Chương 586: Cervini đổi tính

Người kỵ binh dẫn đầu chính là Molok, đội trưởng kỵ binh của đội cận vệ riêng của Cervini, trước đây khi Thương hội Tân Phi liên hợp với đội cận vệ riêng của Cervini để thanh trừng tộc Người thú ở hoang nguyên Heimi, chính hắn là đội trưởng phụ trách dẫn dắt năm trăm cận vệ riêng của Cervini.

Hứa Dịch khi đó cũng từng tiếp xúc với hắn vài lần, rất rõ hắn có trọng lượng như thế nào trong lòng Cervini, nếu không thì cũng sẽ chẳng giao phó toàn quyền phụ trách một hành động quan trọng như vậy cho hắn.

Sau khi hoàn thành hành động ở hoang nguyên Heimi, Molok liền dẫn đội quay về lãnh địa riêng của Cervini.

Giờ hắn đột nhiên xuất hiện ở đây, chỉ có một khả năng, đó là Cervini cũng đã tới.

Quả nhiên, ý nghĩ vừa lóe lên trong đầu Hứa Dịch, một chiếc xe hơi ma lực màu trắng tinh đã lao vào từ cổng Học viện Ma pháp Nam tước Rickto với tốc độ cao, thẳng theo lối đi mà đội kỵ binh do Molok dẫn đầu mở ra mà lao tới, phóng thẳng đến chỗ đám lính canh thành đang vây quanh Hứa Dịch, cho đến khi suýt va phải một tên lính canh thành mới phanh gấp dừng lại.

Hứa Dịch lập tức sững sờ.

Chiếc xe hơi ma lực này không nghi ngờ gì chính là chiếc xe anh tặng cho Cervini, nhưng với tính cách của Cervini, mỗi khi lái xe cô luôn rất điềm tĩnh, sao lại có thể lộ ra dáng vẻ hoang dại như bây giờ được?

Chẳng lẽ người trên xe không phải Cervini?

Nhưng cửa xe mở ra, Cervini lại từ trong xe chui ra.

Sau khi nhìn rõ gương mặt Cervini, Hứa Dịch lại sững người lần nữa.

Cervini thường ngày luôn treo trên mặt một nụ cười dịu dàng, khiến ai nhìn vào cũng thấy gần gũi.

Nhưng Cervini lúc này lại hiếm khi lạnh mặt như vậy, toàn bộ biểu cảm trên gương mặt như băng giá, đôi mắt toát ra một luồng lạnh lẽo thấu xương rõ rệt.

Sau khi xuống xe, ánh mắt lạnh lùng của Cervini lướt qua đám lính canh thành đang vây quanh Hứa Dịch, trên mặt thoáng qua một cảm xúc phức tạp khó tả, lạnh lùng quát khẽ: "Tránh ra!"

Đám lính canh thành nhìn nhau.

Cho dù họ không nhận ra thân phận của Cervini, nhưng chỉ nhìn khí thế của đội kỵ binh mở đường và uy nghiêm đậm đặc tỏa ra từ Cervini, cũng đủ khiến họ hiểu rằng cô gái trẻ trước mặt tuyệt đối không phải nhân vật tầm thường.

Còn Shobanna đứng bên cạnh lại càng thêm khổ sở trong lòng.

Hắn tất nhiên nhận ra Cervini, lại càng rõ mối quan hệ giữa Cervini và Hứa Dịch.

Tuy nói hành động bắt giữ Hứa Dịch hôm nay thực chất cũng không ôm hy vọng thật sự bắt được Hứa Dịch, nhưng nếu Vương nữ Cervini Điện hạ đột nhiên xen vào ngang như thế này, sẽ khiến hắn vô cùng khó xử.

Do dự một chút, Shobanna bước tới, khẽ ho một tiếng, tỏ vẻ mặt khó xử, nói với Cervini: "Vương nữ Điện hạ, chuyện này..."

"Tránh ra!" Cervini lạnh lùng ngắt lời hắn.

Cả Shobanna lẫn Hứa Dịch đều sững sờ.

Shobanna chỉ là không ngờ thái độ của Vương nữ Điện hạ lại cứng rắn đến vậy, còn Hứa Dịch thì kinh ngạc vì Cervini lại có thể bộc lộ thái độ như thế này.

Theo hiểu biết của Hứa Dịch về Cervini, cô chưa bao giờ là người làm việc cứng rắn, luôn nổi tiếng với tính cách ôn hòa, đối xử với người khác thân thiện.

Qua thời gian dài tiếp xúc với cô, điều này lại càng thể hiện rõ hơn.

Rất nhiều lúc, Cervini thậm chí còn không giống một vị vương nữ điện hạ chút nào, vì cô quá đỗi ôn hòa, nên thiếu đi chút uy nghiêm.

Nhưng lúc này, Cervini với gương mặt lạnh lùng lại toát ra một uy nghiêm khác thường, bộc lộ trọn vẹn phong thái vương thất của mình.

Shobanna nuốt mạnh một ngụm nước bọt, há miệng định nói thêm gì đó, nhưng Cervini bỗng giơ tay lên, đội kỵ binh theo sau cô lập tức đồng loạt giương vũ khí trong tay, nhắm vào đám lính canh thành đang vây quanh Hứa Dịch.

Đám lính canh thành lập tức mặt cắt không còn giọt máu.

Họ chẳng qua chỉ là lính canh thành bình thường của thành Bontar, sức chiến đấu căn bản không thể so với quân chính quy của Vương quốc Lanpari, tự nhiên lại càng không thể sánh với đội cận vệ riêng của vương thất vốn nổi danh tinh nhuệ.

Nếu Vương nữ Cervini Điện hạ thật sự ra lệnh, thì họ tuyệt đối không có khả năng chống đỡ.

Hơn nữa cho dù Vương nữ Cervini Điện hạ thật sự hạ lệnh giết sạch bọn họ, họ cũng chỉ có thể chết oan uổng, tuyệt đối sẽ chẳng có ai thật sự đứng ra kêu oan thay họ.

May mà Shobanna cũng nhận thức rất rõ sự thật này, thấy vẻ lạnh lẽo đậm đặc trên gương mặt Vương nữ Cervini Điện hạ, biểu cảm trên mặt hắn biến đổi mấy lần, cuối cùng chỉ có thể thở dài, hơi cúi đầu xuống, vẫy tay ra hiệu cho đám lính canh thành đang vây quanh Hứa Dịch.

Đám lính canh thành lập tức như được đại xá, ùa lui như thủy triều rút, ai nấy đều tránh ra thật xa Cervini và Hứa Dịch.

Cervini bước đến trước mặt Hứa Dịch đang có phần ngẩn người, nghiêm giọng nói: "Đi theo tôi, mau rời khỏi đây."

"Tại sao?" Hứa Dịch nhìn Cervini từ trên xuống dưới hai lượt, như thể lần đầu quen biết cô. "Có chuyện gì xảy ra vậy? Lần này tôi về vẫn còn không ít việc cần xử lý. Huống hồ nếu bỏ đi như vậy, chẳng phải càng làm chắc tội danh phản quốc của tôi hay sao?"

"Đừng hỏi tại sao." Cervini lắc đầu. "Tôi chỉ có thể nói với anh rằng, tinh nhuệ của quân trấn thủ vương quốc đang trên đường tới đây. Cho dù thực lực ma pháp của anh có mạnh đến đâu, cũng không chống nổi cuộc vây công của cả ngàn người. Vậy nên nếu muốn giữ mạng, thì nhân lúc này lập tức đi cùng tôi ngay."

Hứa Dịch cau chặt mày.

Anh rất không hiểu, vì sao chính quyền Vương quốc Lanpari lại đột nhiên thay đổi thái độ, quyết tâm dồn anh đến đường cùng như vậy.

Còn điều anh càng không hiểu hơn là, vì sao Cervini lại phản ứng gay gắt đến thế trong chuyện này, thậm chí không tiếc dùng cả đội cận vệ riêng của mình để bảo vệ anh.

Tuy quan hệ riêng giữa hai người không tệ, nhưng việc Cervini làm như vậy đã tương đương với việc tiếp tay cho một kẻ phản quốc như anh.

Cho dù cô là vị vương nữ điện hạ cao quý, đây vẫn là đại tội không thể tha thứ.

Cervini làm như vậy, chắc chắn phải hy sinh quá nhiều.

"Không quan trọng nữa rồi." Cervini khẽ thở dài, trên nét mặt lộ ra chút tiêu điều. "Cái thân phận vương nữ điện hạ này, dù có từ bỏ cũng chẳng sao. Hay nói đúng hơn, chi bằng từ bỏ nó đi lại tốt hơn."

Hứa Dịch càng thêm khó hiểu, nhưng Cervini đã không cho anh hỏi tiếp nữa, xoay người lên xe hơi ma lực, ra hiệu cho Hứa Dịch cũng lên xe.

Nhìn ánh mắt kiên định của Cervini, Hứa Dịch hơi do dự một chút, quay người dặn dò vài câu với viện trưởng Fottinger của Học viện Ma pháp Nam tước Rickto, rồi cũng ngồi vào ghế phụ lái.

Đợi Hứa Dịch ngồi yên, Cervini thành thục khởi động xe hơi ma lực, vặn vô lăng một cái, chiếc xe lập tức quay một vòng, tốc độ cao lao ra khỏi Học viện Ma pháp Nam tước Rickto, thoáng chốc đã biến mất về phía xa của con đường bên ngoài học viện.

Còn đội kỵ binh do Molok dẫn đầu cũng lập tức xếp thành đội hình chỉnh tề, bám sát theo sau.

***

Gần giữa trưa, một chiếc xe hơi ma lực màu trắng tinh rời khỏi thị trấn Samara, lao lên một con dốc, chính thức tiến vào phạm vi hoang nguyên Heimi.

Chiếc xe hơi ma lực trắng tinh bỗng ngoặt gấp sang phải, rẽ khỏi con đường, đến một mỏm vách đá cao bên cạnh đường.

Cervini xuống xe, đi đến mép vách đá, nhìn về phía thị trấn Samara ở đằng sau, nét mặt vô cùng phức tạp.

Hứa Dịch cũng xuống xe, bước đến bên cạnh Cervini, nghiêng mặt nhìn cô một lúc, suy nghĩ rồi khẽ hỏi: "Cervini, có chuyện gì xảy ra vậy? Hôm nay em có vẻ rất không ổn."

Cervini vẫn tiếp tục nhìn chằm chằm về phía thị trấn Samara một lúc lâu, rồi mới khẽ lắc đầu: "Không, không có gì đâu."

"Vậy sao?" Hứa Dịch tất nhiên không tin.

Nếu không phải có chuyện gì xảy ra, thì sao Cervini lại đột nhiên thay đổi phong cách hành xử lớn như vậy?

Chắc chắn đã có chuyện xảy ra, hơn nữa chuyện này còn rất nghiêm trọng.

Nếu không thì với sự bình tĩnh và kiên định nhất quán của Cervini, tuyệt đối không thể thay đổi lớn đến thế.

Nhưng Cervini đã tỏ rõ là không muốn nói, Hứa Dịch tự nhiên cũng không truy hỏi thêm.

Anh chỉ lặng lẽ đứng bên cạnh Cervini, cùng cô nhìn về phía thị trấn Samara.

Nhìn nét mặt của Cervini có thể thấy, thứ cô đang nhìn có lẽ không phải là thị trấn Samara, mà e là cả Vương quốc Lanpari.

Nhưng vì sao trong ánh mắt cô lại tràn đầy vẻ quyết liệt?

Liên tưởng đến những lời cô nói trước khi rời khỏi Học viện Ma pháp Nam tước Rickto lúc nãy, trong lòng Hứa Dịch chợt động.

Chẳng lẽ... Cervini cũng muốn rời khỏi Vương quốc Lanpari?

Cervini bỗng quay đầu lại: "Hứa Dịch, tàu thủy ma lực mà thương hội các anh nghiên cứu chế tạo hiện giờ tiến triển thế nào rồi?"

Hứa Dịch sững lại, anh không ngờ rằng Cervini lại hỏi về chuyện tàu thủy ma lực vào lúc này.

"Ừm... tiến triển coi như suôn sẻ. Chiếc tàu thủy ma lực đầu tiên đã hoàn thành chuyến chạy thử năm trăm cây số, đã có thể xác định đủ tư cách chính thức đưa vào sử dụng. Còn tháng sau, thương hội chúng tôi sẽ chế tạo thành công thêm hai chiếc tàu thủy ma lực nữa. Nếu không có gì bất ngờ, trong năm nay rất có thể chúng tôi sẽ sở hữu năm chiếc tàu thủy ma lực." Hứa Dịch đáp.

"Những chiếc tàu thủy ma lực này đều có khả năng ra khơi viễn dương phải không?" Cervini lại hỏi.

"Đúng vậy. Tuy chưa qua kiểm chứng thực tế, nhưng theo số liệu thể hiện, những chiếc tàu thủy ma lực này thực hiện các chuyến viễn dương thông thường thì không có vấn đề gì lớn." Hứa Dịch đáp một câu, cuối cùng vẫn không nhịn được thắc mắc trong lòng, hỏi: "Cervini, chẳng lẽ em cũng muốn đi viễn dương giống như Leslie sao?"

Khóe môi Cervini nhếch lên một nụ cười cay đắng: "Nếu có thể, em thật sự muốn rời khỏi lục địa Saiens, càng xa càng tốt. Tốt nhất là có thể tìm được một hòn đảo cô độc giữa biển thật xa nơi này, rồi sống nốt quãng đời còn lại trên đó."

Nghe ra trong giọng nói của Cervini toát lên một vị tuyệt vọng cùng cực, trong lòng Hứa Dịch cả kinh.

Tính cách kiên cường của Cervini vốn là điều anh luôn rất khâm phục, rốt cuộc đã xảy ra chuyện gì mà khiến cô nảy sinh tư tưởng tiêu cực muốn lánh đời như vậy?

Trầm ngâm giây lát, Hứa Dịch lắc đầu nói: "Ước muốn này e rằng nhất thời không thể thực hiện được. Tàu thủy ma lực do thương hội chúng tôi chế tạo trước hết phải cung cấp cho chính mình sử dụng, theo kế hoạch, thương hội chúng tôi phải thành lập một đội tàu vận tải viễn dương gồm ít nhất hai mươi chiếc tàu thủy ma lực. Muốn đạt được mục tiêu này, với năng lực sản xuất hiện tại của thương hội, ít nhất cũng cần ba năm."

"Ba năm?" Cervini hơi cau mày. "Vậy thì lâu quá rồi."

Hứa Dịch nhún vai, thầm nghĩ ba năm chẳng những không hề lâu, ngược lại còn tính là rất nhanh.

Đóng tàu và chế tạo những thứ khác hoàn toàn không giống nhau.

Cho dù trọng tải tàu thủy ma lực mà Thương hội Tân Phi hiện đang chế tạo không lớn, nhưng muốn đóng thành công một chiếc cũng cần tốn khá nhiều thời gian.

"Hơn nữa trước đây Leslie còn đề nghị đặt mua một loạt tàu thủy ma lực từ tôi, tôi nghĩ để đáp ứng đơn hàng của anh ấy cũng cần một hai năm nữa. Đợi đến khi thật sự có dư tàu thủy ma lực để cung cấp cho em, tôi ước tính ít nhất cũng phải năm năm sau." Hứa Dịch nói.

"Năm năm?" Cervini liếc nhìn Hứa Dịch một cái, trầm ngâm một lúc, rồi tiếp lời: "Vậy thì chuyện này đành phải tạm gác lại thôi. Hứa Dịch, anh có thể giúp em một việc được không?"

Hứa Dịch lập tức cười nói: "Không thành vấn đề. Chỉ cần là chuyện trong khả năng của tôi, em cứ nói."

"Vậy được rồi, Hứa Dịch, cho em mượn một chỗ dung thân đi."

Nhìn thấy chút bất lực lộ ra trong ánh mắt Cervini, Hứa Dịch ngẩn người hồi lâu không nói nên lời.

Chương 203: Chứng cứ

Nghe những lời lẽ gay gắt của Hứa Dịch, tất cả mọi người trong đại sảnh đều vô cùng chấn động.

Ban đầu, mọi người đều cho rằng Zimiro và Hứa Dịch có chút hiềm khích, vì thế mới khiến Zimiro nhắm vào Hứa Dịch, còn Hứa Dịch cũng chẳng hề khách sáo với Zimiro. Nhưng giờ nghe Hứa Dịch nói vậy, thì ra Zimiro này lại là kẻ ăn cắp kỹ thuật do Thương hội Tân Phi nghiên cứu ra, hắn ta căn bản là một tên trộm cắp, một kẻ lừa đảo!

Tất cả mọi người đều ngơ ngác nhìn Hứa Dịch, sau đó đồng loạt quay sang Zimiro.

Phó tổng biên tập Rhein của Nhật báo Karma phản ứng nhanh nhất, lập tức lớn tiếng hỏi Zimiro: "Hội trưởng Zimiro, những gì Hội trưởng Hứa nói là thật sao?"

Những người khác cũng lập tức phản ứng lại, lần lượt bắt đầu lớn tiếng chất vấn Zimiro.

"Hội trưởng Zimiro, kỹ thuật của Ấm đun nước Ma thuật này, thật sự là do ngài ăn cắp từ Thương hội Tân Phi sao?"

"Hội trưởng Zimiro, nếu đây là sự thật, vậy những Máy móc Ma thuật mà Thương hội Grett các ngài sản xuất trước đây, cũng là do ăn cắp kỹ thuật của Thương hội Tân Phi, vì thế mới có chất lượng và tính năng không khác biệt lắm so với Máy móc Ma thuật Tân Phi sao?"

"Hội trưởng Zimiro..."...

Trong lòng mọi người, hiển nhiên là tin tưởng lời nói của Hứa Dịch hơn.

Bởi vì những thành tựu mà Thương hội Tân Phi đạt được kể từ khi thành lập đến nay đều được mọi người chứng kiến.

Có thể nói, nếu không có Thương hội Tân Phi, căn bản sẽ không có sự xuất hiện của Máy móc Ma thuật.

Trải qua hơn một năm nay, trong lòng tất cả mọi người, Thương hội Tân Phi căn bản đã được gắn liền với Máy móc Ma thuật.

Điều này khiến cho tất cả mọi người, trong những vấn đề liên quan đến Máy móc Ma thuật, đều thiên về lựa chọn tin tưởng Thương hội Tân Phi, tin tưởng Hứa Dịch hơn.

Vì vậy, sau khi Hứa Dịch chỉ trích Zimiro và Thương hội Grett ăn cắp kỹ thuật của Thương hội Tân Phi, hầu như tất cả mọi người đều ngầm thừa nhận điều này, lần lượt bắt đầu chất vấn Zimiro.

Zimiro mặt mày tái mét nhìn Hứa Dịch.

Hắn ta đương nhiên biết rõ, Hứa Dịch nói một câu cũng không sai, những câu hỏi của mọi người bên dưới cũng không sai chút nào.

Trước đây, Quạt Ma lực và Nồi nấu ăn Ma thuật Tự động do Thương hội Grett sản xuất sở dĩ có chất lượng và tính năng không khác biệt lắm so với Máy móc Ma thuật Tân Phi, đều là nhờ vào một phần tài liệu liên quan mà Rem đã ăn cắp được từ Viện Nghiên cứu Ma thuật, giúp cho Thương hội Grett có thể nắm được rất nhiều thông số dữ liệu vô cùng chi tiết khi sản xuất những Máy móc Ma thuật này, vì thế Máy móc Ma thuật cuối cùng sản xuất ra mới không khác biệt lắm so với Máy móc Ma thuật Tân Phi.

Còn Ấm đun nước Ma thuật mà lần này hắn ta đã dày công chuẩn bị để ra mắt, đương nhiên cũng là dựa vào những tài liệu mà Rem đã ăn cắp từ Viện Nghiên cứu Ma thuật, sau đó dựa trên một số nghiên cứu của bản thân mới có thể tạo ra được.

Có thể nói, nếu không có Rem liên tục ăn cắp các loại tài liệu nghiên cứu từ Viện Nghiên cứu Ma thuật của Thương hội Tân Phi, thì Thương hội Grett căn bản không thể nào chế tạo ra nổi một chiếc Máy móc Ma thuật hoàn chỉnh nào.

Nhưng hiện tại, đối mặt với lời buộc tội của Hứa Dịch và những câu hỏi của mọi người bên dưới, Zimiro sao có thể dễ dàng thừa nhận.

Hắn ta mặt mày khó coi nhìn lướt qua mọi người bên dưới, cao giọng nói: "Đây là vu khống! Đây là hành vi vu khống hèn hạ! Hội trưởng Hứa, tôi vốn tưởng anh là bạn cũ của tôi, hơn nữa còn là Hội trưởng của Thương hội Tân Phi, trong lĩnh vực nghiên cứu Máy móc Ma thuật nhất định sẽ có những kiến giải độc đáo của riêng mình, vì thế mới mời anh đến tham gia buổi họp báo sản phẩm của Thương hội chúng tôi, nào ngờ anh lại dám đứng trước mặt bao nhiêu người như vậy mà vu khống tôi một cách trắng trợn như thế. Anh thật sự khiến tôi rất thất vọng! Anh nói tôi là tên trộm cắp, là kẻ lừa đảo, vậy bằng chứng đâu? Anh nói nãy giờ, tôi lại chẳng thấy được bằng chứng nào cả, anh cảm thấy nói như vậy sẽ có người tin anh sao?"

"Tôi đã hỏi anh rồi, anh chắc chắn muốn tôi đưa bằng chứng ra ngay tại đây sao?" Hứa Dịch khẽ cười nói.

"Đương nhiên! Anh đã dám đứng trước mặt mọi người vu khống tôi một cách trắng trợn như thế, chẳng lẽ còn không dám đưa bằng chứng ra sao?" Zimiro gằn giọng nói."Đến đây, nếu anh có thể đưa ra bằng chứng chứng minh tôi ăn cắp kỹ thuật của Thương hội Tân Phi các anh, vậy tôi xin thề, Thương hội Grett chúng tôi sẽ đóng cửa, tôi, Zimiro từ nay về sau sẽ rút khỏi lĩnh vực Máy móc Ma thuật, từ nay về sau sẽ không xuất hiện trước mặt anh, Hứa Dịch nữa!"

Hứa Dịch có chút buồn cười nhìn Zimiro: "Đóng cửa Thương hội Grett? Rút khỏi lĩnh vực Máy móc Ma thuật? Zimiro, anh coi trọng bản thân quá đấy. Được rồi, không nói chuyện này nữa, anh muốn bằng chứng phải không? Được, tôi sẽ cho anh bằng chứng. Nào, mời anh cầm chắc Ấm đun nước Ma thuật trong tay, đừng làm rơi vỡ. Để tôi nói cho anh biết, thật ra về Ấm đun nước Ma thuật này, e rằng anh còn rất nhiều điều chưa biết."

"Ví dụ như, dung tích tối đa của Ấm đun nước Ma thuật này là một lít, cũng chính là tối đa chỉ có thể chứa một kilogram nước. Đừng vội phản bác, tôi biết anh muốn nói Ấm đun nước Ma thuật trong tay anh thật ra có thể chứa được hơn một kilogram nước, nhưng anh chắc chắn không biết, cái lưới lọc ở trên đỉnh Ấm đun nước Ma thuật dùng để làm gì. Nói cho anh biết, nếu như đổ nước vào Ấm đun nước Ma thuật, đợi đến khi mực nước ngang bằng với lưới lọc này, vậy thì lượng nước bên trong chính xác là một kilogram. Ngoài tác dụng này ra, lưới lọc này còn có thể ngăn nước sôi bắn ra ngoài từ Ấm đun nước Ma thuật một cách hiệu quả, còn có thể lọc một phần tạp chất, có tác dụng làm sạch nguồn nước."

"Ngoài lưới lọc ra, tôi nghĩ mọi người đều đã chú ý rồi, vòi của Ấm đun nước Ma thuật trong tay Hội trưởng Zimiro cũng giống như ấm nước truyền thống, đều khá dài. Nhưng trên thực tế, trong thiết kế ban đầu của Thương hội Tân Phi chúng tôi, vòi này chỉ cần thiết kế một cái lỗ nhỏ trên đỉnh Ấm đun nước Ma thuật là được, không cần thiết kế một cái vòi dài ảnh hưởng đến thẩm mỹ tổng thể như vậy. Tôi nghĩ mọi người đều biết, Thương hội Tân Phi chúng tôi rất coi trọng vẻ ngoài của sản phẩm. Khẩu hiệu của chúng tôi chính là vừa phải cho bạn sản phẩm dễ sử dụng, vừa phải cho bạn sản phẩm đẹp mắt."

"Ngoài ra, chúng ta hãy nói đến thiết kế nắp ấm. Mọi người có thể thấy, nắp ấm này thật ra là hình bán nguyệt, tại sao lại thiết kế như vậy? Thật ra là bởi vì..."...

Theo từng chút một Hứa Dịch chỉ ra đặc điểm của Ấm đun nước Ma thuật trong tay Zimiro, đồng thời phân tích từng điểm một, sắc mặt Zimiro càng ngày càng khó coi.

Còn biểu cảm trên mặt những người xung quanh lại dần dần chuyển từ nghi ngờ sang chắc chắn.

Sự phân tích của Hứa Dịch về Ấm đun nước Ma thuật này vô cùng chính xác, hơn nữa rất logic, kết hợp với hàng loạt thông số kỹ thuật chính xác mà anh tùy ý nói ra, khiến cho tất cả mọi người đều hoàn toàn tin tưởng, sự hiểu biết của anh đối với Ấm đun nước Ma thuật này là cực kỳ sâu sắc, vượt xa so với những gì Zimiro vừa giới thiệu về Ấm đun nước Ma thuật này.

Nghe Hứa Dịch từng bước phân tích, tất cả mọi người đều dần dần tin chắc, e rằng Ấm đun nước Ma thuật này thật sự là do Thương hội Tân Phi nghiên cứu ra, còn Thương hội Grett và Zimiro căn bản là ăn cắp kỹ thuật của Thương hội Tân Phi, sau đó mới nhanh chóng chế tạo ra.

Nói liên tục hơn mười phút, Hứa Dịch mới dừng lại. Dừng một chút, anh mỉm cười nhìn Zimiro mặt mày tái mét trên sân khấu: "Hội trưởng Zimiro, anh cảm thấy bằng chứng tôi đưa ra đã đủ chưa?"

Zimiro đảo mắt, nhưng vẫn cứng miệng nói: "Đây sao có thể coi là bằng chứng? Anh bất quá chỉ nói một số đặc điểm của Ấm đun nước Ma thuật thôi. Sao có thể chứng minh là tôi ăn cắp kỹ thuật từ Thương hội Tân Phi các anh? Nói như tôi, đây chắc chắn là do Thương hội Tân Phi các anh mua chuộc trước nghiên cứu viên của Thương hội chúng tôi, từ chỗ bọn họ biết được thông số kỹ thuật của Ấm đun nước Ma thuật, bây giờ lại quay sang cắn ngược, nói chúng tôi ăn cắp kỹ thuật của Thương hội Tân Phi các anh. Hội trưởng Hứa, trước đây tôi thật sự không nhìn ra, thì ra anh lại là kẻ tiểu nhân hèn hạ như vậy!"

Nghe Zimiro nói vậy, tuy rằng cơ bản không ai bên dưới tin tưởng, nhưng vẫn không nhịn được đồng loạt nhìn về phía Hứa Dịch, muốn xem anh phản bác thế nào.

"Sao? Anh vẫn không chịu thừa nhận sao?" Hứa Dịch mỉm cười, lắc đầu, chỉ vào Ấm đun nước Ma thuật trong tay Zimiro: "Được rồi, tôi cho anh một bằng chứng cuối cùng, để anh hoàn toàn chết tâm. Zimiro, bản thân anh cũng là Ma pháp sư, chắc hẳn có thể không cần Tinh thể Ma lực cũng có thể kích hoạt Ma pháp trận ở đáy Ấm đun nước Ma thuật này phải không?"

Zimiro ngây người gật đầu.

"Vậy thì tốt, mời anh giơ Ấm đun nước Ma thuật lên, hướng mặt trước của nó về phía mọi người, sau đó dùng Ma lực kích hoạt Ma pháp trận." Hứa Dịch nói.

"Không cần đổ nước vào sao?" Zimiro không nhịn được hỏi.

"Không cần."

Zimiro nhíu mày, trong lòng khó hiểu, nhưng vẫn làm theo lời Hứa Dịch, rót Ma lực vào Ấm đun nước Ma thuật.

Ma pháp trận ở đáy Ấm đun nước Ma thuật lập tức được kích hoạt. Chốc lát sau, đáy Ấm đun nước Ma thuật liền bị nhiệt độ cao do Ma pháp trận tạo ra làm cho nóng lên.

Cứ như vậy đợi khoảng hai phút, Ấm đun nước Ma thuật vẫn không có bất kỳ thay đổi nào, Zimiro không nhịn được lên tiếng: "Hội trưởng Hứa, bằng chứng anh nói đâu?"

Hứa Dịch mỉm cười nói: "Kiên nhẫn thêm chút nữa, khoảng ba phút nữa là được."

Mọi người chỉ có thể tiếp tục nhìn chằm chằm vào Ấm đun nước Ma thuật, kiên nhẫn chờ đợi. Ba phút sau. Bên trong Ấm đun nước Ma thuật vì nhiệt độ cao ở đáy thậm chí đã truyền ra mùi khét nhẹ, đúng lúc mọi người nhịn không được muốn hỏi lại Hứa Dịch, lại đột nhiên nghe thấy Ấm đun nước Ma thuật phát ra "cạch" một tiếng vang nhỏ, sau đó mọi người liền phát hiện, ánh sáng đỏ ở cửa sổ nhỏ đại diện cho Ấm đun nước Ma thuật đang nóng lên đã biến mất. Điều này có nghĩa là Ma pháp trận ở trên đế đã ngừng hoạt động.

Zimiro thôi thúc Ma lực vài lần, lại cảm thấy Ma pháp trận ở đáy Ấm đun nước Ma thuật không có chút phản ứng nào, liền lạnh lùng nhìn Hứa Dịch nói: "Hội trưởng Hứa, ngươi đây là muốn nói cho ta biết, Ấm đun nước Ma thuật mà Thương hội Grett chúng ta nghiên cứu ra có khuyết điểm về tính năng sao?"

"Không, hoàn toàn ngược lại. Ma pháp trận ở đáy Ấm đun nước Ma thuật trong trường hợp này ngừng hoạt động, kỳ thật là một loại biện pháp bảo vệ." Hứa Dịch đáp."Bởi vì đáy Ấm đun nước Ma thuật là nơi Ma pháp trận hệ Hỏa luôn luôn tác dụng, nếu như trong ấm không có chút nước nào, còn như vậy để trống mà khởi động Ma pháp trận, thời gian lâu, Ấm đun nước Ma thuật sẽ bị nhiệt độ cao làm cho hư hỏng. Có thiết kế này, nếu như bên trong Ấm đun nước Ma thuật không có nước lại vẫn bất cẩn bị khởi động, có thể ngăn cản nó bị hư hỏng do quá nhiệt."

Mọi người xung quanh bừng tỉnh đại ngộ, nhịn không được lần lượt khen ngợi thiết kế này thật sự rất chu đáo.

Rhein nhịn không được nói: "Phong cách thiết kế này khiến ta nhớ tới những Máy móc Ma thuật mà Thương hội Tân Phi trước đây đã cho ra mắt, trên những Máy móc Ma thuật đó, cũng đều có những thiết kế chu đáo và hữu ích như thế này mà người dùng căn bản không nghĩ tới."

Lời này tuy rằng không nói rõ, nhưng lại rõ ràng là đang khẳng định lời buộc tội của Hứa Dịch đối với Zimiro.

Zimiro nhịn không được sắc mặt càng thêm khó coi, hướng Hứa Dịch nói: "Hội trưởng Hứa, đây quả thật là thiết kế chu đáo của Ấm đun nước Ma thuật chúng ta, ngươi nếu đã mua chuộc nghiên cứu viên của Thương hội chúng ta, biết được điểm này cũng không có gì lạ. Nhưng thứ này, làm sao có thể làm bằng chứng chứng minh lời ngươi nói?"

"Vẫn không chịu chết tâm sao?" Hứa Dịch khẽ cười."Vậy thì tốt, ngươi bây giờ hãy lật ngang Ấm đun nước Ma thuật này lại, để đáy ấm hướng về phía mọi người, để mọi người cùng xem."

Zimiro khó hiểu, nhưng vẫn làm theo lời Hứa Dịch, lật ngang Ấm đun nước Ma thuật, để đáy ấm hướng về phía mọi người bên dưới, chính hắn cũng cúi đầu nhìn.

Trên đáy Ấm đun nước Ma thuật, Ma pháp trận tuy rằng đã ngừng hoạt động, nhưng vẫn lưu lại một đường vân đỏ, kết hợp lại với nhau, tạo thành một đồ án mà mọi người đều vô cùng quen thuộc.

Nửa cánh chim, ý chỉ Tân Phi.

Chương 591: Trưởng lão Lisanya tinh khôn

Phương pháp này tóm gọn lại chỉ là một câu.

Vách núi cao quá à? Đơn giản thôi, lấp bằng nó là được!

Vách núi cao năm mươi mét, đối với đại đa số người bình thường trên lục địa Saiens mà nói, hoàn toàn là một hào sâu thiên nhiên không thể vượt qua, cho nên dù là phía Vương quốc Rulson hay phía Thương hội Amli, lúc mới đầu nghe nói Hứa Dịch lại muốn xây một con đường từ đây thông thẳng tới Vương quốc Rulson, đều cho rằng anh đúng là điên rồi.

Nhưng đối với Hứa Dịch, trên Trái Đất nơi khoa học kỹ thuật phát triển, vách núi cao năm mươi mét căn bản chẳng đáng gọi là khó khăn gì không thể giải quyết.

Trên Trái Đất, có rất nhiều cách để giải quyết vấn đề này, chỉ là do giới hạn bởi trình độ khoa học kỹ thuật hiện tại của lục địa Saiens, Hứa Dịch cuối cùng chọn cách đơn giản thô bạo nhất, đó là lấp bằng vách núi này.

Nói cụ thể, chính là dùng một lượng lớn đá và đất để tôn cao mặt bên phía Công quốc Stan có địa thế thấp hơn, cứng rắn lấp ra một nền đường đủ để nối thông sang phía bên kia vách núi là Vương quốc Rulson.

Nói là lấp bằng hoàn toàn đương nhiên là chuyện không thể, điều Hứa Dịch yêu cầu chẳng qua chỉ là lấp ra một nền đường dạng dốc lên, đủ để trải mặt đường mà thôi.

Xét đến độ cao của vách núi cũng như vấn đề độ dốc của con đường, theo tính toán, chiều dài nền đường này sẽ lên tới năm ki lô mét, cộng với bề rộng nền đường tối thiểu năm mươi mét, lượng đá đất cần dùng sẽ là một con số thiên văn.

Nếu theo trình độ khoa học kỹ thuật trước đây của lục địa Saiens, dù là đào xới hay vận chuyển đá đất, đều chỉ có thể hoàn toàn dựa vào sức người, muốn hoàn thành một công trình đồ sộ như vậy, ít nhất cũng phải huy động tới hàng vạn dân phu, tốn vài năm thậm chí hơn mười năm mới có thể hoàn thành.

Khối lượng công trình như vậy, ngoài việc thể hiện ý chí quốc gia ra, căn bản không còn khả năng nào khác.

Còn hiện nay, nhờ sự trợ giúp của các loại Máy móc Ma thuật công trình do Thương hội Tân Phi nghiên cứu chế tạo, công trình này trở nên đơn giản hơn nhiều.

Qua khảo sát tỉ mỉ và tính toán số liệu của Thương hội Amli, ước tính cuối cùng là chỉ cần Thương hội Tân Phi có thể cung cấp đủ số lượng máy xúc ma lực cỡ vừa và lớn cùng xe tải trọng ma lực cỡ lớn, thì nhân lực cần cho công trình đồ sộ này sẽ không vượt quá ba nghìn người, thời gian sử dụng cũng sẽ không quá hai năm.

Nếu mọi việc suôn sẻ, toàn bộ quốc lộ Silu rất có khả năng sẽ hoàn thành triệt để trong vòng năm năm.

Tuy nhiên dù nhân lực cần thiết và thời gian thi công đều giảm mạnh, nhưng khoản đầu tư cho việc này lại không giảm được bao nhiêu.

Theo ước tính, quốc lộ Silu chắc chắn sẽ là con đường có giá thành xây dựng đắt đỏ nhất mà Thương hội Amli từng thi công cho tới nay.

Trong đó, đoạn đường từ lãnh địa riêng của Hứa Dịch tới biên giới hai nước dài tổng cộng hơn một trăm bốn mươi ki lô mét, dự tính đầu tư ba mươi vạn đồng vàng.

Đoạn đường phía Vương quốc Rulson từ biên giới tới thành Kulaka dài tổng cộng hơn năm trăm sáu mươi ki lô mét, dự tính đầu tư một trăm mười vạn đồng vàng.

Hai đoạn đường này đều được trải theo tiêu chuẩn xây dựng đường thông thường, chi phí dự tính cũng theo tiêu chuẩn đó.

Nhưng đoạn từ lúc bắt đầu lấp nền đường cho tới khi cuối cùng lên tới đỉnh vách núi, tiến vào Vương quốc Rulson, tổng chiều dài chỉ khoảng năm ki lô mét, chi phí dự tính lại có thể vượt quá con số đáng kinh ngạc là tám mươi vạn đồng vàng.

Cộng gộp lại, toàn bộ quốc lộ Silu dài bảy trăm ki lô mét, nhưng tổng đầu tư lại vượt quá hai trăm vạn đồng vàng, thậm chí có thể lên tới hai trăm năm mươi vạn đồng vàng.

Dù đoạn đường phía Vương quốc Rulson sẽ do Vương quốc Rulson chịu trách nhiệm đầu tư, nhưng Hội trưởng Cruz vẫn cảm thấy giá thành con đường này thực sự quá đắt đỏ, có phần không đáng.

Theo ông ta, thay vì Thương hội Tân Phi bỏ ra cái giá đắt đỏ như vậy để xây một con đường thế này, chi bằng đi vòng một đoạn, cùng lắm chỉ tốn thêm một ngày thời gian và một khoản cước phí nhỏ, tiết kiệm hơn nhiều so với việc xây con đường này.

Nhưng Hứa Dịch lại không cảm thấy mức giá này có gì đáng ngại.

Trên Trái Đất, xây một con đường cao tốc đều tính theo giá thành mỗi ki lô mét vài chục triệu, thậm chí cả trăm triệu tệ, còn ở đây tính trung bình mỗi ki lô mét đường giá thành thậm chí chưa tới một vạn đồng vàng, chắc chắn là rẻ hơn quá nhiều rồi.

Tuy trong đó có nguyên nhân là nhân công và vật liệu trên lục địa Saiens đều cực kỳ rẻ, cũng như chất lượng con đường xây dựng còn lâu mới sánh được với đường cao tốc trên Trái Đất, nhưng mức giá này vẫn khiến Hứa Dịch cảm thấy hoàn toàn có thể chấp nhận được.

Sở dĩ anh kiên quyết đầu tư một lượng lớn vốn liếng và khắc phục khó khăn như vậy để xây con đường này, thực ra chính là vì Hứa Dịch không muốn dùng cách mà Hội trưởng Cruz đã nói.

Đi vòng để vận chuyển hàng hóa tới Vương quốc Rulson tuy khả thi, nhưng muốn đi vòng thì bắt buộc phải đi qua lãnh thổ Vương quốc Lanpari.

Chưa nói tới việc ra vào Vương quốc Lanpari đều phải nộp thuế quan nhất định, giả sử một ngày nào đó Vương quốc Lanpari cấm luôn cả hàng hóa của Thương hội Tân Phi đi ngang qua, thì lúc đó Thương hội Tân Phi có tìm cách giải quyết cũng đã quá muộn.

Nói cho cùng, việc Thương hội Tân Phi hiện đang tích cực nghiên cứu chế tạo loại tàu thủy ma lực cỡ lớn thích hợp cho hành trình viễn dương biển sâu, cũng như việc xây dựng quốc lộ Silu này, đều là để có thể vận chuyển hàng hóa do Thương hội Tân Phi sản xuất tới các nơi khác trên lục địa này một cách thuận tiện, nhanh chóng hơn.

Công quốc Stan tuy khí hậu dễ chịu, rất thích hợp để sinh sống, cũng không bị quá nhiều can nhiễu, nhưng địa hình nơi đây thực sự có phần hạn chế, nếu không sớm tìm cách giải quyết vấn đề này, Thương hội Tân Phi sẽ chỉ có con đường chết mà thôi.

Đương nhiên, những vấn đề này không nằm trong phạm vi cân nhắc của Trưởng lão Lisanya, lần này bà tới gặp Hứa Dịch chủ yếu là vì công trình lấp nền quốc lộ Silu vừa vặn phải đi qua rừng Moon Shadow, nơi tộc Moon Shadow sinh sống.

Muốn lấp bằng mặt đất, tôn cao nền đường, đương nhiên sẽ ảnh hưởng trên diện rộng tới địa hình địa mạo của rừng Moon Shadow, nên Hứa Dịch bắt buộc phải có được sự ủng hộ của tộc Moon Shadow từ trước.

Trước đây khi Hứa Dịch đề xuất công trình xây dựng này với Trưởng lão Lisanya, yêu cầu hợp tác, đã nhận được sự đồng ý bước đầu của bà.

Lần này Trưởng lão Lisanya tới đây không hề lộ ra biểu cảm bất thường nào, Hứa Dịch tự nhiên cho rằng bà đã quyết định hợp tác rồi.

Quả nhiên, sau khi nghe câu hỏi của Hứa Dịch, Trưởng lão Lisanya gật đầu nói: "Ừm, hợp tác thì không vấn đề gì. Dù sao nếu có thể thông thẳng tới Vương quốc Rulson thì cũng có lợi cho bộ tộc chúng tôi."

Hứa Dịch khẽ mỉm cười, lặng lẽ chờ nghe tiếp.

Trưởng lão Lisanya ngừng lại một chút rồi nói: "Nhưng… Hội trưởng Hứa, tôi phải đưa ra vài yêu cầu."

"Xin mời nói."

"Trước tiên, việc xây dựng con đường này sẽ gây ra sự phá hoại lớn cho rừng Moon Shadow, nên sẽ ảnh hưởng nhất định tới cuộc sống của người dân tộc chúng tôi. Hội trưởng Hứa, các anh nên bồi thường một khoản nhất định cho bộ tộc chúng tôi."

Hứa Dịch không nhịn được mà bật cười.

Ai bảo tộc Elf kiêu ngạo tới mức chẳng thèm so đo tính toán như loài người? Ngay lúc này Trưởng lão Lisanya chẳng phải đang mặc cả với anh đó sao.

"Đương nhiên là thế rồi. Chỉ là không biết Trưởng lão Lisanya cảm thấy chúng tôi bồi thường bao nhiêu đồng vàng thì mới hài lòng?" Hứa Dịch cười hỏi.

"Không, tiền vàng đơn thuần không có nhiều ý nghĩa với chúng tôi, huống chi hiện giờ chúng tôi cũng không thiếu lắm." Trưởng lão Lisanya lắc đầu. "Ồ? Vậy các vị cần bồi thường gì?" Hứa Dịch hơi kinh ngạc.

"Chúng tôi cần một số sự giúp đỡ thực tế. Ví dụ như vì rừng Moon Shadow không có đủ nguồn nước, khiến người dân tộc chúng tôi luôn gặp khó khăn đặc biệt về việc dùng nước. Hội trưởng Hứa, nghe Alucia nói, lần đầu tiên anh tiếp xúc với tộc Night Song của họ chính là giúp họ giải quyết vấn đề nguồn nước, vậy anh có thể giúp bộ tộc chúng tôi giải quyết vấn đề này không?"

Hứa Dịch trầm ngâm giây lát, gật đầu: "Tuy chuyện này cần khảo sát thực địa mới biết được câu trả lời chính xác, nhưng chắc không thành vấn đề. Ví dụ như với năng lực của các loại máy móc công thành mà thương hội chúng tôi hiện đang nghiên cứu chế tạo, hoàn toàn có thể khai thác số lượng lớn nước ngầm trong rừng Moon Shadow để các vị sử dụng. Thậm chí tôi còn có thể xây dựng cho bộ tộc các vị một hệ thống cấp nước tự động toàn diện, đảm bảo mỗi người dân tộc các vị không cần ra khỏi nhà cũng có thể dùng được nguồn nước sạch."

"Thật vậy sao?" Trên mặt Trưởng lão Lisanya hiện lên vẻ vui mừng bất ngờ. "Lại có cả hệ thống tiện lợi như vậy sao? Thế thì tốt quá! Hội trưởng Hứa, tôi đặt mua ngay một bộ hệ thống như vậy với anh luôn. Để tôi trả thêm tiền cũng không vấn đề gì."

Thấy vẻ hưng phấn hiện rõ trên nét mặt Trưởng lão Lisanya, Hứa Dịch có phần khó hiểu.

Có phải bộ tộc Elf nào cũng đang gặp phải vấn đề nguồn nước hay không?

Dù là tộc Night Song hay tộc Moon Shadow, vấn đề đầu tiên nhờ anh giúp giải quyết hóa ra đều là vấn đề này.

Về hệ thống cấp nước tự động toàn diện này, thực ra Hứa Dịch đã bắt đầu triển khai trên phạm vi nhỏ ngay tại lãnh địa riêng của mình.

Ví dụ như dưới lòng đất trang viên của anh đã đặt một máy bơm nước ma lực, đang không ngừng bơm nước ngầm lên tòa tháp nước mới xây trong trang viên, rồi qua tháp nước chảy vào các đường ống, cung cấp cho tất cả các phòng có nhu cầu sử dụng.

Hệ thống cấp nước tự động này được nghiên cứu chế tạo ra chưa đầy hai tháng, hiện vẫn đang trong giai đoạn thử nghiệm, đợi thử nghiệm xác nhận khả thi rồi sẽ phổ biến ra toàn bộ lãnh địa.

Mục tiêu của Hứa Dịch là trong nửa đầu năm sau, sẽ để mọi nhà mọi hộ trong lãnh địa đều có thể dùng được nước máy sạch sẽ.

"Ngoài vấn đề nguồn nước ra thì sao? Còn yêu cầu gì nữa không?"

"Ngoài vấn đề nguồn nước ra, thực ra cũng không có gì quá quan trọng."

Trưởng lão Lisanya cười nói rồi lại đưa ra thêm vài yêu cầu, quả nhiên đều không phải chuyện gì quá quan trọng, chẳng qua chỉ là mong Thương hội Tân Phi có thể mang lại nhiều tiện ích hơn cho tộc Moon Shadow mà thôi.

Ví dụ như Trưởng lão Lisanya mong Thương hội Tân Phi nghiên cứu chế tạo loại máy móc chế biến phân bón kiểu mới hơn cho nhà máy chế biến phân bón của tộc Moon Shadow, nhằm nâng cao hiệu suất và sản lượng của nhà máy.

Lại ví dụ như tộc Moon Shadow mong muốn xây dựng một thị trấn nhỏ của tộc Elf bên ngoài rừng Moon Shadow, phỏng theo các thị trấn của loài người, mong Hứa Dịch có thể đứng ra thương lượng với Đại công tước Stan và Lãnh chúa Waylon, để giành được sự chấp thuận của họ.

Còn ví dụ như Trưởng lão Lisanya mong Thương hội Tân Phi theo yêu cầu của bà mà thiết kế riêng cho bà một chiếc xe hơi ma lực đặc biệt…

...

Nghe xong hết thảy các yêu cầu của Trưởng lão Lisanya, ánh mắt Hứa Dịch nhìn bà đã có sự thay đổi rất lớn.

So với người Elf bình thường, vị Trưởng lão Lisanya này ngược lại càng giống một thương nhân loài người tinh khôn, tuyệt đối không vì cái gọi là kiêu hãnh, đoan trang của tộc Elf mà từ bỏ bất cứ lợi ích nào của mình.

Trước đây trong quá trình hợp tác với tộc Moon Shadow, nhận thức của Hứa Dịch về điều này còn chưa sâu sắc, nhưng lần này thì anh đã thấm thía rõ ràng.

Vì Hứa Dịch gần như đáp ứng toàn bộ những yêu cầu mà bà đưa ra, Trưởng lão Lisanya tỏ ra vô cùng hài lòng, sau khi chốt xong các khoản bồi thường này, bà cười gật đầu.

"Rất tốt, Hội trưởng Hứa quả nhiên là người bạn tốt nhất của tộc Elf chúng tôi. Là một Elf cao quý, tôi phải đáp lại đầy đủ sự hào phóng của anh. Hội trưởng Hứa, thực ra tôi có thể cung cấp cho công trình tôn cao nền đường này một phương án hoàn toàn mới, ít nhất có thể giúp các anh tiết kiệm được năm mươi vạn đồng vàng tiền đầu tư cùng một lượng lớn thời gian, anh có hứng thú với chuyện này không?"

Hứa Dịch sững người.

Không thể nào chứ? Phương án gì mà có thể tiết kiệm ngay lập tức tới năm mươi vạn đồng vàng? Còn tiết kiệm được cả một lượng lớn thời gian nữa?

Đây đơn giản là chuyện hoang đường!

Nhưng nghĩ tới sự thần bí xưa nay của tộc Elf, sắc mặt Hứa Dịch lập tức trở nên thận trọng, ngồi thẳng người lên, chăm chú nhìn Trưởng lão Lisanya.

"Xin được nghe rõ hơn."

Chương 592: Thổ lộ tâm sự

Nhìn Trưởng lão Lisanya lái chiếc xe hơi ma lực đỏ rực ấy, tựa như một khối lửa lao đi thật xa, khuất dần nơi chân trời, Hứa Dịch không nhịn được mà cười lắc đầu.

Cuộc trò chuyện với Trưởng lão Lisanya cho anh cảm giác chẳng khác gì đàm phán với một thương nhân loài người, hoàn toàn không có bầu không khí nhẹ nhàng vui vẻ như khi trò chuyện với Trưởng lão Alucia, ngược lại còn có chút căng thẳng, khiến anh phải tập trung tinh thần để ứng phó cho tốt.

Nhưng cách này lại khiến anh thích nghi hơn một chút, dù sao anh cũng giao thiệp với thương nhân loài người nhiều hơn.

Hơn nữa nếu đôi bên đều đặt lợi ích mình cần lên bàn công khai, thì việc giao dịch, hợp tác thực ra lại càng đơn giản, chỉ cần mỗi bên lấy đúng phần mình cần là được.

Trưởng lão Lisanya tuy đưa ra không ít yêu cầu, nhưng với Thương hội Tân Phi thì chẳng phải chuyện gì khó khăn, còn phương án giải quyết mà bà đưa ra cuối cùng lại khiến Hứa Dịch cảm thấy khó hiểu vô cùng.

Phương án này thậm chí còn đơn giản, thô bạo hơn cả phương án mà Hứa Dịch đề xuất với Thương hội Amli.

Phương án của Hứa Dịch là lấp cao nền đường, rồi trải mặt đường lên trên nền đó, vốn đã đủ khoa trương rồi, nhưng phương án mà Trưởng lão Lisanya đưa ra lại còn khoa trương hơn.

Bởi vì bà lại muốn dùng thực vật để thay thế cho nền đường!

Hứa Dịch tự nhiên có vô số nghi vấn về chuyện này, bởi trong ấn tượng của anh, thực vật vốn luôn mềm yếu, làm sao có thể thay thế nền đường, gánh chịu trọng lượng khổng lồ như vậy được?

Huống chi nền đường này ở chỗ cao nhất thậm chí sẽ cách mặt đất tới năm mươi mét, có loại thực vật nào có thể mọc cao đến mức khoa trương như thế?

Nhưng Trưởng lão Lisanya lại đảm bảo với anh rằng tộc Elf có cách giải quyết vấn đề này, bởi vì hồi tộc Elf còn cai quản lục địa này, thành phố lớn nhất của họ là thành Ánh Trăng Darnassus vốn được xây trên một cây Thế giới thụ khổng lồ, mà trên đó phải chịu trọng lượng lớn hơn con đường bình thường gấp không biết bao nhiêu lần.

Hiện nay tuy vì tộc Elf suy tàn nên đã không còn Thế giới thụ nữa, nhưng tộc Elf vẫn còn giữ được rất nhiều phương pháp trồng các loại thực vật đặc biệt.

Với đặc tính của những loại thực vật đó, hoàn toàn có thể thay thế nền đường để chịu lực.

Hứa Dịch rất hoài nghi về điều này.

Theo anh, chưa nói tới gì khác, chỉ riêng tính bất ổn định của thực vật thôi đã đủ để phủ định khả năng dùng nó thay cho nền đường.

Cho dù có xây xong con đường đặc biệt này, nhưng lỡ như thực vật dùng để nâng đỡ bị héo khô hoặc sinh trưởng gây ra biến đổi, thì đó sẽ là thảm họa hủy diệt cho toàn bộ con đường.

Với sự nghiêm cẩn của một kỹ sư cơ khí, Hứa Dịch không tán đồng với phương án này.

Trưởng lão Lisanya cũng không cố nài ép Hứa Dịch phải đồng ý, mà để anh suy nghĩ thêm, rồi thẳng thắn rời đi.

"Nếu là truyền thuyết về nữ thần Sự sống giáng trần, có lẽ ta sẽ tin là thật sự tồn tại một con đường khoa trương như thế." Hứa Dịch nhún vai, thu ánh mắt đang nhìn về phía chiếc xe hơi ma lực xa xa trở lại, xoay người, rồi lập tức sững sờ. "Em tới lúc nào vậy?"

Cervini khẽ nở nụ cười: "Tới cũng được một lúc rồi, nhưng thấy anh đang bàn chuyện với Trưởng lão Lisanya nên không quấy rầy anh."

Nhìn gương mặt rõ ràng đã gầy đi của Cervini, trong lòng Hứa Dịch khẽ thở dài.

Sau khi dẫn theo đội cận vệ riêng tới đây, Cervini liền an cư trong một góc lãnh địa riêng mà Hứa Dịch sắp xếp cho cô, ngày thường rất ít khi ra ngoài, chỉ thỉnh thoảng ghé qua trò chuyện với Hứa Dịch và Stella, còn lại thời gian nghe nói cô cứ ở nhà đọc sách vẽ tranh, biến thành một cô nàng "ở ẩn trong nhà" đích thực.

Điều này hoàn toàn không khớp với hình ảnh ôn hòa, tươi sáng mà Cervini trước kia để lại trong lòng người khác, nhưng dù Hứa Dịch hay Stella có kiên nhẫn khuyên nhủ thế nào, vẫn không thể thay đổi được bất cứ hành động nào của cô.

Theo cách nói của Stella, cô ấy rõ ràng cảm nhận được từ Cervini một mùi vị "lòng đã nguội lạnh".

Hứa Dịch hoàn toàn không hiểu rốt cuộc cô đã gặp phải chuyện gì mà đột nhiên biến thành dáng vẻ này, càng không nghĩ ra cách nào để an ủi cô, chỉ đành trơ mắt nhìn Cervini ngày một gầy đi, sắc mặt cũng ngày một chuyển từ hồng hào khỏe mạnh trước kia sang xanh xao như bây giờ.

Để tìm hiểu sự thật, Hứa Dịch cũng từng để một phần các mối quan hệ còn lại của mình trong Vương quốc Lanpari đi dò xét, nhưng vẫn không dò ra được kết quả gì.

Chỉ là từ một tin tức mà Tử tước Leslie tiết lộ, anh mới biết được rằng Quốc vương Aerick không hề bày tỏ bất cứ thái độ nào về việc Cervini dẫn đội cận vệ riêng rời khỏi Vương quốc Lanpari, cả vương quốc cũng không hề có tiếng nói nào về chuyện này, cứ như thể Vương nữ Cervini Điện hạ vốn dĩ không thuộc về Vương quốc Lanpari vậy.

Chuyện này tự nhiên toát lên vẻ kỳ dị, nhưng Cervini không nói, Hứa Dịch cũng không cách nào biết được sự thật.

Hứa Dịch suy nghĩ một chút, thấy mình cũng không thể hỏi thẳng Cervini về chuyện này, chỉ đành giả vờ tùy tiện, cười hỏi: "Tới tìm anh có việc gì không?"

Cervini khẽ lắc đầu: "Cũng không có việc gì, chỉ là ở trong nhà thấy hơi bí bách, nên muốn ra ngoài đi dạo."

"Ừm, đúng là nên ra ngoài đi dạo nhiều hơn." Hứa Dịch lập tức nói. "Cứ mãi thu mình ở nhà thế này, em sắp biến thành một cô nàng ở ẩn trong nhà mất rồi."

Cervini ngạc nhiên liếc Hứa Dịch một cái: "Ở ẩn trong nhà là ý gì?"

Hứa Dịch cười ha hả: "Chính là cô gái cứ ru rú trong nhà chết sống cũng không chịu ra ngoài, gọi là ở ẩn trong nhà."

Cervini không nhịn được mà mỉm cười: "Nghe không giống từ hay ho gì cho lắm, nhưng cũng khá thú vị."

Thấy Cervini cuối cùng cũng lộ ra một chút nụ cười vui vẻ, trong lòng Hứa Dịch thở phào nhẹ nhõm, liếc nhìn mặt biển xa xa, chỉ tay về phía sau trang viên: "Đã tới rồi thì chi bằng ra phía sau ngồi xuống nói chuyện đi?"

Cervini không từ chối, theo Hứa Dịch vòng ra phía sau nhà, tới một bệ đá bên bờ vách núi mà anh đặc biệt để lại khi xây dựng trang viên này.

Bệ đá này gần như treo lơ lửng bên ngoài vách núi, phía dưới chính là mặt biển, đứng trên bệ đá nhìn về phía trước là có thể thấy biển cả bao la vô tận.

Lúc này đang là buổi chiều, mặt trời đã sát gần mặt biển, ánh nắng chiếu rọi xuống, phản chiếu trên mặt biển thành từng mảng ánh sáng trắng rực rỡ, tựa như dán lên khắp mặt biển những lớp vảy cá trắng sáng, trông vô cùng hùng vĩ tráng lệ.

Hứa Dịch ngồi phịch xuống chiếc ghế xích đu chuyên dụng của mình, ngả lưng ra sau, thoải mái thở ra một hơi thật dài.

Thấy dáng vẻ của Hứa Dịch, Cervini không nhịn được mà khẽ cười, bắt chước dáng vẻ của anh ngồi xuống chiếc ghế xích đu bên cạnh, ánh mắt hướng về mặt biển xa xa, gật đầu: "Ừm, ngồi đây ngắm cảnh biển thế này, quả thực rất thoải mái. Hứa Dịch, không ngờ anh cũng là người biết hưởng thụ đến thế."

Hứa Dịch cười ha hả: "Đương nhiên rồi. Bình thường ta mệt như vậy, nếu không học cách hưởng thụ, học cách đối xử tốt với bản thân một chút, thì chẳng phải thiệt thòi quá sao?"

Quay đầu nhìn Cervini một cái, Hứa Dịch nói tiếp: "Cervini, suốt ngày ru rú ở nhà không phải là chuyện tốt đâu, em nên học ta ra ngoài làm chút việc gì đó, việc gì cũng được, để cho thân thể hoặc tinh thần được vận động một chút, như vậy sẽ không phải nghĩ ngợi những chuyện lộn xộn nữa. Đợi tới khi mệt rồi, lại như bây giờ, nghỉ ngơi thư giãn cho tốt, em sẽ thấy cả người dễ chịu hơn nhiều."

Cervini im lặng hồi lâu, bỗng chậm rãi cất tiếng: "Anh đang lo cho em sao?"

Hứa Dịch sững người, không ngờ Cervini lại hỏi thẳng thắn đến vậy.

Ngắm nhìn vẻ mặt bình thản của Cervini một lúc, Hứa Dịch nghiêm mặt gật đầu.

"Đúng vậy, ta thực sự rất lo cho em. Ta không biết rốt cuộc em đã gặp phải chuyện gì mà biến thành dáng vẻ này. Là bạn bè, ta rất lo lắng cho trạng thái hiện tại của em. Ta thích Cervini trước kia, luôn tràn đầy ánh nắng, luôn lạc quan tiến thủ, luôn mang nụ cười ôn hòa, chứ không phải Cervini bây giờ… một Cervini u ám, hoàn toàn không còn sức sống này."

Khóe môi Cervini nhếch lên một nụ cười chua chát, khẽ lắc đầu: "Không chỉ mình anh, chính em cũng rất không thích dáng vẻ này của mình. Nhưng em không nghĩ ra cách nào để giải quyết chuyện mình gặp phải, nên chỉ có thể chọn cách trốn tránh. Nhưng cứ mãi trốn tránh như vậy, lại chỉ khiến em càng chìm sâu hơn vào nỗi đau khổ. Em thực sự không biết nên làm thế nào nữa…"

Nhìn vẻ mặt mờ mịt của Cervini, Hứa Dịch chỉ cảm thấy trong lòng đau nhói.

Tính cách của Cervini cực kỳ kiên cường, mà chuyện này lại có thể khiến một người kiên cường như cô trở nên bất lực đến vậy, thì có thể tưởng tượng chuyện này nghiêm trọng đến mức nào.

Nhưng đó chính là điều khiến Hứa Dịch cảm thấy kỳ lạ nhất, đối với một vị Vương nữ Điện hạ cao quý của Vương quốc Lanpari như cô, thì còn có chuyện gì có thể khiến cô đau khổ, bất lực đến mức này?

Nếu nói cô đau khổ vì khao khát ngôi vua tới mức cực độ mà lại phát hiện mình không thể trở thành quốc vương, thì cũng còn có thể hiểu được, nhưng Hứa Dịch lại rất rõ Cervini không phải người như vậy.

Nếu cô thực sự khao khát ngôi vua đến thế, thì lúc Lanpari XIII băng hà, cô hoàn toàn có cơ hội rất lớn để tập hợp những quý tộc ủng hộ mình, tranh giành ngôi vua với Aerick, và có khả năng rất lớn giành được thắng lợi cuối cùng.

Nhưng lựa chọn của cô lại là thà chịu đựng cơn giận dữ của những quý tộc đó, kiên quyết chọn từ bỏ tranh giành, nhường ngôi vua lại cho Aerick, điều đó đủ chứng minh cô hoàn toàn không tham luyến ngôi vua.

Đã vậy thì cô lại vì điều gì mà đau khổ đến mức này?

"Cervini, em có tin ta không?" Hứa Dịch suy nghĩ một chút, nghiêm mặt hỏi Cervini.

Cervini quay đầu lại, nhìn thấy vẻ mặt chân thành của Hứa Dịch, bỗng hít sâu một hơi, quay đầu nhìn về phía sau: "Ở đây có người khác không?"

Hứa Dịch sững lại một chút, rồi lập tức mừng thầm trong lòng.

Cervini rõ ràng là cuối cùng đã định mở lòng, tiết lộ bí mật trong lòng mình cho anh biết.

Anh đứng dậy đi vòng quanh căn phòng phía sau một vòng, xác nhận không có ai khác, rồi mới quay lại ngồi xuống, gật đầu với Cervini: "Không sao đâu."

"Vậy được." Cervini nhắm mắt lại, im lặng một lúc lâu, rồi mới như đã hạ quyết tâm, mở mắt ra, lại hít sâu một hơi, thần sắc trở nên vô cùng bình tĩnh, nghiêm mặt nói với Hứa Dịch: "Hứa Dịch, anh có lẽ là người bạn duy nhất của em, chuyện này em không thể tiết lộ cho ai khác, nhưng cứ giữ mãi trong lòng thì em hoàn toàn không thể chịu nổi nỗi đau khổ này nữa, nên em muốn tiết lộ cho anh để giảm bớt nỗi đau này, anh có thể hiểu cho em không?"

"Đương nhiên." Hứa Dịch gật đầu thật mạnh. "Nghe bạn bè giãi bày nỗi đau của họ, vốn dĩ chính là trách nhiệm của một người bạn."

"Nhưng chuyện em sắp nói ra, sau khi anh biết e rằng sẽ chẳng có lợi gì cho anh cả, chuyện này anh vẫn muốn nghe chứ?" Cervini lại hỏi.

Hứa Dịch cười hì hì: "Vương nữ Điện hạ, em coi thường người khác quá rồi đấy?"

"Anh vẫn còn cái tật cũ đó, hễ trong lòng không hài lòng với em là lại xưng hô kính cẩn với em." Cervini khẽ mỉm cười, rồi liền như chìm vào suy tư, sắc mặt biến đổi không ngừng, cuối cùng trở lại bình thản, lại nhìn về phía Hứa Dịch. "Vậy được, Hứa Dịch, em hỏi anh một câu, xin anh trả lời em thật nghiêm túc."

Hứa Dịch chậm rãi gật đầu: "Xin hỏi."

"Hứa Dịch, nếu anh trai ruột của anh giết chết cha ruột của anh, anh sẽ làm thế nào?"

Hứa Dịch sững người, rồi sắc mặt lập tức biến đổi.

ChÆ°Æ¡ng 207: Lốp xe

Hơn ba tháng trôi qua, Thung lũng Rainfall bây giờ so với lúc mới được khai phá đã thay đổi rất nhiều.

Chưa kể đến những nhà máy cao lớn rộng rãi mọc lên ở lối vào, hay những ngôi nhà ở Khu Dân cư với đủ mọi kiểu dáng khác nhau, chỉ cần nhìn thấy những con đường bê tông trải dài khắp Thung lũng Rainfall cũng đủ khiến người ta phải kinh ngạc, không khỏi thán phục.

Mà trong toàn bộ Thung lũng Rainfall, cũng không phải chỉ có những con đường bê tông và những tòa nhà gạch đá lạnh lẽo như vậy.

Trong tất cả những khoảng trống có thể nhìn thấy, đều được trồng đủ loại cây cối kỳ lạ.

Bởi vì lúc này đang là đầu thu, cho dù là hoa cỏ hay cây cối đều đang ở thời kỳ tươi tốt nhất, nên nhìn đâu cũng thấy một màu xanh mướt, che phủ cả nhà xưởng, đường xá trong màu xanh của cây cỏ và biển hoa, tràn đầy sức sống, cũng khiến cho khung cảnh của toàn bộ Thung lũng Rainfall không còn đơn điệu lạnh lẽo nữa.

Những loài thực vật kỳ lạ này đương nhiên là do Hứa Dịch nhờ Bộ tộc Night Song cấy ghép đến, đối với những Elf đã sống trong Rừng Rainfall hàng trăm, hàng nghìn năm nay, đây chính là sở trường của bọn họ.

Chỉ mất chưa đầy nửa tháng, Elf đã sử dụng phương pháp mà Hứa Dịch hoàn toàn không thể hiểu nổi để biến Thung lũng Rainfall thành như bây giờ.

Vì sự khéo léo và năng khiếu đặc biệt của Elf đối với cái đẹp, Thung lũng Rainfall bây giờ nhìn tổng thể giống như một tác phẩm nghệ thuật hơn là một khu công nghiệp trong ấn tượng của Hứa Dịch.

Nhờ tác dụng của những loài thực vật này, đi trong Thung lũng Rainfall, không những không ngửi thấy mùi lạ từ các nhà máy, xưởng sản xuất bốc ra, mà còn khiến người ta luôn được bao quanh bởi một mùi hương thơm ngát sảng khoái, cả người sẽ cảm thấy đặc biệt dễ chịu.

Hội trưởng Pompeii nhảy xuống xe ngựa phía sau Hứa Dịch, chỉ liếc mắt nhìn khung cảnh trước mặt, lập tức bị chấn động sâu sắc.

"Hội trưởng Hứa, tôi cứ tưởng cái khu công nghiệp mà anh nói sẽ là nơi bẩn thỉu, lộn xộn, không ngờ lại là một nơi đẹp như vậy! Tôi thậm chí còn cảm thấy, sống ở đây còn thoải mái hơn cả ở Thành phố Bontar."

Hứa Dịch cười ha ha: "Nếu như ngài bằng lòng trở thành nhân viên của Thương hội Tân Phi chúng tôi, vậy thì nguyện vọng của ngài sẽ rất dễ dàng thực hiện. Nhìn kìa, thấy dãy nhà ở đằng xa kia không? Đó là khu dân cư dành riêng cho nhân viên của Thương hội chúng tôi."

Hội trưởng Pompeii nhìn về phía xa xa, nơi ẩn mình trong những tán cây xanh mát và biển hoa, những ngôi nhà với phong cách khác nhau nhưng đều rất xinh xắn, không khỏi thở dài: "Tiếc thật, tôi không có diễm phúc đó. Hội trưởng Hứa, tôi đột nhiên cảm thấy, Thương hội Tân Phi của các anh dù không sản xuất Máy móc Ma thuật, chỉ cần làm khu dân cư như thế này cũng đủ kiếm bộn tiền rồi. Tôi đảm bảo, sẽ có rất nhiều người muốn sống trong môi trường như thế này."

"Vấn đề là e rằng không có bao nhiêu người muốn sống ở nơi cách xa Thành phố Bontar đến hơn mười dặm đâu." Hứa Dịch cười nói.

Hội trưởng Pompeii cười ha hả: "Cho nên, trước tiên chúng ta phải làm cho xe ngựa chạy nhanh hơn. Chỉ có như vậy, mọi người mới có thể thuận tiện hơn khi đi xe ngựa, nhanh chóng đến nơi mình muốn đến."

"Nói đúng lắm." Hứa Dịch mỉm cười, làm một động tác mời với Hội trưởng Pompeii, dẫn ông ta đi về phía một nhà xưởng cách cửa thung lũng không xa.

Đi trên đường, nhìn nhà máy luyện thép đã được đưa vào sản xuất từ xa, trong lòng Hứa Dịch không khỏi cảm khái, nếu như không có nhà máy luyện thép này, e rằng anh sẽ không bao giờ quyết định bán kỹ thuật liên quan đến Ấm nước Ma thuật.

Trên thực tế, Hứa Dịch vẫn chưa kịp nói hết cho Heinze về những lợi ích mà việc bán kỹ thuật liên quan đến Ấm nước Ma thuật mang lại.

Ví dụ như nhà máy luyện thép trước mắt này, sẽ thu được lợi nhuận cực lớn từ đó.

Hôm nay đã gần nửa tháng kể từ ngày diễn ra buổi họp báo, trong nửa tháng này, tổng cộng đã có hai mươi bảy Thương hội ký hợp đồng với Thương hội Tân Phi, mua lại kỹ thuật liên quan đến Ấm nước Ma thuật từ Thương hội Tân Phi.

Hai mươi bảy Thương hội này, sau khi mua kỹ thuật đương nhiên là muốn sản xuất Ấm nước Ma thuật.

Nhưng vật liệu để chế tạo Ấm nước Ma thuật chỉ có thể là Thép Bạc Lá, nếu thay bằng gang thông thường thì không những không đẹp mắt, mà còn không chống gỉ, thậm chí về mặt thiết kế công nghiệp cũng không đạt tiêu chuẩn, cho nên hai mươi bảy Thương hội đã mua kỹ thuật này nếu muốn sản xuất Ấm nước Ma thuật, thì nhất định phải sử dụng Thép Bạc Lá.

Mà Thép Bạc Lá là loại thép hợp kim đặc biệt này, hiện tại chỉ có nhà máy luyện thép trước mắt này mới có thể sản xuất ra.

Hai mươi bảy Thương hội này ngoài việc mua Thép Bạc Lá thông qua Thương hội Tân Phi, thì không còn lựa chọn nào khác.

Có thể nói, nếu nhà máy luyện thép này chưa được xây dựng, dựa vào hai xưởng luyện thép nhỏ của Bộ tộc Norma và Bộ lạc Angola, thì lượng Thép Bạc Lá sản xuất ra gần như không đủ cho Thương hội Tân Phi sử dụng, vậy thì Hứa Dịch đương nhiên sẽ không cân nhắc đến việc bán kỹ thuật của Ấm nước Ma thuật.

Mà nhà máy luyện thép này kể từ khi được xây dựng và đưa vào hoạt động vào tháng trước, sản lượng thép hàng tháng đã vượt xa tổng sản lượng của hai xưởng luyện thép nhỏ của Bộ tộc Norma và Bộ lạc Angola trước đó, đạt con số đáng kinh ngạc là mười nghìn tấn!

Trong số mười nghìn tấn thép các loại này, Thép Bạc Lá chiếm hơn một nửa, tổng cộng là hơn ba nghìn tấn.

Mà hiện tại, Thương hội Tân Phi tuy rằng đã sản xuất ra nhiều loại Máy móc Ma thuật như vậy, nhưng mỗi tháng tiêu thụ Thép Bạc Lá chỉ khoảng một vạn tấn.

Hiện tại sản lượng của nhà máy luyện thép này không những đáp ứng đầy đủ nhu cầu của Thương hội Tân Phi, mà còn dư dả rất nhiều.

Điều này, chính là nguyên nhân chủ yếu khiến Hứa Dịch cuối cùng quyết định bán kỹ thuật của Ấm nước Ma thuật.

Đương nhiên, Thép Bạc Lá không chỉ bán cho hai mươi bảy Thương hội này sử dụng.

Vì Thép Bạc Lá nhẹ, đẹp, quan trọng hơn là có khả năng chống gỉ, ứng dụng cực kỳ rộng rãi, cho nên rất nhiều Thương hội sau khi nhìn thấy Thép Bạc Lá được sử dụng trên Nồi nấu ăn Ma thuật Tự động, đã lần lượt đến chỗ Hứa Dịch hỏi thăm, muốn mua loại thép đặc biệt này.

Trước đây vì lượng Thép Bạc Lá sản xuất ra còn chưa đủ cho Thương hội Tân Phi sử dụng, nên Hứa Dịch đã không đồng ý bán, mà hiện tại, với việc nhà máy luyện thép quy mô lớn này được đưa vào hoạt động, sản lượng Thép Bạc Lá tăng lên, từ tháng trước, Thương hội Tân Phi đã bắt đầu bán ra một phần Thép Bạc Lá.

Theo thống kê, chỉ riêng tháng trước, Thương hội Tân Phi đã bán ra tổng cộng một vạn tấn Thép Bạc Lá.

Với giá bán bốn trăm đồng vàng một tấn Thép Bạc Lá, chỉ riêng việc bán Thép Bạc Lá, nhà máy luyện thép này đã đạt tổng doanh thu khủng bố là bốn triệu đồng vàng.

Đương nhiên, đây không phải là lợi nhuận.

Khi bán Thép Bạc Lá, Hứa Dịch đã từng thử lợi dụng việc các Thương hội khác không hiểu biết về Thép Bạc Lá mà hét giá cao, nhưng những kẻ tinh ranh này tuy rằng không hiểu biết về Thép Bạc Lá, nhưng lại cực kỳ hiểu rõ về chi phí luyện quặng sắt.

Đặc biệt là Hội trưởng Morgan của Thương hội Falcao thậm chí còn công khai nói rõ với mọi người, chi phí luyện một tấn sắt nguyên chất là khoảng bốn trăm đồng vàng, cho nên chỉ cần Hứa Dịch hét giá vượt quá bốn trăm đồng vàng, thì những Thương hội vốn định mua Thép Bạc Lá sẽ lần lượt rút lui.

Cuối cùng, Hứa Dịch bất đắc dĩ đành phải ấn định giá bán là bốn trăm đồng vàng.

Trong mắt rất nhiều người, Thương hội Tân Phi ấn định giá bán Thép Bạc Lá như vậy thì không có bao nhiêu lợi nhuận, cho nên những Thương hội vốn còn do dự bèn nhanh chóng quyết định mua.

Tuy nhiên, bọn họ không biết rằng, nhà máy luyện thép này sử dụng công nghệ luyện kim hoàn toàn mới mà Hứa Dịch mang đến từ Trái đất, kết hợp với Ma pháp trận cường độ cao để luyện kim, chi phí tổng thể thấp hơn nhiều so với ước tính của Hội trưởng Morgan.

Mỗi tấn Thép Bạc Lá xuất xưởng, nhà máy luyện thép chỉ phải bỏ ra chi phí khoảng ba trăm chín mươi đồng vàng.

Tuy rằng thoạt nhìn, ba trăm chín mươi đồng vàng và bốn trăm đồng vàng dường như không có gì khác biệt, nhưng tính ra vẫn có lãi khoảng mười đồng vàng.

Tháng trước Thương hội Tân Phi bán ra một vạn tấn Thép Bạc Lá, tính ra đã thu được khoản lợi nhuận khổng lồ là mười vạn đồng vàng.

Mà nếu như toàn bộ sản lượng thép của nhà máy luyện thép này đều được bán ra, thì khoản lợi nhuận này thậm chí có thể đạt tới con số kinh người là bốn mươi vạn đồng vàng!

Không hề khoa trương khi nói, chỉ riêng nhà máy luyện thép này, lợi nhuận hiện tại có thể tạo ra thậm chí còn có thể sánh ngang với tổng lợi nhuận của xưởng sản xuất Máy móc Ma thuật Gia dụng và xưởng sản xuất Máy công cụ Ma thuật.

Đương nhiên, hiện tại thị trường Máy móc Ma thuật Gia dụng và Máy công cụ Ma thuật của Thương hội Tân Phi vẫn còn giới hạn trong Thành phố Bontar và một số thành phố lân cận. Nếu như sau này Máy móc Ma thuật mở rộng được thị trường, thì thị trường của Máy móc Ma thuật Gia dụng và Máy công cụ Ma thuật là vô hạn.

Mà công dụng lớn nhất của nhà máy luyện thép này hiện nay vẫn là đáp ứng nhu cầu của chính bản thân Thương hội Tân Phi, tự nhiên không thể nào đem toàn bộ thép sản xuất ra bán hết.

Trong số những nhu cầu này, hiện tại bao gồm cả Xưởng Khung Thép Lốp xe mà Hứa Dịch và Hội trưởng Pompeii đang đứng trước mặt. Hai người bước vào phân xưởng, lập tức nghe thấy tiếng kim loại cắt gọt chói tai.

Hội trưởng Pompeii đưa mắt nhìn quanh phân xưởng, lại phát hiện mình hoàn toàn không hiểu những công nhân trong phân xưởng này đang làm gì.

Ông ta chỉ có thể nhìn thấy, dưới sự phối hợp của những công nhân này và những Cỗ máy Ma lực kỳ quái kia, những vòng thép và thanh thép vốn chẳng có gì đặc biệt kia cuối cùng lại được kết hợp hoàn hảo với nhau, sau đó biến thành một vật phẩm bằng Sắt nguyên chất có hình dáng bên ngoài hơi giống bánh xe ngựa, nhưng thực chất lại hoàn toàn không phải như vậy.

Hội trưởng Pompeii nhấc một chiếc bánh xe bằng sắt đã hoàn thành lên, phát hiện chiếc vòng thép cao ngang eo mình này ít nhất cũng phải nặng mười kilogram, ông ta nhịn không được nhíu mày.

"Hội trưởng Hứa, đây chính là Lốp xe mà anh nói sao? Thế nhưng thứ này so với bánh xe gỗ nặng hơn nhiều, chẳng khác gì bánh xe bằng Sắt nguyên chất mà tôi đã từng đề cập với anh trước đây sao?"

"Vẫn chưa hoàn thiện hẳn đâu." Hứa Dịch khẽ mỉm cười, dẫn Hội trưởng Pompeii cùng những chiếc bánh xe thép đã hoàn thành đến đầu bên kia của phân xưởng rộng lớn này.

Nơi này một bên chất đống bánh xe thép thành phẩm, một bên là những vật thể hình tròn màu đen sì chất đống như núi, không rõ là thứ gì.

Mà bên cạnh những vật thể màu đen sì không rõ tên này, còn chất đống một đống lớn những thứ lộn xộn mà ông ta càng không hiểu là dùng để làm gì.

"Những thứ này là gì?" Hội trưởng Pompeii chỉ vào những thứ màu đen sì kia hỏi.

"Nếu chỉ nói riêng lẻ những thứ này là gì, có lẽ ông sẽ không hiểu, vì vậy tôi chỉ có thể nói cho ông biết, tập hợp những thứ này lại với nhau, mới là Lốp xe thật sự."

Hứa Dịch lại dẫn Hội trưởng Pompeii đến cuối dây chuyền sản xuất này.

Vừa lúc một chiếc Lốp xe vừa hoàn thành, Hứa Dịch thuận tay nhấc lên, đặt trước mặt mình, chiếc Lốp xe này liền vững vàng đứng thẳng.

"Ông thấy Lốp xe này thế nào?" Hứa Dịch chỉ vào chiếc Lốp xe trên mặt đất, hỏi Hội trưởng Pompeii.

Hội trưởng Pompeii nhíu mày, cẩn thận đánh giá Lốp xe một chút, lắc đầu: "Thật ra... Tôi không biết. Hội trưởng Hứa, đừng cười tôi, tôi hoàn toàn không hiểu Lốp xe của anh rốt cuộc được làm ra như thế nào, thậm chí những thứ này là cái gì tôi cũng không biết. Anh hỏi tôi cảm thấy thế nào... Tôi thật sự không nói nên lời."

Hứa Dịch cười cười, chỉ vào Lốp xe nói: "Ông thử dùng sức ấn xuống xem."

Hội trưởng Pompeii khó hiểu, vẫn dùng sức ấn mạnh lên Lốp xe, lại cảm thấy mềm mại khi chạm vào, bề mặt Lốp xe bị ông ta ấn một cái như vậy, liền hơi lõm xuống một chút, nhưng khi ông ta buông tay, lại lập tức đàn hồi trở về hình dạng ban đầu.

Hội trưởng Pompeii lập tức kinh ngạc, nhìn Lốp xe, suy nghĩ một chút, lập tức vui mừng nói: "Bề mặt của nó vậy mà lại có tính đàn hồi tốt như vậy! Thật tuyệt! Dùng thứ này để đi trên đường, cho dù gặp phải chỗ xóc nảy một chút cũng không thành vấn đề! Tôi dám khẳng định, ngồi xe ngựa nhất định sẽ thoải mái hơn trước rất nhiều!"

Hứa Dịch cười to: "Hội trưởng Pompeii quả nhiên là người chuyên nghiệp, nhanh như vậy đã hiểu được điểm kỳ diệu của Lốp xe này. Không sai, có Lốp xe này, sau này chúng ta ngồi xe ngựa nhất định sẽ giảm bớt rất nhiều sự xóc nảy. Hơn nữa Lốp xe này so với những bánh xe gỗ cổ xưa kia, lực cản phải chịu nhỏ hơn nhiều, chạy trên đường nhất định sẽ nhanh hơn hiện tại không ít."

"Tôi tin! Tôi tin!" Hội trưởng Pompeii hưng phấn liên tục gật đầu, nắm chặt tay Hứa Dịch lắc mạnh."Hội trưởng Hứa, trước đây anh nói với tôi muốn nghĩ cách cải tiến xe ngựa, tôi còn tưởng anh đang nói đùa. Hiện tại nhìn thấy Lốp xe này, tôi rốt cục tin tưởng những gì anh nói một chút cũng không giả! Ha ha, chỉ cần thay Lốp xe, là có thể khiến xe ngựa của chúng ta thay đổi hoàn toàn, thật sự là quá tốt rồi!"

Hứa Dịch lặng lẽ rút tay về, hỏi: "Hội trưởng Pompeii, những chiếc Lốp xe này, ông có muốn mua không?"

Vừa nhắc đến chuyện mua bán, vẻ mặt kích động trên mặt Hội trưởng Pompeii lập tức biến mất, nhìn chiếc Lốp xe vẫn đứng thẳng trên mặt đất, ông ta thăm dò hỏi: "Hội trưởng Hứa, không biết anh định bán như thế nào?"

Hứa Dịch cười tủm tỉm giơ ba ngón tay: "Không đắt, ba đồng vàng một chiếc."

"Ba đồng vàng?" Hội trưởng Pompeii nhanh chóng tính toán trong lòng, sau đó lộ ra nụ cười."Hội trưởng Hứa, giá cả chúng ta có thể thương lượng sau, trước đó, có thể để tôi thử nghiệm Lốp xe này trước được không? Dù sao chưa thật sự sử dụng qua, tôi cũng không dám chắc có thích hợp hay không, anh nói đúng không?"

Hứa Dịch mỉm cười gật đầu: "Đương nhiên là được. Chúng tôi không chỉ cung cấp Lốp xe cho xe ngựa, còn cung cấp Ổ trục và tất cả dịch vụ bảo hành sau bán hàng. Đảm bảo chu đáo, tuyệt đối sẽ không để ông thất vọng."

Hội trưởng Pompeii cười to: "Đối với uy tín của Thương hội Tân Phi, tôi vẫn rất tin tưởng." Nói xong liền chìa tay về phía Hứa Dịch."Hội trưởng Hứa, hợp tác vui vẻ."

"Hợp tác vui vẻ."

Bắt tay với Hội trưởng Pompeii xong, Hứa Dịch bỗng nhiên nảy ra ý muốn nghịch ngợm, đưa tay đẩy nhẹ lên chiếc Lốp xe vẫn đang đứng thẳng.

Lốp xe lập tức lăn chậm rãi và ổn định trên mặt đất Xi măng bằng phẳng trong phân xưởng, mãi cho đến khi cuối cùng va vào một bức tường ở đằng xa mới đổ xuống.

Nhìn thấy cảnh này, nụ cười trên mặt Hội trưởng Pompeii càng thêm rạng rỡ.

Chương 594: Tình thế đều chẳng yên bình

"Anh nói xem… lần này Vương nữ Điện hạ trở về, sẽ làm thế nào đây?" Nhìn đội cận vệ riêng của Cervini rầm rộ rời khỏi lãnh địa riêng của Hứa Dịch, phóng như bay về hướng Vương quốc Lanpari, Stella không nhịn được mà hỏi Hứa Dịch đang đứng bên cạnh.

"Vậy thì ta làm sao mà biết được." Hứa Dịch cười khổ lắc đầu. "Nhưng nếu không có gì bất ngờ, e rằng Vương quốc Lanpari sắp rơi vào cảnh loạn lạc mà Cervini lo sợ nhất rồi. Mà lần này… cô ấy có muốn trốn cũng không trốn được nữa."

Một tuần trước, tin tức Quốc vương Aerick đột ngột băng hà truyền tới, khiến tất cả mọi người đều vô cùng chấn động.

Quốc vương Aerick năm nay mới ba mươi ba tuổi, đang độ tuổi tráng niên sung sức nhất, sao có thể đột nhiên băng hà được?

Hơn nữa theo tin tức chính thức mà Vương quốc Lanpari công bố, nguyên nhân cái chết của ông lại là do quá lao lực, kiệt sức mà chết đột ngột.

Nguyên nhân cái chết này quả thực quá đỗi khó hiểu.

Tuy Quốc vương Aerick mấy tháng gần đây bắt đầu dần dần nắm quyền quốc sự, mỗi ngày quả thực rất nỗ lực, nhưng thể trạng của ông vốn dĩ luôn tốt, nếu chỉ vì vậy mà lao lực quá độ đến chết, thì cũng quá khó tin.

Ngày hôm sau khi nhận được tin, Cervini liền lên đường trở về Vương quốc Lanpari.

Dù Aerick đã hại chết Lanpari XIII, trong lòng Cervini từ lâu đã chẳng còn chút tình thân nào với ông ta, nhưng nói cho cùng ông ta vẫn là anh trai ruột của Cervini, hơn nữa dù sao ông ta cũng là quốc vương bệ hạ của Vương quốc Lanpari, nay đột nhiên qua đời, Cervini đương nhiên phải trở về dự tang lễ của ông.

Quan trọng hơn, Cervini rất nghi ngờ về nguyên nhân cái chết của Aerick.

Lanpari XIII đã chết một cách bất thường, thì Aerick chết một cách phi mệnh cũng chẳng có gì đáng ngạc nhiên.

Điều này, chỉ cần nhìn việc trước khi rời đi, Cervini đã đặc biệt đặt mua từ Hứa Dịch năm nghìn bộ Máy móc Ma thuật quân dụng cá nhân toàn bộ cho đội cận vệ riêng của mình là đủ thấy rõ.

Rõ ràng, lần này Cervini e rằng đã chuẩn bị sẵn cho tình huống xấu nhất rồi.

Khác với lúc đối mặt với Aerick trước kia, trước đây cô vì sự ổn định của cả Vương quốc Lanpari mà chỉ có thể chọn trốn tránh.

Còn bây giờ ngay cả Aerick cũng đột ngột băng hà, cô đã mất đi lý do để trốn tránh, chỉ còn cách đối mặt trực diện.

Nghĩ tới vẻ mặt nghiêm trọng nhưng kiên định của Cervini trước lúc lên đường, trong lòng Hứa Dịch khẽ thở dài.

Vương quốc Lanpari quả thực lắm tai lắm nạn.

Lúc Lanpari XIII còn tại vị, ông hết lòng ủng hộ Thương hội Tân Phi, cả Vương quốc Lanpari đều mang một khí thế hưng thịnh, phát triển tốc độ cao.

Nhưng Lanpari XIII chết một cách phi mệnh, Thương hội Tân Phi cũng bị ép phải rời khỏi Vương quốc Lanpari, tình thế cả vương quốc lập tức chuyển biến xấu đi nhanh chóng.

Nhìn thấy Aerick, người kế vị ngôi vua, cuối cùng cũng chịu buông bỏ thành kiến trong lòng, bắt đầu áp dụng một số chính sách mở lại vòng tay với Thương hội Tân Phi, Hứa Dịch đã thấy được tia hy vọng để Thương hội Tân Phi quay trở lại thị trường Vương quốc Lanpari vốn đã được khai phá vô cùng thuần thục này, nào ngờ Aerick lại đột nhiên băng hà.

Ngày hôm sau khi tin Aerick băng hà truyền tới, ngay sau đó lại có tin con trai cả của Aerick là Vương tử William kế thừa ngôi vua, đồng thời cũng có tin phong Công tước Stark làm Nhiếp chính đại thần.

Vương tử William năm nay chỉ mới năm tuổi, đương nhiên không thể thực sự xử lý quốc sự, nên rõ ràng, đại quyền của Vương quốc Lanpari tự nhiên đã rơi vào tay Công tước Stark nắm giữ.

Cervini không có ý kiến gì về việc Vương tử William kế thừa ngôi vua, nhưng về việc Vương quốc Lanpari rơi vào tay Công tước Stark, thì cô căn bản không thể chấp nhận được.

Lanpari XIII chết một cách phi mệnh, tuy Aerick là chủ mưu, nhưng theo tin tức mà cô có được, Công tước Stark chính là kẻ đồng lõa lớn nhất, thậm chí chính hắn là người trực tiếp thực hiện kế hoạch đó.

Cervini có thể vì lợi ích của cả Vương quốc Lanpari mà nhẫn nhịn Aerick, nhưng tuyệt đối không thể nào dung thứ cho Công tước Stark, kẻ thù giết cha, nắm quyền khống chế cả Vương quốc Lanpari.

Trước khi lên đường, hẳn là trong lòng Cervini đã hạ quyết tâm rồi.

Hứa Dịch hoàn toàn có thể đoán được, lần này Cervini trở về Vương quốc Lanpari, bên trong Vương quốc Lanpari ắt sẽ dấy lên một cơn bão lớn.

Nếu không có gì bất ngờ, cả Vương quốc Lanpari ắt sẽ rơi vào động loạn cực lớn, thậm chí là nội loạn.

Hứa Dịch không mấy quan tâm Vương quốc Lanpari sẽ biến thành thế nào, nhưng anh lại rất quan tâm tới Cervini.

Rõ ràng trong lòng Cervini đã có đủ giác ngộ, và cũng đã hạ quyết tâm rồi.

Nhưng tình thế mà cô sắp phải đối mặt lại vô cùng hiểm ác.

Bởi vì trước đây đã từ bỏ tranh giành ngôi vua với Aerick, sau đó lại vì không muốn gây ảnh hưởng tới việc chấp chính của Aerick nên nền tảng của Cervini trong Vương quốc Lanpari hiện tại thực ra đã không còn vững chắc như trước nữa.

Ngược lại, gia tộc Stark vốn dĩ đã là đại quý tộc có thực lực mạnh nhất trong Vương quốc Lanpari ngoài hoàng thất, cộng thêm hơn một năm qua Công tước Stark gần như đã hoàn toàn khống chế quyền lực của Vương quốc Lanpari, thực lực của gia tộc Stark tự nhiên càng thêm phình to.

Lần này Cervini trở về Vương quốc Lanpari, nếu không có gì bất ngờ, ắt sẽ xảy ra xung đột với gia tộc Stark cùng nhóm quý tộc bảo thủ, cố chấp mà gia tộc Stark đại diện.

Nhóm quý tộc bảo thủ, cố chấp đó đã là những kẻ hưởng lợi trong Vương quốc Lanpari, chắc chắn sẽ không chịu buông bỏ lợi ích đang nắm trong tay.

Cervini muốn giành lại quyền khống chế Vương quốc Lanpari từ tay bọn họ, độ khó khăn có thể tưởng tượng được.

Với thực lực hiện tại của Thương hội Tân Phi, việc trực tiếp tham gia vào cuộc tranh đấu nội bộ của Vương quốc Lanpari rõ ràng là không thể, nhưng Hứa Dịch vẫn dốc hết sức mình để cung cấp sự giúp đỡ lớn nhất cho Cervini.

Với năm nghìn cận vệ riêng mà Cervini mang tới, Hứa Dịch đã cung cấp cho họ trọn một bộ Máy móc Ma thuật quân dụng cá nhân, đồng thời còn trang bị đầy đủ một trăm khẩu súng phóng lựu ma lực, mười cỗ máy bắn đá ma lực cỡ vừa, hai mươi chiếc xe bọc thép vận tải ma lực, thậm chí cả loại hộp thoại ma pháp hiện vẫn còn trong giai đoạn thử nghiệm cũng trang bị cho một trăm chiếc.

Với cấu hình như vậy, đủ để sức chiến đấu của đội cận vệ riêng của Cervini có được một bước nhảy vọt cực lớn.

Hơn nữa mấy tháng qua khi Cervini dẫn đội cận vệ riêng tới đây, họ cũng không hề nhàn rỗi, trong mấy tháng này, họ thường xuyên cùng đội hộ vệ của Thương hội Tân Phi tiến hành diễn tập, từ lâu đã có đủ kinh nghiệm về cách vận dụng các loại Máy móc Ma pháp quân dụng này.

Điều này đủ để đảm bảo họ có thể phát huy đầy đủ uy lực mạnh mẽ của các loại Máy móc Ma pháp quân dụng này trong thực chiến, sức chiến đấu tự nhiên không tầm thường.

Nhưng Hứa Dịch cũng chỉ có thể giúp Cervini đến mức này, muốn giúp thêm nữa thì cũng không còn cách nào để tiếp tục cung cấp được.

Bởi vì… tình thế trong nội bộ Công quốc Stan thực ra cũng chẳng hề yên bình.

Sau khi đánh bại Bá tước Fran và tiếp quản toàn bộ lãnh địa của ông ta, thực lực của Lãnh chúa Waylon tăng vọt, số quân dưới trướng ông ta cũng từ trước kia chỉ hơn một vạn tăng vọt lên hơn hai vạn.

Sau khi đánh bại Bá tước Fran, Lãnh chúa Waylon lại một lần nữa cắt nhượng một phần lãnh địa cho Hứa Dịch để làm khoản đền bù, đặt mua một lượng lớn Máy móc Ma thuật quân dụng từ Thương hội Tân Phi, tiếp tục tấn công những lãnh chúa tiếp giáp với mình.

Hiện tại Lãnh chúa Waylon dưới trướng có số quân đông đảo, lại còn sở hữu một lượng lớn Máy móc Ma thuật quân dụng, cộng thêm việc đã tích lũy được lượng lớn kinh nghiệm chiến đấu trong trận chiến với Bá tước Fran trước đó, sức chiến đấu của quân đội dưới trướng ông ta vượt xa hẳn các lãnh chúa khác trong Công quốc Stan, một khi khai chiến gần như là bách chiến bách thắng.

Trước sự mạnh mẽ của Lãnh chúa Waylon, các lãnh chúa khác trong Công quốc Stan tự nhiên vô cùng kinh sợ.

Mà tất cả mọi người đều rất rõ, nguyên nhân chủ yếu khiến Lãnh chúa Waylon có được thực lực hùng mạnh như vậy, chính là do mua được đủ số lượng Máy móc Ma thuật quân dụng từ Thương hội Tân Phi.

Thế nên trong khoảng thời gian gần đây, hầu như mỗi lãnh chúa trong Công quốc Stan đều bắt đầu đặt mua Máy móc Ma thuật quân dụng từ Thương hội Tân Phi.

Mà những lãnh chúa này, cũng giống như Lãnh chúa Waylon, đều không lấy đâu ra đủ đồng vàng để chi trả.

Vốn dĩ những lãnh chúa này cũng muốn học theo cách của Lãnh chúa Waylon, dùng lãnh địa để làm khoản đền bù, nhưng đều bị Hứa Dịch từ chối thẳng thừng.

Lãnh địa của những lãnh chúa này căn bản không tiếp giáp với lãnh địa riêng hiện tại của Hứa Dịch, cho dù có nhận được một phần lãnh địa của họ, Hứa Dịch cũng không có khả năng cử người tới quản lý.

Thay vì nhận lấy những mảnh gọi là lãnh địa không đáng tin cậy như vậy từ tay họ, chi bằng lấy về một số lợi ích thực tế hơn.

Mục tiêu mà Hứa Dịch nhắm tới, chính là các loại tài nguyên thiết thực hơn.

Các lãnh chúa trong Công quốc Stan tuy người nào cũng nghèo, thậm chí có người còn không lấy nổi một vạn đồng vàng tiền mặt, nhưng vùng đất dưới chân họ là Công quốc Stan lại thực sự giàu tài nguyên, cho dù là lãnh chúa nhỏ đến mấy, dưới danh nghĩa cũng đều có một hai mỏ khoáng cùng nhiều loại tài nguyên sinh vật khác.

Theo các thỏa thuận mà Thương hội Tân Phi ký kết với họ, trong mấy tháng qua, một lượng lớn tài nguyên không ngừng được vận chuyển từ khắp nơi trong Công quốc Stan tới lãnh địa riêng của Hứa Dịch, đưa vào các nhà máy của Thương hội Tân Phi.

Trong đó một phần tài nguyên được chế tạo thành các loại Máy móc Ma thuật quân dụng, rồi lại được bán ngược lại cho những lãnh chúa này, phần còn lại thì biến thành các loại Máy móc Ma thuật dân dụng do Thương hội Tân Phi sản xuất, ngoài phần được bán trong Vương quốc Lanpari ra, phần lớn còn lại được vận chuyển tới Vương quốc Rulson cũng như Công quốc Milano.

Trong quá trình này, Thương hội Tân Phi quả thực kiếm được bộn tiền.

Vì các lãnh chúa này đang cấp bách cần Máy móc Ma thuật quân dụng của Thương hội Tân Phi, nên dù giá Máy móc Ma thuật quân dụng của Thương hội Tân Phi không hề nhân cơ hội mà tăng lên, nhưng giá tài nguyên mà họ đem tới đổi lại bị Thương hội Tân Phi ép xuống cực thấp.

Tính toán cuối cùng, chỉ riêng việc bán các loại Máy móc Ma thuật quân dụng cho những lãnh chúa này thôi, Thương hội Tân Phi đã có thể thu về một khoản lợi nhuận khổng lồ từ đó.

Càng đừng nói còn có thể dựa vào những tài nguyên này để chế tạo ra đủ loại Máy móc Ma thuật khác, rồi đem bán ra.

Mà những Máy móc Ma thuật dân dụng khác đó lại tương đương với việc hoàn toàn không tốn chi phí nguyên vật liệu, Thương hội Tân Phi chỉ cần bỏ ra chi phí nhân công mà thôi, lợi nhuận có thể tưởng tượng được.

Theo thống kê tài chính tháng trước, chỉ riêng trong tháng trước, Thương hội Tân Phi lại đã thu được khoản lợi nhuận ròng cao tới ba trăm vạn đồng vàng!

Mà trước đó, vì bị buộc phải rút khỏi thị trường Vương quốc Lanpari, lợi nhuận ròng hằng tháng của Thương hội Tân Phi từ mức gần một trăm vạn đồng vàng trước kia đã giảm xuống chỉ còn vỏn vẹn ba, bốn mươi vạn đồng vàng.

Lần này tăng vọt gấp mười lần, cũng khó trách Hứa Dịch cứ luôn cảm thán trong lòng.

Phát tài nhờ chiến tranh, quả nhiên là con đường tích lũy vốn liếng nhanh nhất.

ChÆ°Æ¡ng 209: Giá của một con ngựa

Lễ khai trương Xa lộ Bonka bản thân nó không có gì đáng để mọi người quá chú ý, điểm sáng duy nhất, có lẽ là sau khi Bá tước Satsuma kết thúc bài phát biểu, Công chúa Cervini Điện hạ cũng có bài phát biểu ngắn gọn.

Mặc dù Vương nữ Điện hạ nói không nhiều, hơn nữa phần lớn là chúc mừng việc khai thông Xa lộ Bonka, nhưng từ những lời này, cô lại tiết lộ một thông tin rất quan trọng.

Đó chính là, đối với việc các Thương hội dân doanh đầu tư xây dựng đường sá, Quốc vương Bệ hạ rất khẳng định, đồng thời bày tỏ sự ủng hộ rõ ràng.

Vì vậy, các đại diện của các Thương hội có mặt lúc đó đều vô cùng phấn khởi.

Vì chuyện này đã có sự ủng hộ rõ ràng của Hoàng thất Vương quốc, vậy thì chứng tỏ rất đáng để làm.

Tiếp theo cần phải xem, chính là Thương hội Tân Phi có thể kiếm được tiền từ con đường này hay không.

Nghi vấn này sau khi một chiếc xe ngựa của Hãng xe ngựa Filson trở về Thành phố Bontar, lập tức tan biến như khói.

Bởi vì chiếc xe ngựa này lúc bắt đầu buổi lễ đã xuất phát từ Thành phố Bontar, bây giờ chạy một vòng rồi quay về, vậy mà chỉ mất chưa đầy một buổi sáng!

Tất cả các thương nhân đều hiểu rõ một đạo lý, đó chính là thời gian là vàng bạc.

Trước kia khi Xa lộ Bonka chưa được xây dựng, từ Thành phố Bontar đến Thành Karma mặc dù chỉ có chưa đầy sáu mươi km, nhưng cho dù ngồi trên xe ngựa nhanh nhất cũng phải mất đến nửa ngày trời mới đến được.

Mà hiện tại Xa lộ Bonka đã khai thông, thời gian đi về hai bên vậy mà chỉ cần chưa đầy một buổi sáng, nếu tính toán thời gian một chiều, vậy thì thậm chí chỉ cần chưa đầy hai tiếng đồng hồ!

So với trước kia, như vậy không thể nghi ngờ đã tiết kiệm được rất nhiều thời gian.

Chưa kể đến trước kia ngồi xe ngựa chạy trên con đường đất đá gập ghềnh sáu mươi km, gần như toàn thân đều bị xóc nảy đến sắp rã rời, còn nếu chở hàng hóa, thì vì muốn bảo vệ hàng hóa được nguyên vẹn, tốc độ này chỉ có thể giảm xuống cực thấp, chạy một chuyến e rằng phải mất cả ngày trời.

Mà hiện tại, bởi vì mặt đường bê tông xi măng bằng phẳng trên Xa lộ Bonka, khiến cho xe ngựa chạy trên đó căn bản không cảm nhận được chút xóc nảy nào.

Thêm nữa, lần này xe ngựa của Hãng xe ngựa Filson còn thay thế toàn bộ bánh xe gỗ truyền thống trước kia thành Lốp xe mới do Thương hội Tân Phi nghiên cứu chế tạo, không chỉ giảm bớt chấn động mà xe ngựa phải chịu, mà còn khiến cho xe ngựa chạy càng thêm nhẹ nhàng, tốc độ cũng nhanh hơn không ít.

Nếu như không có sự trợ giúp của Lốp xe mới này, e rằng cho dù là trên mặt đường xi măng bằng phẳng như Xa lộ Bonka, cũng tuyệt đối không thể chỉ mất một buổi sáng đã chạy một vòng giữa Thành phố Bontar và Thành Karma.

Vì vậy, sau khi "Nhật báo Bontar" có một bài báo chuyên đề về loại Lốp xe mới này, Thành phố Bontar và một số thành phố xung quanh lập tức lại xuất hiện một làn sóng mới. Đó chính là thay thế Lốp xe cho xe ngựa.

Chỉ trong nửa tháng, xe ngựa chạy trên khắp các con đường lớn ngõ nhỏ ở Thành phố Bontar và một số thành phố xung quanh đều đã thay thế thành Lốp xe mới do Thương hội Tân Phi sản xuất.

Bây giờ, nếu như xe ngựa của nhà ai mà vẫn còn dùng bánh xe gỗ trước kia, vậy thì thậm chí còn không dám mang ra ngoài nữa!

Vào một đêm giữa tháng Chín, Phủ Thành chủ lại tổ chức yến tiệc, mời gần như tất cả Hội trưởng của các Thương hội và quý tộc trong Thành phố Bontar đến tham dự.

"Hội trưởng Hứa, tôi thật sự rất bội phục anh!" Hội trưởng Pompeii của Hãng xe ngựa Filson giơ ly rượu trong tay, cụng ly với Hứa Dịch, tán thưởng từ tận đáy lòng: "Thương hội Tân Phi của các anh từ khi thành lập đến nay, bất kể nghiên cứu phát minh ra thứ gì, cũng đều sẽ gây nên một cơn sốt mua sắm ở Thành phố Bontar và các thành phố xung quanh. Trước kia là Máy móc Ma thuật thì cũng thôi, dù sao Thương hội Tân Phi của các anh vẫn luôn chuyên tâm làm mấy thứ này. Không ngờ anh chỉ tùy tiện lấy ra một cái Lốp xe, vậy mà cũng có thể gây nên một cơn sốt."

Hứa Dịch lắc đầu: "Hội trưởng Pompeii, anh đừng có xem thường Lốp xe, thứ này không phải tùy tiện lấy ra đâu. Anh phải biết, thứ đó mặc dù nhìn có vẻ chỉ đơn giản là gắn lên vòng thép là xong. Nhưng kỳ thật bên trong có rất nhiều lớp, đủ loại thứ, riêng cái lớp đệm thôi cũng đã khiến Thương hội Armani làm đi làm lại vô số lần tôi mới hài lòng. Bởi vì chuyện này, Hội trưởng Vincent đã oán trách tôi vô số lần, nói tôi thật sự quá kén chọn."

Trên thực tế nghiêm túc mà nói, bộ phận quan trọng nhất của Lốp xe dĩ nhiên là vỏ xe.

Nhưng trên Lục địa Saines, Hứa Dịch vẫn luôn không phát hiện ra sự tồn tại của cây cao su, trước kia mặc dù cũng từng nghĩ đến việc chế tạo Lốp xe, nhưng bởi vì không có cao su, nên chỉ đành gác lại.

Về sau, Elf của Bộ tộc Night Song theo yêu cầu của Hứa Dịch, tiến hành thử nghiệm công thức kỳ lạ đối với các loại nhựa cây, vô tình lại thử nghiệm ra một loại nhựa cây đặc biệt có tính chất cực kỳ giống với cao su sau khi được xử lý.

Loại nhựa cây này đến từ một loại thực vật được Elf gọi là Lệ Ngạn.

Quả của loại thực vật này sau khi chín, sẽ kết thành một quả tròn to bằng đầu người, đập vỡ ra sẽ chảy ra chất lỏng màu trắng sữa.

Mà đem chất lỏng này dung hợp với một số loại phấn hoa, sau đó dùng Ma pháp đặc thù của Tộc Elf để xử lý, sẽ biến thành loại nhựa cây đặc biệt này.

Tính chất của loại nhựa cây này rất giống với cao su sau khi được xử lý, Hứa Dịch vừa nhìn thấy, lập tức liền nghĩ đến có thể dùng nó để làm Lốp xe.

Cuối cùng, sau một loạt các thí nghiệm liên quan, Elf của Bộ tộc Night Song rốt cuộc cũng chế tạo thành công vỏ xe.

Đương nhiên, sự tồn tại của loại nhựa cây đặc biệt này là bí mật của Thương hội Tân Phi, Hứa Dịch tự biết là không thể để lộ cho Hội trưởng Pompeii biết.

Nghe Hứa Dịch nhắc đến Hội trưởng Vincent, Hội trưởng Pompeii cười ha hả: "Nhưng hiện tại Lốp xe bán chạy như vậy, Thương hội Armani của họ chắc chắn cũng sẽ kiếm được không ít tiền, Hội trưởng Vincent chắc chắn sẽ không trách anh nữa."

Hứa Dịch mỉm cười, nhìn về phía xa xa, nơi Hội trưởng Vincent đang tụ tập với một số quý tộc nói chuyện gì đó, thầm nghĩ so với việc mình yêu cầu Thương hội Armani thử nghiệm lớp đệm lặp đi lặp lại vô số lần, e rằng điều mà Hội trưởng Vincent muốn oán trách mình nhất, chính là cho đến bây giờ, Thương hội Tân Phi vẫn chưa thể nghiên cứu phát minh ra chiếc máy dệt ma lực mà ông ta cần.

Nhưng điều này cũng không còn cách nào khác, hiện tại nhân viên nghiên cứu phát minh của Thương hội Tân Phi có hạn, mà thứ cần phải nghiên cứu phát minh lại quá nhiều, Hứa Dịch chỉ có thể tập trung lực lượng, lựa chọn thứ hiện tại cần phải nghiên cứu phát minh nhất để tiến hành nghiên cứu.

So với ngành công nghiệp nhẹ như bông vải hiện tại không quá quan trọng, rõ ràng là việc giải quyết vấn đề thu thập và xử lý năng lượng, xây dựng công trình đường sá... những thứ quan trọng nhất đối với hệ thống công nghiệp sẽ được ưu tiên hơn.

"Đúng rồi, Hội trưởng Hứa, tôi vẫn chưa cảm ơn anh đâu." Hội trưởng Pompeii đột nhiên lại nói.

"Hửm? Cảm ơn tôi chuyện gì?" Hứa Dịch hỏi.

"Đương nhiên là cảm ơn anh đã thay tôi đề nghị với Vương nữ Điện hạ. Bây giờ Vương nữ Điện hạ đã đồng ý với tôi, có thể bán những con ngựa không thể dùng trong quân đội ở Trại nuôi ngựa Hoàng Gia cho tôi. Mặc dù giá cả có hơi đắt một chút, nhưng đối với Hãng xe ngựa chúng tôi mà nói, có thể có được bao nhiêu con ngựa, thì có nghĩa là có thể có được bấy nhiêu chiếc xe ngựa, có thể làm ăn lớn đến mức nào." Hội trưởng Pompeii đáp với vẻ mặt rạng rỡ.

"Chuyện nhỏ thôi mà, tôi chỉ thuận miệng nhắc với Vương nữ Điện hạ một chút thôi." Hứa Dịch xua tay, không quá để tâm. Sau đó lại tò mò hỏi: "Đúng rồi, Hội trưởng Pompeii, Hãng xe ngựa các anh mua một con ngựa thường tốn bao nhiêu tiền?"

"Chuyện này cũng không nói chính xác được. Phẩm chất của ngựa khác nhau, giá cả chênh lệch rất nhiều. Loại tuấn mã tốt nhất, một con e rằng phải cần đến mấy chục vạn đồng vàng, Thương hội chúng tôi không dùng nổi. Nói chung, những con ngựa tốt nhất, ngoài những con được quý tộc nuôi dưỡng riêng, thì phần lớn đều được cung cấp cho quân đội. Thương hội chúng tôi dùng đều là ngựa kém chất lượng, một con thường khoảng mười đến hai mươi đồng vàng." Hội trưởng Pompeii đáp.

"Mười đến hai mươi đồng vàng?" Hứa Dịch suy nghĩ một chút, lại hỏi: "Vậy nếu như có thể cho anh một thứ thay thế những con ngựa này, còn có thể khiến cho tốc độ xe ngựa chạy nhanh hơn, trở thành gấp đôi thậm chí là gấp ba lần hiện tại, anh có bằng lòng bỏ ra bao nhiêu tiền để mua?"

Hội trưởng Pompeii kinh ngạc nhìn Hứa Dịch, sững sờ một lúc, đột nhiên trợn to hai mắt, kích động đưa tay nắm chặt vai Hứa Dịch nói: "Hội trưởng Hứa, anh nói thật sao? Thật sự có thứ này sao? Thương hội Tân Phi của các anh có phải là đã nghiên cứu phát minh ra rồi không? Nhanh nói cho tôi biết! Nếu thật sự có, vậy thì cho dù một cái hai mươi đồng vàng... Không! Một cái ba mươi đồng vàng tôi cũng nhất định sẽ mua!"

Hứa Dịch có chút im lặng, lần trước khi nghe nói đến Lốp xe, Hội trưởng Pompeii này cũng kích động như vậy, bây giờ nghe mình chỉ mới tiết lộ một chút ý tứ như vậy, vậy mà cũng kích động thành ra thế này.

Đúng là Hội trưởng của một Thương hội lớn, sao dễ dàng kinh ngạc như vậy?

"Cái này... tạm thời vẫn chưa nghiên cứu phát minh ra, hiện tại vẫn đang trong giai đoạn đầu." Hứa Dịch đẩy tay Hội trưởng Pompeii ra đáp.

"Á? Vẫn chưa có sao." Vẻ mặt hào hứng trên mặt Hội trưởng Pompeii trong nháy mắt biến thành thất vọng."Vậy thì thật đáng tiếc. Thứ này đối với Hãng xe ngựa Filson chúng tôi mà nói thật sự quá quan trọng, Hội trưởng Hứa, cậu có thể nói cho tôi biết khi nào có thể nghiên cứu phát minh ra nó không?"

Hứa Dịch nhún vai: "Chuyện này tôi không thể trả lời anh được. Thứ này rất phức tạp, không phải dễ dàng như vậy có thể nghiên cứu phát minh thành công được."

Hội trưởng Pompeii suy nghĩ một chút, nghiêm mặt nói với Hứa Dịch: "Vậy thì... Hội trưởng Hứa, khi nào thứ mà cậu nói nghiên cứu phát minh thành công, nhất định phải báo cho tôi biết trước, hơn nữa ưu tiên bán cho Hãng xe ngựa Filson chúng tôi, được không?"

"Đến lúc đó rồi hãy nói." Hứa Dịch đáp lại một cách mơ hồ.

Động cơ nghiên cứu phát minh thật sự rất khó khăn, Hứa Dịch thậm chí không dám chắc chắn có thể nghiên cứu phát minh thành công hay không, làm sao có thể dễ dàng đáp ứng ông ta được.

Hơn nữa nếu như động cơ thật sự nghiên cứu phát minh thành công, vậy thì công dụng của nó sẽ rất rộng rãi, Hứa Dịch đương nhiên sẽ không làm ra chuyện ưu tiên gì ở trên đây.

Thấy Hứa Dịch trả lời mơ hồ, Hội trưởng Pompeii nhíu mày, còn muốn nói tiếp, lại phát hiện lúc này Bá tước Satsuma đã được đám người vây quanh đi ra, chỉ đành lập tức ngậm miệng, đưa mắt nhìn Bá tước Satsuma.

Dưới ánh mắt của mọi người, Bá tước Satsuma chậm rãi bước lên bục cao giữa đại sảnh yến hội, nhìn quanh một vòng, giơ ly rượu lên, cao giọng nói: "Các vị, hoan nghênh mọi người đến tham gia buổi yến tiệc thảo luận về việc làm thế nào để cải tạo toàn diện Thành phố Bontar tốt hơn."

Chương 598: Nội chiến bùng nổ

Thực ra nếu lãnh chúa Waylon không muốn, thì cho dù thần dân trên lãnh địa có tự mình muốn rời đi, ông ta cũng có cả trăm cách để ngăn cản, thậm chí hoàn toàn có thể cứng rắn cấm những thần dân này rời khỏi lãnh địa của mình.

Bởi vì trên thế giới này, quyền lực tuyệt đối của các quý tộc lãnh chúa trên lãnh địa của mình khiến những thần dân này, trừ phi trốn thật xa, nếu không tuyệt đối không dám trái ý ông ta, càng đừng nói chỉ là chạy sang lãnh địa liền kề của Hứa Dịch.

Nhưng khi Hứa Dịch đưa vấn đề này ra giao thiệp với lãnh chúa Waylon, thái độ của lãnh chúa Waylon lại khác hẳn lần trước một mực từ chối, ông ta bày tỏ với Hứa Dịch rằng, đã là thần dân trên lãnh địa của mình tự nguyện rời đi, thì chỉ cần họ nộp cho ông ta khoản bồi thường thỏa đáng, ông sẽ không hề ngăn cản.

Sự bày tỏ này tự nhiên là một cách đồng ý ngầm.

Thế là sau một hồi mặc cả, Hứa Dịch cuối cùng thay mặt Thương hội Tân Phi đạt được thỏa thuận với lãnh chúa Waylon.

Theo thỏa thuận, sẽ có năm nghìn thần dân trên lãnh địa của lãnh chúa Waylon "tự nguyện" di dời sang lãnh địa của Hứa Dịch.

Mà theo quy tắc mặc định trên lục địa Saiens, cùng các quy định liên quan của Công quốc Stan, Hứa Dịch với tư cách lãnh chúa của lãnh địa mới tiếp nhận, phải trả cho lãnh chúa Waylon khoản phí di dời tương ứng cho những thần dân này, mỗi người một trăm năm mươi đồng vàng.

Ngoài ra để bồi thường cho lãnh chúa Waylon vì tổn thất thần dân, Hứa Dịch còn phải trả thêm cho lãnh chúa Waylon bảy trăm nghìn đồng vàng.

Tổng cộng thỏa thuận lên đến hai triệu hai trăm nghìn đồng vàng, Thương hội Tân Phi đề nghị dùng một phần vật phẩm khác và các biện pháp thay thế làm bồi thường, được lãnh chúa Waylon chấp thuận.

Cuối cùng xác định, Thương hội Tân Phi trả cho lãnh chúa Waylon năm trăm nghìn đồng vàng tiền mặt, số một triệu bảy trăm tám mươi nghìn đồng vàng còn lại thì thay bằng một phần Máy móc Ma lực gia dụng và các loại Máy móc Ma lực quân dụng chia làm bốn đợt cung cấp.

Ngoài ra, lãnh chúa Waylon còn đề nghị có ba lần quyền yêu cầu Thương hội Tân Phi hỗ trợ mình tham gia chiến đấu thực tế.

Yêu cầu cuối cùng này, phản ánh cục diện hiện tại trong nội bộ Công quốc Stan.

Sau khi đánh bại Bá tước Fran, lãnh chúa Waylon còn chưa tiêu hóa hết toàn bộ tài nguyên trên lãnh địa của Bá tước Fran, đã liên tiếp khai chiến với ba vị lãnh chúa xung quanh, và đều đại thắng toàn bộ.

Chỉ trong vòng một tháng, ông ta đã đánh bại hoàn toàn hai trong số các lãnh chúa đó, vị lãnh chúa còn lại cũng liên tục thất bại, không còn chút sức kháng cự nào.

Tin rằng chẳng bao lâu nữa, vị lãnh chúa cuối cùng này cũng sẽ bị đánh bại hoàn toàn.

Cục diện này đã thu hút sự chú ý của mọi người trong Công quốc Stan.

Nếu lãnh chúa Waylon đánh bại hoàn toàn ba vị lãnh chúa này, nuốt trọn luôn cả lãnh địa của họ, thì tổng diện tích lãnh địa của lãnh chúa Waylon sẽ vượt quá con số đáng kinh ngạc một vạn ki-lô-mét vuông, vươn lên thành lãnh chúa có diện tích lãnh địa lớn nhất miền bắc Công quốc Stan.

Cho dù đặt trong toàn bộ Công quốc Stan, đây cũng là một trong những lãnh chúa có thực lực mạnh nhất, chỉ đứng sau Đại công tước Stan.

Hơn nữa vì mật độ dân số miền bắc Công quốc Stan cao hơn miền nam, nên một khi lãnh chúa Waylon chiếm lĩnh thành công ba mảnh lãnh địa này, số thần dân dưới quyền ông ta rất có thể sẽ vượt quá năm mươi vạn người, chỉ đứng sau số thần dân trong lãnh địa riêng của Đại công tước Stan trong toàn Công quốc Stan.

Cộng thêm cả thực lực quân sự hiện tại của ông ta, thực lực tổng thể của lãnh chúa Waylon thậm chí đã có thể sánh ngang với Đại công tước Stan.

Điều này tự nhiên khiến các lãnh chúa khác trong Công quốc Stan phải cảnh giác.

Lãnh chúa Waylon bỗng chốc thực lực tăng vọt, lại như chẻ tre đánh bại tổng cộng bốn vị lãnh chúa bao gồm cả Bá tước Fran, người vốn có thực lực ngang ngửa ông ta, thì tiếp theo ông ta chắc chắn sẽ không dừng bước, nhất định sẽ hướng mũi giáo vào các lãnh chúa khác trong công quốc.

Thậm chí... ông ta có thể sẽ thách thức Đại công tước Stan!

Sự phân chia thế lực trong Công quốc Stan là kiểu mạnh được yếu thua trần trụi, nếu lãnh chúa Waylon có thể đánh bại Đại công tước Stan, thì lãnh chúa Waylon rất có khả năng sẽ trở thành Đại công tước Stan đời tiếp theo, thành công nắm giữ đại quyền lớn nhất của toàn Công quốc Stan.

Nhất thời, cục diện miền bắc Công quốc Stan trở nên vô cùng căng thẳng.

Tương ứng với đó, là các loại đơn đặt hàng Máy móc Ma thuật quân dụng bay đến Thương hội Tân Phi như tuyết rơi.

Trước đây có lẽ vẫn còn vài vị lãnh chúa trong lòng có chút nghi ngờ về Thương hội Tân Phi, nhưng sau khi tận mắt chứng kiến uy lực mạnh mẽ của Máy móc Ma thuật quân dụng do Thương hội Tân Phi cung cấp mà lãnh chúa Waylon có được, cùng với việc dùng thực chiến chứng minh điều đó, tất cả các lãnh chúa trong Công quốc Stan không còn ai dám nghi ngờ về việc này nữa.

Vì năng suất của Thương hội Tân Phi không đủ, không cách nào đáp ứng cùng lúc nhiều đơn hàng như vậy, khiến nhiều lãnh chúa trong Công quốc Stan không ngừng chủ động nâng giá.

Những vị lãnh chúa này dĩ nhiên không có đủ tiền mặt đồng vàng để chi trả, trước đây phần lớn các lãnh chúa đều dùng tài nguyên để đổi hàng với Thương hội Tân Phi, giờ thì tất cả các lãnh chúa đều áp dụng cách này.

Mà trước đây một xe quặng sắt phẩm chất thường có thể đổi được mười cây nỏ liên hoàn ma pháp hoặc một khẩu pháo tên lửa ma pháp, giờ lại cần đến ba xe thậm chí nhiều hơn quặng sắt phẩm chất cao mới đổi được.

Nếu nhìn từ trên trời xuống toàn bộ Công quốc Stan, sẽ phát hiện một hiện tượng kỳ lạ.

Từ khắp mọi nơi trong Công quốc Stan, đều có từng chiếc xe ngựa tựa như đàn kiến, chở đủ loại khoáng thạch đổ dồn về hướng tây bắc của cả công quốc, cuối cùng tập trung tại lãnh địa riêng của Hứa Dịch.

Sau khi giao xong các loại tài nguyên khoáng sản, những chiếc xe ngựa này lại kéo từng xe Máy móc Ma lực quân dụng đổi được từ Thương hội Tân Phi trở về nơi xuất phát của mình.

Nếu để ý thêm một chút, sẽ còn phát hiện, trên đường vận chuyển đi và trở về, thường xuyên xảy ra đủ loại vụ cướp bóc.

Thương hội Tân Phi chỉ quản việc xác định giao dịch dựa trên các loại tài nguyên nhận được ngay trên địa bàn của mình, cũng không hề chịu trách nhiệm vận chuyển hàng hóa.

Muốn mua đồ? Được thôi, tự đến mà lấy.

Muốn mang đồ về? Cũng được, tự lo lấy nốt.

Nếu ở Trái Đất có một thương hội nào dám làm ăn vô trách nhiệm như vậy, thì chắc chắn sẽ bị tất cả người tiêu dùng chửi cho tơi tả.

Nhưng ở đây, tất cả mọi người lại cảm thấy điều đó là lẽ đương nhiên, căn bản không ai có ý kiến gì.

Mỗi lần nhìn thấy những đoàn xe vất vả vận chuyển một lượng lớn tài nguyên khoáng sản đến lãnh địa của mình, chỉ để đổi lấy một chút ít Máy móc Ma thuật quân dụng, trong lòng Hứa Dịch luôn không nhịn được nảy sinh chút cảm giác tội lỗi.

Các bạn thân mến, chúng tôi không bao ship đâu nhé.

Thế nhưng những nhân viên đoàn xe do các lãnh chúa phái đến, khi đổi được thứ Máy móc Ma thuật quân dụng mình cần từ tay Thương hội Tân Phi, ai nấy đều tỏ ra vô cùng vui mừng, không hề có nửa lời oán trách.

Còn về việc Thương hội Tân Phi bao ship? Họ chưa từng nghĩ tới.

Khác với cách đối xử với các lãnh chúa trong Công quốc Stan, thái độ của Hứa Dịch đối với Cervini lại hoàn toàn ngược lại.

Khi cung cấp các loại Máy móc Ma thuật quân dụng hỗ trợ Cervini, Thương hội Tân Phi không chỉ toàn quyền đảm nhận trách nhiệm vận chuyển những Máy móc Ma thuật quân dụng này vào lãnh thổ Vương quốc Lanpari, thậm chí còn cho phép Cervini nợ tiền.

Có thể nói, trong suốt năm năm kể từ khi Thương hội Tân Phi thành lập đến nay, Cervini vẫn là khách hàng đầu tiên được Thương hội Tân Phi cho phép nợ tiền, lại còn được ưu tiên giao hàng trước.

Phải biết rằng bất kể sản phẩm nào do Thương hội Tân Phi sản xuất, đều vô cùng được ưa chuộng, luôn trong tình trạng cung không đủ cầu.

Trước đây, chỉ có chuyện người khác trả tiền trước cho Thương hội Tân Phi, rồi cầu mong Thương hội Tân Phi sớm giao hàng, chứ nào có chuyện người khác nợ tiền Thương hội Tân Phi.

Nhưng đối với quyết định này của Hứa Dịch, cả Thương hội Tân Phi lại không có ai đưa ra ý kiến phản đối.

Mọi người đều hiểu, đây là khoản đầu tư của Hứa Dịch dành cho Cervini, coi như một canh bạc lớn của anh.

Nếu Cervini thành công nắm được đại quyền toàn bộ Vương quốc Lanpari, thì Thương hội Tân Phi chắc chắn sẽ nhận được khoản đền đáp lớn hơn nhiều so với khoản đầu tư ở giai đoạn hiện tại trong Vương quốc Lanpari.

Vấn đề duy nhất chính là, liệu Vương nữ Cervini Điện hạ... có thể thành công hay không?

Trong hai mùa thu đông năm 3784 theo lịch đại lục, chỉ trong vỏn vẹn ba tháng, Cervini đã dùng sự thật sắt đá chứng minh cho tất cả mọi người thấy phán đoán chuẩn xác của Hứa Dịch, cũng như uy lực mạnh mẽ mà sự ủng hộ của Thương hội Tân Phi mang lại.

Đầu tháng Mười, Vương nữ Cervini Điện hạ phát biểu diễn thuyết trên lãnh địa riêng của mình, một lần nữa khẳng định lại lời định tội trước đây đối với Công tước Stark, định ông ta là kẻ phản quốc, đồng thời tuyên bố sẽ với tư cách em ruột của cố quốc vương cùng vương nữ của vương quốc tiến hành chinh phạt ông ta.

Ba ngày sau, Công tước Stark ra tuyên bố, cho rằng Vương nữ Cervini Điện hạ hoàn toàn là vu khống, ý đồ căn bản của bà là nhằm phủ nhận quyền kế vị hợp pháp của Vương tử William, mưu đồ tự mình lên ngôi, đồng thời thay mặt Vương tử William phát ra thánh chỉ của quốc vương, xác định Vương nữ Cervini Điện hạ là phản nghịch.

Một tuần sau, hai bên đồng thời tổ chức quân đội, nội chiến Vương quốc Lanpari chính thức bùng nổ.

Ban đầu, gần như tất cả mọi người đều cho rằng Vương nữ Cervini Điện hạ hoàn toàn là lấy trứng chọi đá.

Bởi vì trong hơn một năm kể từ khi Quốc vương Aerick lên ngôi, toàn bộ Vương quốc Lanpari trên thực tế gần như đều nằm dưới sự khống chế của Công tước Stark.

Trong khoảng thời gian này, Công tước Stark đã thông qua đủ loại thủ đoạn để đàn áp phần lớn tiếng nói phản đối mình trong vương quốc, thực lực của gia tộc mình theo đó cũng tăng vọt.

Còn Vương nữ Cervini Điện hạ lại gần như hoàn toàn biến mất khỏi tầm nhìn trong hơn một năm đó, không chỉ nhiều quý tộc từng ủng hộ bà trước đây bị buộc phải đổi phe, thậm chí chính bà còn chủ động giải tán một phần đội cận vệ riêng.

So sánh lực lượng hai bên, tự nhiên là một trời một vực.

Thế nhưng sau khi nội chiến Vương quốc Lanpari chính thức bùng nổ, sự thật lại nằm ngoài dự liệu của tất cả mọi người.

Trước tiên, sau khi Vương nữ Cervini Điện hạ chính thức phát ra lời tuyên chiến, trong Vương quốc Lanpari lập tức có gần một nửa số thành phố công khai bày tỏ ủng hộ Vương nữ Cervini Điện hạ.

So với chỉ hơn một nửa trong số ít thành phố công khai bày tỏ ủng hộ Quốc vương William và Công tước Stark, còn phần lớn các thành phố còn lại đều không rõ ràng bày tỏ lập trường, giữ thái độ trung lập, thì thanh thế của Vương nữ Cervini Điện hạ ngược lại còn to lớn hơn.

Mà khi đội cận vệ riêng của Cervini và Quân đoàn Phòng vệ Vương quốc số Hai do Công tước Stark phái ra giao chiến lần đầu tiên, kết quả lại càng khiến tất cả mọi người kinh ngạc.

Quân đoàn Phòng vệ Vương quốc số Hai, được mệnh danh là chỉ đứng sau Quân đoàn Phòng vệ Vương quốc số Một về thực lực trong tất cả các đội quân chính quy của Vương quốc Lanpari, lại hoàn toàn không có sức chống trả trong trận chiến.

Mà số quân tham chiến của Quân đoàn Phòng vệ Vương quốc số Hai lên tới hẳn một vạn năm nghìn người, còn số quân tham chiến của đội cận vệ riêng Cervini lại chỉ vỏn vẹn ba nghìn người.

Chiến quả kinh người như vậy khiến tất cả mọi người đều cảm thấy khó tin.

Rốt cuộc vì sao đội cận vệ riêng của Cervini lại có được sức chiến đấu kinh khủng đến vậy?

Chẳng lẽ chỉ đơn giản là vì được trang bị Máy móc Ma thuật quân dụng do Thương hội Tân Phi cung cấp sao?

Chương 213: Phong cảnh khác biệt của Thành phố Bontar

Mặc dù đã rời khỏi Trạm thu phí từ lâu, nhưng trên khuôn mặt xinh đẹp của Sophia vẫn còn treo đầy vẻ khinh thường và chán ghét.

Ngược lại, Kennard và Nam tước Hainas lại nói cười vui vẻ, căn bản không hề có chút để tâm nào, ngược lại còn thảo luận xem một chiếc xe ngựa mất năm mươi đồng bạc phí qua trạm là đắt hay rẻ.

Thấy hai người hoàn toàn không để ý đến mình, Sophia cuối cùng không nhịn được nữa, cố ý hừ lạnh một tiếng thật mạnh.

"Hừ! Xây dựng đường sá vốn là vì để cho mọi người đi lại thuận tiện, vậy mà bọn họ lại còn muốn thu tiền, thật quá đáng!" Sophia trừng mắt, ra vẻ phẫn nộ nói."Vừa rồi hai người còn hết lời khen ngợi tên Hứa Dịch kia, tôi nghe nói ý tưởng xây dựng đường sá còn phải đặt thêm Trạm thu phí là do hắn nghĩ ra đấy? Tên này tham lam đến mức này, đúng là xấu xa hết chỗ nói!"

Nam tước Hainas và Kennard nhìn nhau, không nhịn được bật cười lắc đầu.

"Sophia, tôi muốn hỏi cô một câu. Hãng xe ngựa Filson đã đầu tư tổng cộng hơn bốn mươi vạn đồng vàng để xây dựng con đường này, nếu không xây dựng Trạm thu phí, vậy bọn họ lấy gì để thu hồi vốn đầu tư đây?" Nam tước Hainas hỏi.

"Tại sao nhất định phải thu hồi?" Sophia lớn tiếng nói."Đã xây dựng đường sá là một việc lớn tạo điều kiện thuận lợi cho nhiều người như vậy, vậy thì mọi người phải cùng nhau chung tay góp sức mới phải. Hãng xe ngựa Filson đã bằng lòng bỏ tiền ra xây dựng, vậy rất nhiều người sẽ ca ngợi bọn họ, khen ngợi bọn họ làm việc tốt. Tại sao bọn họ lại phải xây dựng một cái Trạm thu phí như vậy, tự nhiên bị nhiều người mắng chửi như thế?"

Kennard khẽ thở dài, lắc đầu nói: "Sophia, cô sắp mười tám tuổi rồi, cũng không còn nhỏ nữa, sau này có thể đừng suy nghĩ vấn đề giống như một đứa trẻ được không? Tuy rằng cô nói rất đúng, nếu Hãng xe ngựa Filson không xây dựng Trạm thu phí, vậy thì coi như bọn họ đã làm một việc tốt, sẽ được rất nhiều người ca ngợi. Nhưng cô không thể yêu cầu tất cả Thương hội trong Vương quốc của chúng ta đều trở nên vô tư như vậy chứ? Điều này rõ ràng là chuyện rất không thực tế. Giả sử mọi người đều phát hiện ra xây dựng đường sá không có lợi ích gì, vậy cô thấy sẽ có bao nhiêu Thương hội bằng lòng chủ động bỏ tiền ra để làm việc này đây?"

Tuy rằng Sophia có chút không cam lòng, nhưng cũng không phải là kẻ ngốc, đương nhiên hiểu rõ đạo lý mà Kennard nói. Nhưng cô vẫn có chút không phục.

"Bốn mươi vạn đồng vàng đối với Thương hội lớn như bọn họ mà nói cũng chẳng đáng là bao, lấy ra xây dựng một con đường miễn phí cho mọi người dùng chẳng phải tốt hơn sao? Danh tiếng của Thương hội bọn họ tốt hơn, việc kinh doanh chắc chắn cũng sẽ tốt hơn."

"Tiền của ai cũng không phải từ trên trời rơi xuống, tại sao cô lại yêu cầu người khác phải vô duyên vô cớ lấy ra để cống hiến cho mọi người?" Kennard nói."Hơn nữa, bốn mươi vạn đồng vàng tuyệt đối không phải là một con số nhỏ. Ngay cả Hãng xe ngựa Filson được coi là Thương hội lớn mạnh trong Vương quốc của chúng ta, muốn một lần lấy ra số tiền lớn như vậy để xây dựng đường sá cũng cần rất nhiều dũng khí. Nói thật, Hội trưởng của Hãng xe ngựa Filson này quả thật rất có khí phách, vậy mà lại lựa chọn hợp tác cùng với Thương hội Tân Phi để cùng lúc xây dựng một con đường."

"Ừm, Hứa Dịch có nhắc đến vị Hội trưởng Pompeii này trong thư gửi cho tôi, nói rằng tuy ông ta là người dễ dàng kinh ngạc, nhưng nhãn quan lại rất đáng để khen ngợi." Nam tước Hainas gật đầu đồng ý, sau đó quay đầu lại nói với Sophia: "Sophia, vừa rồi cô nói rất nhiều người mắng chửi Trạm thu phí này, nhưng cô có biết, người đáng lẽ phải gánh chịu tiếng xấu này, kỳ thật là Quốc vương Bệ hạ tôn quý của chúng ta, chứ không phải là Thương hội Tân Phi và Hãng xe ngựa Filson?"

Sophia ngẩn người: "Chuyện này thì có liên quan gì đến Quốc vương Bệ hạ? Lại không phải Quốc vương Bệ hạ yêu cầu bọn họ thu phí."

"Cô nói đúng. Nói một cách nghiêm túc, đúng thật là Quốc vương Bệ hạ yêu cầu bọn họ thu phí." Kennard tiếp lời nói."Bởi vì xây dựng đường sá, cải thiện môi trường đi lại cho người dân vốn là việc mà người thống trị một đất nước nên làm. Nhưng hiện tại tài chính của Vương quốc chúng ta đang rất eo hẹp, Quốc vương Bệ hạ không thể nào lấy ra số tiền lớn như vậy để xây dựng đường sá được. Mà vào lúc này, Hứa Dịch lại có thể đưa ra một phương pháp gần như hoàn mỹ như vậy để giải quyết vấn đề này, nói thật, tôi vô cùng bội phục cậu ta."

"Hắn chỉ là muốn dựa vào thứ này để kiếm tiền, có gì đáng để bội phục chứ!" Sophia lập tức tỏ vẻ không đồng ý.

"Nếu hắn chỉ vì muốn kiếm tiền, vậy thì phí qua trạm sẽ không chỉ là năm mươi đồng bạc cho một chiếc xe ngựa. Nếu là tôi, rất có thể sẽ tăng giá lên gấp mấy lần. Bởi vì sau khi trải nghiệm cảm giác lao vun vút trên đường cái, tôi nghĩ tuyệt đối sẽ không còn ai muốn để xe ngựa chạy trên con đường đất gồ ghề, lồi lõm kia nữa." Kennard nói."Sophia, cô bằng lòng sao?"

Mặc dù Sophia rất muốn tiếp tục phản bác, nhưng hiện tại bọn họ đang ngồi trên xe ngựa lao vun vút trên đường cái, mông căn bản không cảm nhận được chút xóc nảy nào, thoải mái hơn so với lúc chạy trên đường đất trước kia gấp vô số lần. Cô không thể nào bóp méo lương tâm mà nói dối được.

Thấy Sophia không nói nên lời, Kennard mỉm cười, cũng không có ý định tiếp tục ép buộc cô thừa nhận sai lầm của mình, quay đầu lại nói với người đàn ông trung niên vẫn luôn ngồi im lặng đối diện: "Hank thúc thúc, chờ sau khi trở về Thành Anweimar, nhất định phải kiến nghị với phụ thân, chúng ta cũng phải tự mình nhận thầu xây dựng một vài con đường. Cháu dám khẳng định, những con đường này sau này chắc chắn có thể kiếm được không ít tiền."

Người đàn ông trung niên cười tủm tỉm gật đầu: "Ta cũng đang có ý định này. Sau khi tự mình kiểm chứng sự thoải mái, tiện lợi của con đường này, hiện tại ta rất lạc quan về triển vọng của đường sá. Ta thậm chí cảm thấy, nếu không có gì bất ngờ xảy ra, chỉ cần vài năm nữa, Vương quốc Lanpari của chúng ta sẽ được kết nối bởi đường sá ở khắp mọi nơi."

"Nếu thật sự trở thành như vậy, vậy thì thật là tốt quá." Kennard cảm thán nói: "Đường sá có thể cung cấp môi trường giao thông thuận tiện như vậy, cháu hoàn toàn có thể tưởng tượng ra được, chờ sau khi đường sá được kết nối khắp nơi trong Vương quốc, trên những con đường này chắc chắn sẽ có vô số xe ngựa qua lại tấp nập, đến lúc đó, toàn bộ Vương quốc sẽ trở nên náo nhiệt hơn rất nhiều."

Nghe thấy Kennard, Nam tước Hainas và Hank thúc thúc lại bắt đầu thảo luận về vấn đề kinh doanh, Sophia lập tức cảm thấy nhàm chán, bĩu môi, vén rèm cửa sổ lên, ghé người vào cửa sổ xe ngựa nhìn phong cảnh bên ngoài.

Lúc này, cô lại một lần nữa cảm nhận được ưu điểm của đường sá.

Nếu như đang chạy trên con đường đất gồ ghề, lồi lõm kia, cô dám ghé đầu lên thành cửa sổ xe như vậy, rất nhanh sẽ bị xóc đến choáng váng đầu óc, thậm chí còn có thể vì bị xóc nảy liên tục mà cắn phải lưỡi.

Mà hiện tại cứ ghé lên như vậy, lại chỉ cảm thấy cửa sổ xe truyền đến rung động rất nhỏ, căn bản không ảnh hưởng gì.

Trên con đường bằng phẳng, tốc độ của xe ngựa tự nhiên cũng nhanh hơn rất nhiều.

Không lâu sau, Sophia nhìn thấy một tấm biển sắt rất lớn bên đường, phần dưới được sơn màu xanh, lại dùng sơn màu trắng viết hai hàng chữ rất to.

Chào mừng đến với Thành phố Bontar

Chúc bạn có một khoảng thời gian vui vẻ tại Thành phố Bontar

Sophia có chút kinh ngạc.

Bọn họ từ Thành Anweimar đi suốt một quãng đường dài như vậy, trên đường đi qua không ít thành thị, nhưng đây là lần đầu tiên nhìn thấy biển chỉ đường như vậy bên đường.

Tấm biển chỉ đường này vô cùng nổi bật, muốn bỏ qua cũng khó.

Chỉ riêng điểm này, Sophia đã nảy sinh một chút hảo cảm với Thành phố Bontar mà trước đây cô chưa từng đặt chân đến.

Sau khi xe ngựa đi vào địa phận của Thành phố Bontar, cảnh vật hai bên đường cũng xuất hiện biến hóa rất rõ ràng.

Lúc còn ở trong phạm vi của Thành Saltan, tuy rằng thỉnh thoảng cũng có thể nhìn thấy ruộng đồng hai bên đường, nhưng vẫn có không ít nơi hoang vu.

Tuy rằng so với tình trạng đất hoang mọc um tùm ở những thành phố khác mà Sophia từng thấy trong Vương quốc Lanpari thì tốt hơn nhiều, nhưng so với Thành phố Bontar thì vẫn kém hơn một chút.

Xe ngựa vừa mới đi qua tấm biển màu xanh to lớn kia, liền nhìn thấy một màu vàng óng rực rỡ ập vào mặt.

Nhìn sang, hai bên đường đều được trồng lúa mì.

Bởi vì hiện tại đã bước vào mùa thu hoạch, lúa mì trên ruộng đồng đều đã kết thành bông lúa nặng trĩu hạt, nối liền thành một dải trong ruộng, nhìn xa tít tắp, bát ngát mênh mông.

Sophia vô cùng kinh ngạc.

Lúc còn học ở Học viện Hoàng gia Lanpari, cô cũng từng học qua một số khóa học về chính trị và nông nghiệp, biết rõ hiện tại Vương quốc Lanpari đang thiếu nhân lực. Ngay cả nhân lực canh tác ruộng đồng cũng vô cùng thiếu hụt, dẫn đến rất nhiều ruộng đất màu mỡ bị bỏ hoang.

Mà Thành phố Bontar này rõ ràng nằm ở góc khuất của Vương quốc, là một thành phố nhỏ đúng nghĩa, vậy mà lại có thể khai khẩn toàn bộ ruộng đất dưới danh nghĩa của mình, để cô được chứng kiến một màn mùa màng bội thu hùng vĩ như vậy.

Ban đầu, Sophia còn tưởng rằng đây chỉ là hiện tượng cá biệt. Nhưng chờ đến khi xe ngựa tiếp tục đi về phía Thành phố Bontar, cô phát hiện ruộng đồng hai bên đường trải dài bất tận, nhìn về phía xa cũng là một màu xanh mướt bát ngát, giống như tất cả mọi nơi ở Thành phố Bontar đều được khai khẩn và gieo trồng lúa mì.

"Nhiều lúa mì như vậy, chỉ thu hoạch thôi cũng không hết sao?" Sophia không nhịn được lẩm bẩm."Làm sao có thể thu hoạch không hết chứ?" Nam tước Hainas cười nói chen vào."Đừng quên Thành phố Bontar chính là đại bản doanh của Thương hội Tân Phi, hiện tại nơi này đã phổ cập Cỗ máy Ma thuật Canh tác rồi. Còn chưa nói đến nông điền trong Thành phố Bontar, tôi còn nghe Hứa Dịch nói, một số hộ nông dân trong Thành phố Bontar đã thành lập một tiểu Thương hội chuyên phụ trách thu hoạch, dự định đến mùa thu hoạch sẽ đến các thành thị chung quanh để hỗ trợ người khác thu hoạch."

"Lại là Thương hội Tân Phi..." Sophia lầm bầm một tiếng, quay đầu lại nhìn ra ngoài cửa sổ, tức giận đến mức không muốn để ý đến Nam tước Hainas.

Thế nhưng ánh mắt vừa mới liếc ra ngoài cửa sổ, đã nhìn thấy phía trước, bên đường cái lại dựng một tấm biển sắt còn to lớn hơn.

Mà trên tấm biển sắt to lớn này là hình vẽ một tuyệt sắc giai nhân với đôi mắt sáng ngời, lông mày như tranh vẽ.

Trên cổ của người đẹp đeo một chuỗi vòng ngọc trai mà mỗi viên đều có kích thước giống hệt nhau, trên tai cũng đeo hai chuỗi bông tai tử tinh tỏa ra ánh sáng rực rỡ.

Tuy rằng vòng cổ và hoa tai đều được chế tác vô cùng tinh xảo, vừa nhìn đã biết là đồ trang sức vô cùng quý giá, nhưng lại hoàn toàn không thể che lấp được vẻ đẹp rạng ngời của vị mỹ nhân này.

Thậm chí có thể nói, hai món đồ trang sức này chính là bởi vì được đeo trên cổ và tai của vị mỹ nhân này, cho nên mới trở nên sáng chói như vậy.

"Cái này là cái gì?" Sophia không nhịn được kinh ngạc chỉ vào tấm biển sắt to lớn này hỏi.

Nam tước Hainas từ bên cạnh Sophia thò đầu ra, nhìn lướt qua, vẻ mặt có chút nghi hoặc.

"Trang sức Salanke, khiến phụ nữ thêm rạng rỡ? Kỳ lạ, Stella tiểu thư không phải là đang quảng cáo cho Thương hội Tân Phi, mà lại quảng cáo cho Salanke. Đây là chuyện gì vậy?"

"Stella tiểu thư? Chính là vị mỹ nhân này sao?" Sophia tò mò hỏi.

"Đúng vậy, cô ấy rất xinh đẹp phải không?" Nam tước Hainas nói.

Sophia lại nhìn tấm biển sắt càng ngày càng đến gần, không nhịn được gật đầu: "Ừm, thật sự là quá xinh đẹp, nếu như tôi có thể xinh đẹp như vậy thì tốt biết mấy. Bất quá Hainas, đây chỉ là tranh vẽ thôi, người thật không thể nào xinh đẹp như vậy được?"

"Không, tôi có thể cam đoan với cô, Stella tiểu thư ngoài đời thật còn xinh đẹp hơn cả trong tranh vẽ." Nam tước Hainas nhìn Sophia có chút không tin, trên mặt bỗng nhiên lộ ra nụ cười trêu tức."Ngoài ra tôi còn muốn nói cho cô một chuyện về Stella tiểu thư."

"Chuyện gì?"

"Stella tiểu thư, hiện tại là bạn gái của Hứa Dịch."

Vẻ mặt Sophia lập tức trở nên vô cùng đặc sắc.

Chương 600: Nữ vương Bệ hạ

Tháng cuối cùng của năm 3874 theo lịch đại lục, tình hình trong Vương quốc Lanpari một lần nữa xảy ra biến chuyển khiến người ta kinh ngạc.

Ngày 3 tháng 12, Công tước Stark đột nhiên công khai tuyên bố, bày tỏ thần phục trước Vương nữ Cervini Điện hạ, thừa nhận quyền kế vị của Vương nữ Cervini Điện hạ, đồng thời ủng hộ nàng trở thành vị Nữ vương Bệ hạ tiếp theo của Vương quốc Lanpari.

Ngày 8 tháng 12, Vương nữ Cervini Điện hạ dẫn đội vệ binh riêng tiến vào lãnh địa riêng của gia tộc Stark, tiếp nhận sự đầu hàng của Công tước Stark.

Ngày 9 tháng 12, Công tước Stark bị phát hiện đã uống thuốc độc tự sát trong phòng ngủ của mình.

Ngày 10 tháng 12, Vương nữ Cervini Điện hạ ra tuyên bố, cho rằng tội danh mà Công tước Stark phạm phải là không thể tha thứ, gia tộc Stark tham gia phản loạn cũng phạm trọng tội, nhưng xét thấy những cống hiến to lớn mà gia tộc Stark đã đóng góp cho vương quốc kể từ khi Vương quốc Lanpari lập quốc, nàng quyết định khoan hồng một phần tội danh cho gia tộc Stark.

Sau nửa tháng xét xử, cuối cùng Nghị viện Vương quốc kết án mười một nhân vật đầu não của gia tộc Stark, bao gồm cả Công tước Stark, cùng một số quý tộc khác cũng tham gia phản loạn, tội phản nghịch, xử tử hình.

Đồng thời Nghị viện Vương quốc tịch thu phần lớn lãnh địa của các quý tộc tham gia phản loạn do gia tộc Stark cầm đầu, nhưng ngoài dự liệu của mọi người, không hề dồn các gia tộc này vào chỗ chết, mà giữ lại một phần huyết mạch cho họ, để dòng dõi gia tộc được tiếp nối.

Thậm chí Nghị viện Vương quốc còn để lại cho các gia tộc này một phần lãnh địa và sản nghiệp, đảm bảo dù không còn có thể lừng lẫy trong vương quốc như trước, nhưng vẫn đủ ăn đủ mặc, điều kiện sinh sống vẫn vượt xa dân thường.

Kết cục như vậy, đối với những gia tộc phạm trọng tội phản loạn này, đã là vô cùng ưu ái.

Vì vậy trong Vương quốc Lanpari, rất nhiều người hết lời ca ngợi lòng nhân từ của Vương nữ Cervini Điện hạ, thậm chí có tờ báo còn tuyên bố Vương nữ Cervini Điện hạ là vị quốc vương nhân từ, anh minh nhất trong lịch sử Vương quốc Lanpari.

Nữ vương Cervini Bệ hạ chắc chắn sẽ dẫn dắt Vương quốc Lanpari nhanh chóng hùng mạnh trở lại.

Đương nhiên, cũng có một số người rất không đồng tình với cách Cervini đối xử nhân từ với đám phản tặc đó.

Hứa Dịch chính là một trong số đó.

"Giữ lại huyết mạch của đám quý tộc đó tuy là một cách làm nhân từ, nhưng chẳng phải rõ ràng là để lại cho họ cơ hội báo thù sau này sao?" Hứa Dịch nhìn tấm thiệp mời màu đỏ thẫm trong tay, cau mày nói với sứ giả mà Cervini phái tới. "Chẳng lẽ Vương nữ Điện hạ không hiểu đạo lý này?"

Sứ giả mỉm cười đáp: "Điện hạ đương nhiên hiểu đạo lý này, nhưng vì để cân nhắc cho sự ổn định của vương quốc, Điện hạ mới chấp nhận điều kiện này."

"Tôi biết ngay là vì lý do này." Hứa Dịch nhún vai, tỏ ý đã hiểu.

Thật ra đối với cách làm của Cervini, Hứa Dịch cũng không phải không thể hiểu được.

Nếu cho Cervini đủ thời gian và điều kiện, Hứa Dịch tin rằng dù nàng có lòng dạ lương thiện nhân từ đến đâu, cũng tuyệt đối sẽ không mềm lòng với những quý tộc tham gia phản loạn này.

Chuyện này vốn không phải ân oán cá nhân gì, mà là đại sự liên quan đến sự tồn vong của cả Vương quốc Lanpari, căn bản không cho phép dù chỉ một chút lòng nhân từ tồn tại.

Cervini làm như vậy, chắc chắn là để có thể bình định nội loạn của Vương quốc Lanpari càng sớm càng tốt, khiến Vương quốc Lanpari chịu tổn thất nhỏ nhất, tránh bị tổn hại nguyên khí nặng nề, để kẻ khác thừa cơ xâm nhập.

Theo tin tình báo, Vương quốc Sack vẫn luôn tăng cường quân lực ở biên giới phía bắc, rõ ràng đang nhòm ngó Vương quốc Lanpari.

Nếu nội loạn của Vương quốc Lanpari kéo dài quá lâu, khiến cả vương quốc rơi vào hỗn loạn, quốc lực suy giảm mạnh, thì Vương quốc Sack chắc chắn sẽ không chút do dự chọn thời cơ tốt này để xâm lược.

Nếu tình huống đó thực sự xảy ra, cục diện của Vương quốc Lanpari sẽ thực sự nguy ngập.

Chính vì cân nhắc điều này, Cervini mới chọn cách đàm phán với phía Công tước Stark trong khi đang chiếm ưu thế tuyệt đối, và cuối cùng chấp nhận đầu hàng với một số điều kiện ưu đãi.

Tuy làm vậy sẽ để lại một số hậu họa trong Vương quốc Lanpari, nhưng so với nguy cơ mà vương quốc đang gặp phải hiện nay, thì căn bản không đáng nhắc tới.

Thấy Hứa Dịch dường như đã tỉnh khỏi suy nghĩ sâu xa, sứ giả vội chỉ vào tấm thiệp mời có bìa vô cùng tinh xảo trong tay Hứa Dịch, cẩn thận nói: "Hội trưởng Hứa, thiệp mời này ngài đã xem qua rồi, vậy đến lúc đó xin ngài đúng hẹn tới Anweimar, Điện hạ chắc chắn sẽ rất vui mừng khi gặp ngài."

Hứa Dịch cúi đầu nhìn tấm thiệp mời trong tay.

Nội dung thiệp mời này là mời Hứa Dịch vào ngày 25 tháng 12, ngày mà theo truyền thuyết là ngày thiên thần giáng sinh, tới thủ đô Anweimar của Vương quốc Lanpari, tham dự lễ đăng quang của Vương nữ Cervini Điện hạ, đích thân chứng kiến Vương nữ Cervini Điện hạ trở thành vị Nữ vương Bệ hạ mới của Vương quốc Lanpari.

Dù là vì quan hệ cá nhân giữa Cervini và Hứa Dịch, hay vì sự ủng hộ mạnh mẽ của Thương hội Tân Phi đối với Cervini, việc Cervini gửi lời mời này cho Hứa Dịch đều là điều đương nhiên, hơn nữa với những cống hiến to lớn mà Thương hội Tân Phi đã đóng góp cho việc bình định nội loạn của vương quốc, Hứa Dịch thậm chí xứng đáng được xem là một trong những vị khách quan trọng nhất tại lễ đăng quang.

Nhưng Hứa Dịch trầm ngâm một lúc, lại lắc đầu: "Thôi, đây là lễ đăng quang của Nữ vương Bệ hạ, tôi chỉ là một thương nhân bình thường, không đủ tư cách tham dự."

Sứ giả sững lại, vội xua tay: "Không không không, Hội trưởng Hứa, ngài chính là vị khách quý được đích thân Điện hạ mời, sao lại không đủ tư cách? Ngài xem, chữ ký ở cuối thiệp mời này là do đích thân Điện hạ viết lên đấy. Ngoài ngài ra, chỉ có chưa đến mười tấm thiệp mời khác được Điện hạ tự tay ký tên, đủ thấy vị trí quan trọng của ngài trong lòng Điện hạ. Nếu ngài không đủ tư cách tham dự, thì buổi lễ này sẽ có quá nhiều người không đủ tư cách tham dự rồi!"

Hứa Dịch cười cười, tiếp tục lắc đầu: "Phiền ngài chuyển lời tới Vương nữ Điện hạ giúp tôi, tuy tôi rất muốn đích thân chứng kiến nàng đăng cơ, nhưng hôm đó tôi thực sự không thể sắp xếp được thời gian, phiền ngài nói giúp tôi một lời xin lỗi với nàng."

Sứ giả cau mày: "Hội trưởng Hứa, có việc gì lại quan trọng hơn việc tham dự lễ đăng quang của Bệ hạ sao?"

Hứa Dịch liếc anh ta một cái, nhạt giọng nói: "Chuyện này không liên quan tới ngươi."

Sứ giả nghẹn lời, trong lòng có chút nổi giận, nhưng nghĩ tới lời dặn dò của Vương nữ Cervini Điện hạ trước khi tới, đành phải nhịn xuống, tiếp tục khuyên nhủ Hứa Dịch.

Nhưng Hứa Dịch tựa hồ đã quyết ý, bất kể sứ giả nói gì cũng nhất quyết không chịu đồng ý.

Thấy ý chí của Hứa Dịch vô cùng kiên định, sứ giả cuối cùng cũng đành bất lực, chỉ có thể thở dài một hơi thật dài: "Hội trưởng Hứa, Vương nữ Điện hạ vô cùng mong đợi ngài đến chứng kiến lễ đăng quang của nàng, nàng nói với tôi rằng, nếu không có sự ủng hộ và khích lệ của ngài, nàng căn bản sẽ không thể trở thành Nữ vương Bệ hạ của Vương quốc Lanpari. Vì vậy nàng rất mong được đích thân ngài chứng kiến khi lên ngôi vương. Nếu ngài không đến, nàng chắc chắn sẽ vô cùng thất vọng."

"Tôi đã nói rồi, tôi cũng rất muốn đích thân chứng kiến thời khắc vĩ đại này. Nhưng mà…" Hứa Dịch đột nhiên cau mày, suy nghĩ một lúc, khẽ thở dài, nói tiếp: "Thôi được, tôi sẽ không nói những lời dối trá vô ích đó nữa. Phiền ngài chuyển lời tới Vương nữ Điện hạ giúp tôi, rằng sở dĩ tôi không muốn tham dự lễ đăng quang của nàng, chỉ vì cảm thấy một khi nàng trở thành Nữ vương Bệ hạ, tôi sẽ mất đi một người bạn tốt như nàng. Nếu không đến tham dự, tôi vẫn có thể tự lừa dối bản thân mình."

Sứ giả sững sờ nhìn Hứa Dịch.

Từ những lời này của Hứa Dịch, anh ta nghe ra quan hệ cá nhân giữa Hứa Dịch và Vương nữ Cervini Điện hạ e rằng còn sâu đậm hơn nhiều so với những gì anh ta từng nghĩ.

Nếu không, Hứa Dịch chắc chắn sẽ không thốt ra những lời cảm khái như vậy.

Rồi khi nhớ lại vẻ mặt của Vương nữ Điện hạ mỗi lần nhắc tới Hứa Dịch, trên mặt sứ giả đột nhiên lướt qua một tia kinh ngạc.

Chẳng lẽ… Vương nữ Điện hạ và Hứa Dịch… thực ra có mối quan hệ vượt xa tình bạn?

Hứa Dịch lại không biết trong lòng sứ giả đã nghĩ lệch đi xa đến đâu, ngừng lại một chút, rồi nghiêm giọng nói tiếp: "Ngoài ra phiền ngài chuyển lời tới Vương nữ Điện hạ. Nói rằng dù thế nào đi nữa, sự ủng hộ của tôi đối với nàng sẽ không thay đổi, sự ủng hộ của Thương hội Tân Phi chúng tôi đối với Vương quốc Lanpari cũng sẽ không thay đổi. Đợi tới khi tình hình trong vương quốc ổn định, sau này chúng tôi vẫn còn rất nhiều cơ hội gặp mặt, nàng cũng không cần quá thất vọng."

Sứ giả với vẻ mặt có chút kỳ quái nhìn Hứa Dịch một cái, không tiếp tục khuyên nhủ nữa, bàn bạc với Hứa Dịch một số vấn đề chi tiết khác rồi mới cáo từ ra về.

Nhìn theo bóng lưng sứ giả rời đi, Hứa Dịch không nhịn được lại thở dài một tiếng.

Bất kể anh có muốn hay không, một khi Cervini đã thực sự trở thành Nữ vương Bệ hạ của Vương quốc Lanpari, thì mối quan hệ giữa hai người sẽ không thể còn thuần khiết như hồi nàng chỉ là một Vương nữ Điện hạ nữa.

Hợp tác giữa Thương hội Tân Phi và Vương quốc Lanpari càng sâu, vướng bận càng nhiều, mối quan hệ giữa hai người sẽ càng phức tạp.

Đến cuối cùng, hai người có thể giữ được tình bạn cơ bản nhất đã coi như là một chuyện hiếm có rồi.

Đây không phải là chuyện hai người tự mình có thể quyết định được, bởi vì phía sau họ lần lượt là Vương quốc Lanpari và Thương hội Tân Phi, cùng gánh vác kỳ vọng của vô số người.

Nghĩ tới những tình huống phức tạp có thể xảy ra sau này, Hứa Dịch cười khổ một tiếng, mạnh mẽ lắc đầu, vứt bỏ hết những cảm xúc tiêu cực đó, tập trung suy nghĩ vào một chuyện khác còn quan trọng hơn đối với Thương hội Tân Phi.

Cục diện của Vương quốc Lanpari chỉ trong vòng chưa đầy ba tháng ngắn ngủi đã ngã ngũ, hiện tại cả Vương quốc Lanpari dưới thực lực và năng lực mạnh mẽ đột ngột bộc lộ của Cervini đã dần dần đi vào ổn định.

Còn Công quốc Stan thì lại hoàn toàn ngược lại.

Sự bành trướng điên cuồng của Lãnh chúa Waylon ở phía bắc Công quốc Stan cuối cùng đã gây ra phản ứng dữ dội từ các lãnh chúa quý tộc khác.

Ở khu vực trung tâm Công quốc Stan, một lãnh chúa có lãnh địa giáp với mảnh đất mà Lãnh chúa Waylon vừa mới chiếm được, đột nhiên liên kết với ba lãnh chúa khác, thừa lúc Lãnh chúa Waylon còn chưa đứng vững chân trên vùng đất mới chiếm, dốc toàn lực tấn công Lãnh chúa Waylon.

Thuộc hạ của bốn lãnh chúa này cũng có một số Máy móc Ma lực quân dụng mua từ Thương hội Tân Phi, sức chiến đấu cá nhân tuy tạm thời chưa bằng thuộc hạ của Lãnh chúa Waylon, nhưng cũng không kém là bao, mà về số lượng lại nhiều hơn hẳn một nửa, vì vậy khi hai bên khai chiến, do Lãnh chúa Waylon chưa đứng vững chân, tiếp tế không kịp bổ sung, kết quả cuối cùng bại trận rút lui.

Đây là lần đầu tiên Lãnh chúa Waylon nếm mùi thất bại kể từ khi bắt đầu tấn công các lãnh chúa khác.

Sau thất bại, Lãnh chúa Waylon giận dữ như điên, trực tiếp tìm đến Hứa Dịch, đưa ra yêu cầu rõ ràng, yêu cầu Thương hội Tân Phi không được bán Máy móc Ma lực quân dụng cho các lãnh chúa khác trong Công quốc Stan nữa.

Nếu không, ông ta sẽ thu hồi lại mảnh lãnh địa riêng trước đây đã cắt cho Hứa Dịch, đồng thời chiếm toàn bộ sản nghiệp của Thương hội Tân Phi làm của riêng.

Hứa Dịch không lập tức đồng ý yêu cầu này của ông ta, nhưng cũng không lập tức từ chối.

Nhưng Lãnh chúa Waylon lại không định cho Hứa Dịch thêm thời gian suy nghĩ, chỉ cho anh ba ngày để suy nghĩ cho rõ ràng.

Điều Hứa Dịch đang nghiêm túc suy xét lúc này chính là vấn đề đó.

Nếu đáp ứng yêu cầu của Lãnh chúa Waylon, tức là Thương hội Tân Phi sẽ dốc toàn lực ủng hộ Lãnh chúa Waylon, đồng nghĩa với việc đặt Thương hội Tân Phi vào thế đối lập với tất cả các lãnh chúa khác trong Công quốc Stan, thậm chí còn có thể gây ra sự bất mãn của Đại công tước Stan.

Nhưng nếu không đáp ứng, sẽ phải trực tiếp đối mặt với cơn thịnh nộ của Lãnh chúa Waylon.

Lời đe dọa của Lãnh chúa Waylon không phải là đùa.

Hứa Dịch đã suy nghĩ về vấn đề này từ hôm kia khi nhận tối hậu thư của Lãnh chúa Waylon, đến giờ đã suy nghĩ trọn hai ngày, trong thời gian đó đã cân nhắc rõ ràng mọi được mất, giờ chỉ còn thiếu một quyết định cuối cùng.

Vốn Hứa Dịch vẫn còn có chút do dự chưa quyết, nhưng hôm nay sau khi nhận được tin tức Cervini sắp đăng cơ, đăng quang do sứ giả mang tới, dường như trong lòng anh đã mở ra một cánh cửa.

"Trước đây tôi đã nhường nhịn đủ lâu rồi, lần này… e rằng không thể nhường nhịn thêm nữa."

ChÆ°Æ¡ng 215: Đệ tử của Hainas ư?

Mặc dù Sophia vì liên tục nghe Hainas và Kennard thảo luận về Hứa Dịch, lại không ngừng khen ngợi hắn, mà sinh ra một cảm giác phản cảm và chán ghét khó hiểu đối với hắn, nhưng trong mắt một cô gái trẻ tuổi như Sophia, cho dù là một tên đại phản diện, vậy cũng phải là một kẻ uy phong lẫm liệt, đẹp trai ngời ngời mới đúng.

Dù sao, cho dù Sophia có ghét Hứa Dịch đến đâu, cũng phải thừa nhận hắn là một người đàn ông rất có năng lực và mạnh mẽ, nếu không cũng sẽ không khiến cho Hainas và Kennard đều hết lòng ca ngợi hắn như vậy.

Đã là một người đàn ông có năng lực và mạnh mẽ như vậy, vậy thì cho dù không đẹp trai, ít nhất cũng phải có khí chất bá đạo uy vũ, nếu không thì sao xứng với năng lực của hắn được.

Thế nhưng khi thực sự nhìn thấy Hứa Dịch, Sophia lại phát hiện ra tất cả những ảo tưởng của mình về Hứa Dịch đều tan biến trong chớp mắt.

Mặc dù nói một cách nghiêm túc, chỉ nhìn khuôn mặt thì Hứa Dịch cũng được coi là đẹp trai, nhưng hắn lại mặc trên người bộ đồ vừa không thể hiện được vóc dáng, lại còn quê mùa như vậy, khiến cho cả người trông vô cùng bình thường, ném vào trong đám đông cũng chẳng có gì nổi bật.

Điều khiến Sophia càng không thể chịu đựng được là, tên này còn mang dáng vẻ như mấy ngày chưa tắm rửa, không chỉ mái tóc rối bù như ổ gà, mà trên tóc và mặt còn dính vô số những vết mực loang lổ, trông vô cùng bẩn thỉu.

Hơn nữa, môi và sắc mặt hắn trắng bệch, không hề có chút huyết sắc nào, thêm vào đó là hai quầng thâm to tướng, càng khiến cho cả người trông càng thêm tiều tụy, mang dáng vẻ chán chường.

Nhưng điều khiến Sophia cảm thấy kỳ lạ là, cho dù bị hai quầng thâm to tướng che khuất, trong tròng mắt còn có thể nhìn thấy rõ những tia máu, nhưng đôi mắt hắn vẫn toát ra một vẻ sáng ngời, chỉ cần nhìn một cái, liền khiến người ta khó lòng rời mắt.

"Người này nhất định là người rất có năng lực." Sophia không khỏi thầm nghĩ trong lòng.

Nhìn thấy dáng vẻ của Hứa Dịch, Hainas đầu tiên là sửng sốt một chút, sau đó bỗng nhiên hiểu ra, cười lớn bước tới, vỗ mạnh lên vai Hứa Dịch, hỏi: "Này, Hứa Dịch, mấy ngày nay anh lại nghiên cứu thứ gì vậy? Có thể cho tôi biết trước được không? Để tôi vui mừng một chút."

Hứa Dịch đưa tay day day sống mũi, lấy lại tinh thần một chút, liếc nhìn Hainas, khẽ mỉm cười: "Sao cậu lại đến đây? Cũng không thông báo trước một tiếng, để tôi còn chuẩn bị một chút." Nói xong, hắn nhìn ba người còn lại trong phòng khách, gật đầu chào hỏi: "Chào các vị, đã là bạn của Hainas, vậy thì không cần khách sáo, mọi người ngồi xuống nói chuyện đi."

Bốn người lần lượt ngồi xuống trong phòng khách, Hứa Dịch nhận lấy khăn mặt nóng Vivian đưa tới lau mặt, sau đó cố gắng vận chuyển ma lực trong cơ thể, thi triển một thuật kích thích tinh thần lên người mình, cuối cùng cũng miễn cưỡng khôi phục tinh thần trở lại trạng thái bình thường.

Đúng như Hainas đã nói, mấy ngày nay, hắn vì một vấn đề mà liên tục nghiên cứu, thời gian ngủ trong ba ngày cộng lại cũng không đến tám tiếng. Bây giờ hắn thực sự rất mệt mỏi.

Nhưng chỉ cần liếc mắt nhìn ba người còn lại một cái, hắn liền biết cuộc nói chuyện tiếp theo có lẽ sẽ không quá thoải mái, vì vậy hắn liền ép buộc bản thân tỉnh táo lại.

"Hội trưởng Hứa, chào ngài." Thấy Hứa Dịch đã chuẩn bị xong, Kennard chủ động đưa tay ra, mỉm cười: "Xin cho phép tôi tự giới thiệu, tôi tên là Kennard Emma. Cô ấy là em gái tôi, Sophia Emma, còn đây là Hank Wilson."

"Emma?" Hứa Dịch bắt tay Kennard, suy nghĩ một chút, rồi nói tiếp: "Có phải là có quan hệ gì với Gia tộc Emma không?"

Kennard khẽ mỉm cười: "Gia chủ hiện tại của Gia tộc Emma là cậu ruột của chúng tôi."

Hứa Dịch lộ ra vẻ mặt quả nhiên là vậy, nhìn về phía Hank Wilson: "Vậy nếu tôi đoán không nhầm, vị Wilson tiên sinh này hẳn là nhân vật quan trọng của Thương hội Walmart nhỉ?"

"Hội trưởng Hứa quả nhiên phản ứng rất nhanh." Kennard cười ha ha: "Không sai, Hank thúc thúc là một trong những Phó hội trưởng của Thương hội Walmart, hiện tại đang phụ trách mảng thu mua hàng hóa của Thương hội."

"Phụ trách thu mua hàng hóa?" Hứa Dịch không khỏi nhìn Hank Wilson thêm một cái.

Sở dĩ sau khi nghe thấy họ Emma, Hứa Dịch có thể lập tức nói ra cái tên Thương hội Walmart, là bởi vì rất nhiều người ở Vương quốc Lanpari đều biết rõ, Gia tộc Emma không chỉ là một trong những gia tộc quý tộc hàng đầu của Vương quốc, mà còn là cổ đông đứng sau Thương hội Walmart - nhà kinh doanh tạp hóa lớn nhất Vương quốc.

Hank Wilson này lại cùng với con cái của Gia chủ Gia tộc Emma đi cùng nhau, quan hệ có vẻ rất thân thiết, hơn nữa trên người còn toát ra khí chất tinh ranh đặc trưng của thương nhân, vậy thì hiển nhiên là có liên quan đến Thương hội Walmart.

Thương hội Walmart chủ yếu kinh doanh buôn bán tạp hóa, vậy thì thu mua hàng hóa hiển nhiên là một khâu cực kỳ quan trọng. Hank Wilson phụ trách mảng này, e là địa vị trong Thương hội Walmart còn cao hơn nhiều so với những Phó hội trưởng khác.

Đương nhiên, nếu địa vị không đủ cao, làm sao có thể được con trai của Gia chủ Gia tộc Emma gọi là thúc thúc.

"Hội trưởng Hứa, xin chào." Lúc này Wilson mới giơ tay ra chào Hứa Dịch.

Hứa Dịch bắt tay ông ta, rồi nhìn Kennard hỏi: "Không biết Emma thiếu gia... Ừm, được rồi, tôi cứ gọi ngài là Kennard vậy. Kennard, lần này ngài cùng Sophia tiểu thư và Wilson tiên sinh đến đây, rốt cuộc là có chuyện gì vậy?"

Kennard khẽ xua tay, cười nói: "Hội trưởng Hứa, ngài không cần khách sáo như vậy. Tôi và Hainas từ nhỏ đã là bạn tốt, đã là bạn bè thân thiết với hắn, vậy thì xin ngài cũng cứ coi tôi như bạn bè bình thường là được. Lần này sở dĩ đến Thành phố Bontar, nói thật là vì muốn được gặp ngài một lần."

"Gặp tôi?" Hứa Dịch có chút khó hiểu, liếc nhìn Sophia ở bên cạnh đang không ngừng dùng ánh mắt kỳ quái đánh giá mình, mỉm cười nói: "Ta có gì đáng để nhìn đâu?"

"Đương nhiên là có." Kennard gật đầu chắc nịch."Cho dù là ở Thành Anweimar, cũng thường xuyên nghe được rất nhiều tin tức về Thương hội Tân Phi. Hơn nữa Hainas cũng thường xuyên nhắc đến ngài và Thương hội Tân Phi trước mặt tôi, nghe hắn nói nhiều, tôi liền rất tò mò, rốt cuộc Hội trưởng Hứa là người như thế nào, mà lại khiến cho một kẻ kiêu ngạo như Hainas cũng phải hết lòng khen ngợi như vậy. Vừa hay khoảng thời gian này tôi muốn nghỉ ngơi một chút, thêm vào đó Hainas cũng muốn đến Thành phố Bontar gặp ngài, nên tôi liền nhân cơ hội này đi cùng hắn."

Hứa Dịch khẽ gật đầu, tỏ vẻ đã hiểu. Hắn suy nghĩ một chút, rồi hỏi: "Vậy Emma thiếu... Ừm, được rồi, tôi cứ gọi ngài là Kennard vậy. Kennard, lần này ngài cùng Sophia tiểu thư và Wilson tiên sinh đến đây, cụ thể là muốn xem cái gì?"

"Thực ra, trên đường đến đây, chúng tôi đã được chứng kiến rất nhiều thứ." Trên mặt Kennard tràn đầy vẻ cảm thán."Phải nói là, tôi rất kinh ngạc trước sự thay đổi của Thành phố Bontar hiện tại. Mười ba năm trước, tôi từng cùng với phụ thân đến Thành phố Bontar một lần. Ấn tượng mà Thành phố Bontar khi đó để lại cho tôi là một thành phố nhỏ yên bình, nhưng lại hẻo lánh và lạc hậu. Nhưng lần này đến đây, lại phát hiện Thành phố Bontar đã có sự thay đổi kinh người như vậy, thật sự khiến tôi rất bất ngờ."

Hứa Dịch mỉm cười nói: "Thực ra công trình cải tạo toàn diện Thành phố Bontar chỉ mới bắt đầu, nếu các vị đến muộn hơn hai năm nữa, tôi đảm bảo Thành phố Bontar sẽ trở nên khiến các vị hoàn toàn không thể nhận ra."

"Tôi tin." Kennard gật đầu nói: "Thành phố Bontar có thể thu hút nhiều người đến đây như vậy, và làm việc vì nó, vậy thì có xuất hiện bất kỳ sự thay đổi nào cũng không có gì lạ. Hội trưởng Hứa, trên đường đến đây, tôi nghe Hainas nói, công trình cải tạo toàn diện Thành phố Bontar hiện tại là do ngài đề xuất với Bá tước Satsuma, hơn nữa hiện tại cũng là ngài và Thương hội Tân Phi đang phụ trách chính công việc này?"

Hứa Dịch lắc đầu: "Không hoàn toàn là vậy. Tôi chỉ đưa ra một chút ý kiến với Bá tước Satsuma, quyết định cuối cùng cải tạo toàn diện Thành phố Bontar vẫn là do Bá tước Satsuma đưa ra. Hơn nữa trong công trình này, Thương hội chúng tôi chỉ phụ trách cung cấp một số vật liệu và Máy móc Ma thuật, còn người thực sự làm những việc này chủ yếu là Thương hội Amli."

"Ồ?" Vẻ mặt Kennard rõ ràng là không tin, nhưng hắn cũng không tiếp tục truy hỏi, ngừng một chút, rồi nói tiếp: "Hội trưởng Hứa, ngài có thể đồng ý với tôi một yêu cầu không?"

"Mời nói."

"Tôi rất tò mò về ngài và Thương hội Tân Phi, muốn được tận mắt xem xem rốt cuộc ngài và Thương hội Tân Phi đã làm thế nào để thay đổi toàn bộ Thành phố Bontar, cho nên... Mấy ngày nay, không biết ngài có thể cho phép tôi đi theo ngài, quan sát cách làm việc của ngài và Thương hội Tân Phi được không?"

Hứa Dịch sửng sốt một chút, lập tức quay đầu nhìn Hainas ở bên cạnh.

Yêu cầu mà Kennard vừa đưa ra, quả thực giống hệt yêu cầu mà Hainas đã đưa ra vào năm ngoái.

Chẳng lẽ tên này là đồ đệ mà Hainas bồi dưỡng ra sao?

Hainas vẻ mặt vô tội dang hai tay ra, tỏ vẻ chuyện này không liên quan đến mình. Thấy Hứa Dịch không trả lời ngay, Kennard nói tiếp: "Hội trưởng Hứa, xin hãy yên tâm, tôi chỉ muốn được xem qua mà thôi, không có ý đồ gì khác. Tôi đảm bảo, tuyệt đối sẽ không làm ảnh hưởng đến bất kỳ công việc nào của ngài và Thương hội Tân Phi, hơn nữa trừ khi ngài đồng ý, nếu không tôi tuyệt đối sẽ không xem những thứ không nên xem."

Hứa Dịch suy nghĩ một chút, vẫn cảm thấy chuyện này có chút phiền phức.

Thương hội Tân Phi hiện tại đã khác xa so với hồi Hainas đến đây vào năm ngoái, rất nhiều công việc Hứa Dịch phải làm đều liên quan đến bí mật, nếu để Kennard này cứ đi theo bên cạnh, e là rất nhiều khi sẽ không tiện.

"Hội trưởng Hứa, tôi không giống Kennard thiếu gia, lần này tôi đến Thành phố Bontar gặp ngài, là vì muốn bàn bạc với ngài xem Thương hội Walmart chúng tôi và Thương hội Tân Phi có khả năng hợp tác hay không, vì vậy ngài không cần phải câu nệ tôi." Hank Wilson ở bên cạnh bỗng lên tiếng.

Bề ngoài, những lời này có vẻ như đang muốn tách mình ra khỏi chuyện này, nhưng lại được nói ra ngay sau khi Kennard đưa ra yêu cầu, thì ý nghĩa ẩn giấu bên trong đã không cần phải nói cũng hiểu.

Hứa Dịch suy nghĩ một chút, do dự một lúc, rồi gật đầu với Kennard: "Được rồi. Tuy nhiên Kennard, cậu phải hứa với tôi, khi đi theo bên cạnh tôi thì phải nghe theo sự sắp xếp của tôi, hiểu chưa?"

Sophia không nhịn được trừng mắt.

Tên Hứa Dịch này thật quá kiêu ngạo!

Hắn ta bất quá cũng chỉ là một Hội trưởng của một Thương hội nho nhỏ, vậy mà dám nói chuyện với anh trai cô như vậy, thật là không biết điều!

Kennard lập tức dùng ánh mắt ngăn cản Sophia định lên tiếng, cười nói với Hứa Dịch: "Đương nhiên rồi. Tôi chỉ muốn được xem qua mà thôi, còn làm thế nào, đều nghe theo sự sắp xếp của Hội trưởng Hứa."

Chương 602: Trận chiến bảo vệ cầu lớn

Bá tước Waylon sa sầm mặt, trầm ngâm một lát, cưỡi ngựa vượt lên trước đám đông, nhìn Hứa Dịch từ trên cao, trầm giọng nói: "Sao? Hội trưởng Hứa, thấy đại quân của ta rồi thì sợ hãi chưa? Chịu chấp nhận điều kiện của ta chưa?"

Hứa Dịch mỉm cười, lắc đầu nói: "Không, tôi chỉ tới để khuyên nhủ đại nhân thôi. Trước đây hợp tác giữa hai bên chúng ta vốn rất vui vẻ, ngài hoàn toàn không cần thiết phải chủ động phá hoại mối quan hệ tốt đẹp giữa chúng ta. Nếu bây giờ ngài rút quân, tôi có thể coi như mọi chuyện chưa từng xảy ra, hai bên chúng ta vẫn có thể tiếp tục hợp tác vui vẻ."

"Hừ!" Bá tước Waylon hừ nặng một tiếng. "Tiếp tục hợp tác vui vẻ? Để có được Máy móc Ma lực quân dụng từ thương hội các ngươi, ta gần như đã đem hết các loại tài nguyên quan trọng nhất trên lãnh địa của mình cho Thương hội Tân Phi các ngươi rồi. Nếu tiếp tục hợp tác thế này, ngươi có phải định nuốt trọn toàn bộ lãnh địa của ta không?"

Hứa Dịch ngạc nhiên nhìn Bá tước Waylon, thầm nghĩ vị đại nhân này ra vẻ vu oan giá họa cũng ra trò đấy.

Rõ ràng chính ông ta quá tham lam, muốn nuốt trọn Thương hội Tân Phi, giờ lại ngược lại nói Thương hội Tân Phi định nuốt trọn lãnh địa của ông ta.

Đương nhiên… nói thật ra thì Hứa Dịch cũng không phải không có ý nghĩ đó…

"Đại nhân, tôi là một thương nhân, hợp tác giữa chúng ta chỉ là hợp tác thương mại bình thường, ngài cung cấp cho thương hội chúng tôi đủ đồng vàng, hoặc các loại tài nguyên chúng tôi cần, thì chúng tôi tự nhiên sẽ cung cấp cho ngài các loại Máy móc Ma thuật quân dụng ngài cần. Dù sao thì, trong quá trình ngài đánh bại Bá tước Fran và mấy vị lãnh chúa khác, sự giúp đỡ của Thương hội Tân Phi chúng tôi đối với ngài cũng không nhỏ chứ?"

Bá tước Waylon lạnh lùng hừ một tiếng, cũng không phủ nhận.

Đây là sự thật ai cũng biết, nếu cứ khăng khăng phủ nhận thì ngược lại càng khiến ông ta trông hèn hạ.

"Được rồi, đừng giở cái trò cãi lý này với ta nữa. Ta chỉ hỏi ngươi một câu, với yêu cầu ta đưa ra trước đó, ngươi có chịu đồng ý hay không?" Bá tước Waylon lạnh giọng hỏi.

Hứa Dịch từ từ lắc đầu: "Đại nhân, tôi vừa nói rồi, tôi là một thương nhân. Đối với thương nhân mà nói, giao dịch thương mại là công bằng nhất, nếu cưỡng ép đối xử phân biệt, thì trái với nguyên tắc của một thương nhân, nên xin lỗi tôi không thể đồng ý."

Bá tước Waylon lại lạnh lùng hừ: "Ngươi còn dám nói ngươi không đối xử phân biệt? Chuyện khác thì thôi, chứ lúc ngươi cung cấp các loại Máy móc Ma thuật quân dụng cho Vương nữ Cervini Điện hạ của Vương quốc Lanpari, rõ ràng khác hẳn với người khác."

Hứa Dịch nhún vai: "Tôi nghĩ đại nhân chắc cũng biết rõ, Vương nữ Cervini Điện hạ đích thực khác với người khác. Quan trọng hơn, nàng là bạn của tôi."

"Bạn?" Bá tước Waylon cười khẩy một tiếng: "Thật nực cười! Ngươi lại dám vọng tưởng làm bạn với một vị Nữ vương Bệ hạ cao quý? Ha!"

Hứa Dịch không nhịn được trợn trắng mắt.

Tuy bản thân anh cũng cảm thấy một khi Cervini trở thành Nữ vương Bệ hạ cao quý nhất của Vương quốc Lanpari, thì hai người sẽ rất khó giữ được tình bạn thuần khiết như trước, nhưng lời này từ miệng Bá tước Waylon nói ra, lại khiến người ta thấy chướng tai quá.

"Được rồi, đại nhân, xem ra hôm nay ngài sẽ không rút quân đâu nhỉ?" Hứa Dịch hỏi.

"Nói nhảm!" Bá tước Waylon giơ trường kiếm trong tay, mũi kiếm chĩa thẳng vào Hứa Dịch: "Ta đã dẫn đại quân tới đây rồi, ngươi còn không mau ngoan ngoãn đầu hàng đi? Ta nói cho ngươi biết, nếu ngươi chịu đầu hàng, ta vẫn có thể để lại cho ngươi một vị trí thích hợp. Còn nếu không chịu… hừ hừ, đừng trách ta không nể tình."

Ánh mắt Hứa Dịch lướt qua một vạn thuộc hạ hình dạng đủ kiểu, đội hình căn bản không thể gọi là chỉnh tề, ăn mặc còn có phần lôi thôi lếch thếch, hoàn toàn là dáng vẻ một đám tạp binh đứng sau lưng Bá tước Waylon, cười cười, xòe hai tay nói: "Đại nhân đã không chịu rút quân, tôi cũng không chịu lùi bước, vậy thì đại nhân… hãy để chúng ta gặp lại sau khi trận chiến kết thúc. Với điều kiện là đến lúc đó ngài vẫn còn sống."

Sắc mặt Bá tước Waylon biến đổi, quát lớn: "Đã tới đây rồi, chẳng lẽ ngươi còn muốn đi sao? Giữ hắn lại cho ta!"

Theo một tiếng hô lệnh của Bá tước Waylon, một đội cung nỏ thủ gồm năm trăm người phía sau ông ta đồng loạt giơ Nỏ liên hoàn Ma thuật trong tay lên, nhấn công tắc của nỏ.

"Vút vút vút vút vút…"

Vô số tiếng tên xé gió vang lên, chỉ trong nháy mắt bầu trời phía trước Hứa Dịch đã bị vô số mũi tên dày đặc phủ kín hoàn toàn, trông như che kín cả trời đất, khí thế vô cùng kinh người.

Nhìn thấy trong đám mũi tên đó còn xen lẫn vô số ánh sáng lấp lánh đại diện cho pháp trận, Hứa Dịch không nhịn được cười khẽ.

Chỉ để đối phó một mình anh thôi, Bá tước Waylon lại dùng cả loại tên ma thuật tốn tận ba đồng vàng một mũi, quả thực coi trọng anh quá.

Trận mưa tên phủ kín bầu trời này, ước tính sơ qua, chi phí e rằng cũng phải gần một nghìn đồng vàng.

Chẳng trách Bá tước Waylon trước đây luôn than phiền với Hứa Dịch rằng đánh trận tốn tiền quá, than phiền Máy móc Ma thuật quân dụng của Thương hội Tân Phi quá đắt.

Cách dùng như ông ta thế này, không tốn nhiều tiền mới lạ.

Thấy mưa tên đã phủ kín cả bầu trời trên đầu, Hứa Dịch vung tay lên, một lớp Khiên Ma thuật màu xanh nhạt bao trùm hoàn toàn lấy anh.

Những mũi tên thường bắn trúng lớp khiên ma thuật này, căn bản không gây ra bất kỳ phản ứng nào, liền lần lượt mềm oặt rơi xuống, trượt khỏi mặt ngoài khiên ma thuật rồi rơi xuống đất.

Còn những mũi tên ma thuật uy lực lớn hơn nhiều, lại làm dấy lên trên lớp khiên ma thuật từng gợn sóng nhỏ li ti như mặt nước, rồi ánh sáng lập tức tắt hẳn, cũng rơi xuống giống như những mũi tên thường.

Chỉ trong khoảnh khắc, mặt đất xung quanh Hứa Dịch đã chất thành từng đống mũi tên, nhưng không một mũi tên nào có thể lọt vào dù chỉ một chút trong phạm vi bao phủ của khiên ma thuật.

Nhìn thấy vẻ mặt thư thái của Hứa Dịch, Bá tước Waylon sa sầm mặt suy nghĩ một lát, giơ tay ngăn đội cung nỏ tiếp tục bắn.

Tuy theo dữ liệu Thương hội Tân Phi từng cung cấp trước đây, chỉ riêng uy lực đáng sợ của Nỏ liên hoàn Ma thuật cũng đủ đánh gục một pháp sư cao cấp.

Nhưng đây dù sao cũng là dữ liệu do Thương hội Tân Phi đưa ra, trong đó có pha trộn giả dối hay không thì Bá tước Waylon không dám chắc.

Hơn nữa những Nỏ liên hoàn Ma thuật này là thứ do Thương hội Tân Phi nghiên cứu chế tạo, vị hội trưởng Hứa Dịch này biết đâu lại có cách đặc biệt nào đó để đối phó với những thứ này.

Thấy đối phương ngừng bắn, Hứa Dịch vẫy tay về phía Lãnh chúa Waylon, quay đầu bay trở về.

Nhìn bóng dáng Hứa Dịch giữa không trung, Bá tước Waylon nghiến chặt răng, mới nhịn được xung động ra lệnh cho đội cung nỏ bắn hạ anh từ trên không.

Lãng phí những thứ đó vào Hứa Dịch chẳng có ý nghĩa gì, chỉ cần thành công đột nhập lãnh địa riêng của Hứa Dịch và chiếm lĩnh nó, thì dù thực lực ma thuật của Hứa Dịch có mạnh đến đâu, rốt cuộc cũng chỉ là một người, không ảnh hưởng được đại cục.

Cho dù thêm cả Đại pháp sư Camillo, một tồn tại đáng sợ nữa, cũng không thể nào chỉ dựa vào sức mạnh của vài người mà thay đổi được toàn bộ cục diện.

Về phán đoán này, Bá tước Waylon vô cùng tự tin vào bản thân.

Nhưng ý nghĩ này vừa lóe lên trong đầu, ông ta đột nhiên nghe thấy một tiếng động trầm đục từ bờ sông bên kia vang lên như tiếng dây cung bật, lập tức khiến sắc mặt ông ta biến đổi dữ dội.

"Không ổn rồi! Là Máy bắn đá Ma thuật! Cẩn thận né tránh!"

Bá tước Waylon vừa ngẩng đầu hét lên một câu, đã thấy trên bầu trời bờ sông bên kia, một quả cầu lửa khổng lồ với tốc độ siêu cao lập tức xé toạc bầu trời rộng lớn trên bờ sông, rơi vào giữa đại quân phía sau Bá tước Waylon.

"Ầm——"

Cùng với một tiếng nổ chói tai, quả cầu lửa nổ tung dữ dội giữa đội hình đại quân, tách thành vô số quả cầu lửa nhỏ to nhỏ khác nhau.

Những quả cầu lửa này va vào người thuộc hạ của Bá tước Waylon, tức khắc thiêu cháy toàn thân họ, biến họ thành từng người đuốc sống.

Còn có một số binh sĩ thậm chí bị những quả cầu lửa này đánh trúng đến mức không còn ra hình người, đủ thấy sức xung kích mà quả cầu lửa này mang theo đáng sợ đến mức nào.

Chỉ riêng một quả cầu lửa này rơi xuống, đã lập tức khiến ít nhất hơn một trăm binh sĩ mất sức chiến đấu.

Nhìn thấy cảnh hỗn loạn phía sau, trong lòng Bá tước Waylon nổi giận đùng đùng.

"Tên Hứa Dịch chết tiệt này, quả nhiên đã giấu những thứ tốt nhất đi!"

Nhưng lúc này có giận dữ đến đâu cũng vô ích, sau khi quả cầu lửa đầu tiên nổ tung, từ bờ sông bên kia liên tiếp vang lên vô số tiếng động trầm đục tựa như tiếng dây cung bật, mỗi lần vang lên đều khiến Bá tước Waylon giật mình thon thót, đồng thời cũng mang theo một quả cầu lửa khổng lồ.

Vô số quả cầu lửa như thiên thạch từ trên trời rơi xuống, mãnh liệt vô cùng nện xuống giữa đội hình thuộc hạ của Bá tước Waylon, vô số tiếng nổ lớn vang khắp hai bờ sông Abundant.

Hàng vạn binh sĩ vừa mới còn dàn thế hùng dũng oai phong phía sau Bá tước Waylon, chỉ trong chớp mắt đã bị những quả cầu lửa đáng sợ này nện cho hỗn loạn cả lên, chết và bị thương thảm trọng.

"Chó chết! Tất cả xông lên cho ta! Xông lên cầu! Không được lùi! Ai lùi thì chết!" Bá tước Waylon rút trường kiếm, một nhát chém đứt đầu một tên thuộc hạ vì kinh hãi mà định chạy lùi lại phía sau, lớn tiếng hét: "Kẻ đầu tiên xông qua cầu tới được bờ bên kia, ta thưởng năm trăm đồng vàng!"

Có lẽ vì bị kích thích bởi phần thưởng đồng vàng hậu hĩnh, cũng có lẽ vì bị nỗi sợ hãi trong lòng thúc ép, thuộc hạ của Bá tước Waylon lúc này cũng chẳng còn để ý gì đến đội hình nữa, ùa cả lên xông về phía cây cầu duy nhất bắc qua sông Abundant.

Thậm chí còn có không ít binh sĩ dứt khoát nhảy thẳng xuống sông, định bơi thẳng từ bờ này sang bờ bên kia.

Nhưng đợt binh sĩ đầu tiên vừa mới bước lên cầu, đã thấy ở đầu cầu bên kia đứng ba hàng vệ binh mặc đồng phục thống nhất của đội vệ binh Thương hội Tân Phi, mỗi người đều cầm trên tay một vật hình ống trụ to bản, chĩa về phía bên này.

Từ xa nghe thấy một tiếng quát khẽ từ đội vệ binh Thương hội Tân Phi phía bên kia, ngay sau đó liền thấy những ống trụ trong tay các vệ binh phát ra ánh sáng ma thuật xanh nhạt.

Chỉ trong chốc lát, vô số mũi tên từ trong ống trụ bắn vọt ra.

Những mũi tên này về hình dáng rõ ràng ngắn nhỏ hơn nhiều so với mũi tên thông thường, nhưng tốc độ bắn ra lại nhanh đến kinh người, hơn nữa sức xuyên phá của những mũi tên này cực mạnh, các loại áo giáp da thậm chí cả giáp trụ thật sự mà thuộc hạ của Bá tước Waylon mặc trên người đều như giấy dán, bị những mũi tên này xuyên thủng dễ dàng.

Có mũi tên thậm chí xuyên qua ngực một binh sĩ phía trước, còn cắm mạnh tiếp vào ngực một binh sĩ khác đứng phía sau.

Chỉ một mũi tên, đã cướp đi sinh mạng của hai binh sĩ.

Tuy số lượng vệ binh của Thương hội Tân Phi phòng thủ cây cầu này không nhiều, nhưng mũi tên bắn ra từ ống trụ trong tay họ tốc độ nhanh đến kinh người, hơn nữa còn dày đặc hơn nhiều so với Nỏ liên hoàn Ma thuật thông thường, hơn nữa họ chia thành ba đợt, đợt đầu tiên bắn hết tên trong ống trụ xong, đợt thứ hai lập tức tiếp nối, lại một trận bắn như mưa.

Đợi đến khi đợt thứ ba cũng bắn xong, đợt cung nỏ thủ đầu tiên đã nạp tên xong xuôi, có thể lại tiếp tục lao vào chiến đấu không ngừng nghỉ.

Vì vậy kể từ khi binh sĩ đầu tiên dưới trướng Bá tước Waylon bước lên cầu lớn, mũi tên từ phía bên kia cầu không hề ngừng nghỉ một chút nào.

Trong trận mưa tên đáng sợ dày đặc như vậy, thuộc hạ của Bá tước Waylon từng đợt xông lên cầu lớn, lại từng đợt ngã xuống.

Chỉ trong chốc lát, đầu cầu bên này đã chất đầy thi thể binh sĩ, mà khoảng cách họ tiến lên được thậm chí còn chưa đầy hai mươi mét.

"Đại nhân, chúng ta… rút lui đi?" Tên tâm phúc đứng bên cạnh Bá tước Waylon quay đầu nhìn ông ta, nói với vẻ mặt kinh hoàng.

Sắc mặt Bá tước Waylon lúc âm lúc tối, trong lòng muốn từ bỏ, nhưng lại vô cùng không cam lòng.

Tên tâm phúc tự nhiên nhìn ra sự do dự trong lòng ông ta, liền cố sức khuyên giải: "Đại nhân, chúng ta chỉ tạm thời rút lui thôi. Thương hội Tân Phi này thoát không khỏi tầm khống chế của chúng ta đâu. Tuy chúng ta không đánh vào được, nhưng bọn họ cũng đừng hòng ra ngoài. Chỉ cần chúng ta chặn hết đường ra của bọn họ, thì cứ dựa vào mảnh đất nhỏ bé như vậy, cái gì cũng không có cách nào tiếp tế được, sớm muộn gì cũng phải chủ động đầu hàng thôi."

Sắc mặt Bá tước Waylon dịu lại đôi chút, suy nghĩ một lát, cảm thấy lời tên tâm phúc nói rất có lý.

Ngẩng đầu liếc nhìn bờ sông bên kia vẫn một mảng bình lặng, tựa như hoàn toàn không biết chuyện gì đang xảy ra ở đây, Bá tước Waylon hừ nặng một tiếng, vung tay.

"Rút lui!"

ChÆ°Æ¡ng 217: Thương hội Walmart cao cao tại thượng

Tối hôm đó, khi Kennard và Sophia trở về chỗ ở mà Nam tước Hainas đã chuẩn bị cho họ, họ cảm thấy vô cùng mệt mỏi.

Kennard thì còn đỡ, Sophia vừa cởi giày ra, hai bàn chân đã hơi sưng lên.

Nhìn đôi chân nhỏ đã to hơn một chút, Sophia không khỏi phàn nàn: "Tên Hứa Dịch này có phải cố ý hành hạ chúng ta không? Cả ngày chạy đông chạy tây, chẳng có chút thời gian nghỉ ngơi nào, thậm chí đến lúc ăn cơm cũng phải bàn chuyện công việc, hắn không mệt sao?"

Mặc dù Kennard cũng cảm thấy mệt mỏi, nhưng anh vẫn khá hơn Sophia rất nhiều, anh ngồi xuống bên cạnh, mỉm cười nói: "Điều này cũng không có gì lạ, Thương hội Tân Phi có thể phát triển nhanh như vậy, Hứa Dịch rõ ràng là người đóng vai trò quan trọng nhất, bởi vậy hắn bận rộn như vậy cũng là điều dễ hiểu."

"Nhưng mà như vậy cũng quá khoa trương rồi!" Sophia lầm bầm."Ta không tin là ngày nào hắn cũng bận rộn như vậy, đến ăn cơm cũng không ngon miệng. Nếu cứ tiếp tục như vậy, ta thấy sớm muộn gì hắn cũng kiệt sức mà chết."

"Ta thấy ngươi mới là người đang phóng đại vấn đề." Kennard cười, đưa tay gõ nhẹ lên đầu Sophia."Nhìn Hứa Dịch là biết bình thường hắn rất chú ý rèn luyện thân thể, bởi vậy mới có tinh lực dồi dào như vậy, làm sao có thể dễ dàng kiệt sức mà chết được. Hơn nữa, ngươi không cảm thấy hôm nay đi theo hắn rất thú vị sao? Chúng ta không chỉ được nghe câu nói thú vị 'khách hàng là thượng đế', còn học được kiến thức mới 'milimet', hơn nữa còn được đi theo hắn gặp gỡ rất nhiều người, được chứng kiến cách hắn xử lý các vấn đề. Ta cảm thấy, một ngày hôm nay còn ý nghĩa hơn một tháng chúng ta sống ở Thành Anweimar."

"Hừ, đó là ngươi cảm thấy như vậy. Ta đi theo hắn là vì muốn được tận mắt nhìn thấy Tộc Elf trong truyền thuyết, kết quả cả ngày hôm nay chẳng thấy bóng dáng một Tộc Elf nào, cho nên hôm nay đối với ta chẳng có ý nghĩa gì cả!" Sophia bĩu môi.

"Yên tâm đi, Hứa Dịch không phải đã nói rồi sao, một trăm công nhân Tộc Elf kia hiện tại đều được phái đến căn cứ sản xuất của Thương hội Tân Phi ở Thung lũng Rainfall rồi, sớm muộn gì hắn cũng sẽ đến Thung lũng Rainfall, đến lúc đó ngươi đi cùng hắn nhất định sẽ được nhìn thấy." Kennard an ủi.

"Vậy thì đợi đến khi nào hắn đến Thung lũng Rainfall ta sẽ đi cùng, từ ngày mai trở đi ta sẽ không đi theo hắn nữa. Hôm nay thật sự là mệt chết ta rồi." Sophia nằm vật xuống giường, bày ra dáng vẻ uể oải không muốn động đậy.

Nhìn thấy dáng vẻ uể oải mà bình thường em gái mình tuyệt đối sẽ không thể hiện ra trước mặt người ngoài, Kennard bất đắc dĩ lắc đầu, cúi đầu nhìn xuống sàn nhà.

Trong phòng khách ở tầng dưới. Hank Wilson đang nói chuyện với Hứa Dịch.

"Hội trưởng Hứa, lần này tôi đến đây là đại diện cho Thương hội Walmart, đến để thảo luận với ngài về việc hợp tác với Thương hội Tân Phi, không biết ngài thấy thế nào?" Hank Wilson hỏi.

Hứa Dịch khẽ gật đầu: "Thương hội Walmart là một trong những Thương hội lớn nhất ở Vương quốc Lanpari, có thể để mắt đến Thương hội Tân Phi chúng tôi, muốn hợp tác với chúng tôi, đó là vinh hạnh của chúng tôi. Chỉ là không biết các ngài muốn hợp tác với chúng tôi như thế nào?"

"Tôi nghĩ Hội trưởng Hứa ngài nên biết, Thương hội Walmart chúng tôi chủ yếu kinh doanh buôn bán các loại tạp hóa, hiện tại ở mỗi thành phố trong Vương quốc đều có cửa hàng tạp hóa lớn do Thương hội chúng tôi mở, bên trong có đủ loại hàng hóa. Lần này, chúng tôi muốn hợp tác với Thương hội Tân Phi, chính là hy vọng những cỗ máy ma thuật do Thương hội các ngài sản xuất cũng có thể xuất hiện trong những cửa hàng này. Hội trưởng Hứa, ngài thấy thế nào?"

Hứa Dịch trầm ngâm một lát, hỏi: "Nói cách khác, Thương hội Walmart các ngài dự định mua lại những cỗ máy ma thuật do Thương hội Tân Phi chúng tôi sản xuất một cách bình thường, sau đó đặt trong các cửa hàng tạp hóa của mình để bán? Cách xử lý giống như những mặt hàng tạp hóa khác trong cửa hàng của các ngài. Ý của ngài là vậy sao?"

"Đúng, chính là ý này." Wilson cười nói."Hội trưởng Hứa, xin thứ cho tôi nói thẳng, Thương hội Tân Phi dù sao cũng mới thành lập chưa lâu, còn chưa thiết lập được kênh bán hàng của riêng mình ở khắp nơi trong Vương quốc. Còn tôi có thể tự hào mà nói, Thương hội Walmart là Thương hội có kênh bán hàng hoàn thiện nhất Vương quốc, không có cái thứ hai. Nếu ngài chọn hợp tác với Thương hội Walmart chúng tôi, tôi có thể đảm bảo, sản phẩm của Thương hội Tân Phi các ngài sẽ xuất hiện ở mọi thành phố trong Vương quốc trong thời gian ngắn nhất. Tôi nghĩ như vậy, doanh số bán hàng của các ngài chắc chắn sẽ tăng lên đáng kể. Ngài thấy tôi nói có đúng không?"

"Rất đúng." Hứa Dịch gật đầu."Vấn đề đau đầu nhất của tôi hiện tại chính là vấn đề kênh bán hàng. Bây giờ thị trường ở Thành phố Bontar và một số thành phố lân cận đã gần như bão hòa, doanh số bán cỗ máy ma thuật của Thương hội chúng tôi hiện tại đã bắt đầu giảm. Tôi đang cố gắng tìm cách giải quyết vấn đề này, cũng từng nghĩ đến khả năng hợp tác với Thương hội các ngài, nhưng lại cảm thấy các ngài chưa chắc đã để mắt đến Thương hội nhỏ bé của chúng tôi. Bởi vậy nên mới từ bỏ. Không ngờ, các ngài lại chủ động tìm đến tận cửa."

Wilson cười ha hả, xua tay nói: "Hội trưởng Hứa, ngài đừng quá khiêm tốn. Thương hội Tân Phi hiện tại ở Vương quốc rất nổi tiếng, Quốc vương Bệ hạ thậm chí còn đích thân khen ngợi Thương hội các ngài. Sao Thương hội Walmart chúng tôi lại không để mắt đến các ngài được chứ." Dừng một chút, ông ta lại nói: "Nói như vậy, Hội trưởng Hứa ngài đồng ý hợp tác với chúng tôi rồi?"

"Đương nhiên, chuyện có lợi cho cả hai bên như vậy, tại sao tôi lại không đồng ý?" Hứa Dịch lập tức cười nói.

"Vậy thì tốt, đây là bản kế hoạch hợp tác mà tôi mang đến, mời Hội trưởng Hứa xem qua." Thấy Hứa Dịch đồng ý, Wilson liền lấy một tập tài liệu từ trong túi xách bên cạnh đưa cho Hứa Dịch.

Hứa Dịch nhận lấy, nghiêm túc xem xét một lượt, nhưng lông mày lại hơi nhíu lại.

Trong bản kế hoạch này đúng là Thương hội Walmart đưa ra ý muốn hợp tác với Thương hội Tân Phi, nhưng cách thức hợp tác được đề xuất trong đó lại khiến Hứa Dịch rất không hài lòng.

Theo như bản kế hoạch này mô tả, sau khi Thương hội Tân Phi chọn hợp tác với Thương hội Walmart, không chỉ phải ưu tiên cung cấp cỗ máy ma thuật mà Thương hội Walmart cần, mà còn phải giảm giá.

Mặc dù mua số lượng lớn thì nên được giảm giá, đây là quy tắc bất thành văn trên thương trường, nhưng mức chiết khấu mà Thương hội Walmart yêu cầu lại quá đáng.

Họ vậy mà yêu cầu Thương hội Tân Phi phải giảm giá 30% cho sản phẩm bán cho họ!

Nói cách khác, lấy ví dụ như một chiếc Điều hòa Ma thuật nóng lạnh hiện tại có giá bán là ba mươi đồng vàng, nếu Thương hội Tân Phi cung cấp cho Thương hội Walmart, thì chỉ có thể định giá hai mươi mốt đồng vàng, ít hơn hẳn chín đồng vàng!

Mặc dù hiện tại chi phí sản xuất một chiếc Điều hòa Ma thuật nóng lạnh của Thương hội Tân Phi không đến mười đồng vàng, như vậy một chiếc cũng có thể kiếm được hơn mười đồng vàng. Nhưng nếu làm như vậy thì lợi nhuận sẽ bị giảm đi một nửa, làm sao Hứa Dịch có thể chấp nhận được.

Hơn nữa, sở dĩ cỗ máy ma thuật do Thương hội Tân Phi sản xuất hiện tại có thể có lợi nhuận cao như vậy, là bởi vì tạm thời chưa xuất hiện đối thủ cạnh tranh nào đủ mạnh.

Giả sử như theo như Hứa Dịch dự đoán, trong tương lai ở Vương quốc Lanpari xuất hiện rất nhiều Thương hội Máy móc Ma thuật có thể cạnh tranh ngang bằng với Thương hội Tân Phi. Đến lúc đó, lợi nhuận từ những cỗ máy ma thuật này chắc chắn sẽ giống như ở Trái đất, trở nên rất thấp.

Nếu tiếp tục giảm giá 30%, Thương hội Tân Phi thậm chí còn có thể bị lỗ!

Hứa Dịch đặt bản kế hoạch xuống, trầm ngâm một lát, hỏi Wilson: "Phó Hội trưởng Wilson, tôi muốn hỏi, đây có phải là quyết định cuối cùng của các ngài không?"

Phó Hội trưởng Wilson lắc đầu: "Đương nhiên là không rồi. Cái gọi là bản kế hoạch, vốn dĩ chỉ là một bản kế hoạch. Hội trưởng Hứa, ngài có chỗ nào không hài lòng với bản kế hoạch này không? Nếu có, xin cứ nói thẳng ra, lần này tôi đến đây, vốn dĩ là để thương lượng với ngài."

"Thay vì hỏi tôi có chỗ nào không hài lòng, chi bằng hỏi tôi có chỗ nào hài lòng." Hứa Dịch nói thẳng."Nói thật, Phó Hội trưởng Wilson, tôi rất không hài lòng với bản kế hoạch này. Tôi thậm chí còn cho rằng, nhìn từ bản kế hoạch này, có thể thấy Thương hội Walmart các ngài căn bản không có thành ý hợp tác với Thương hội Tân Phi chúng tôi."

Phó Hội trưởng Wilson cau mày: "Hội trưởng Hứa, sao ngài lại nghĩ như vậy? Thương hội Walmart chúng tôi đương nhiên là rất có thành ý hợp tác với các ngài, nếu không tôi đã không đích thân đến đây. Thậm chí còn có cả Kennard thiếu gia và Sophia tiểu thư đi cùng."

Hứa Dịch lắc đầu: "Không nói đến việc tại sao Kennard và Sophia tiểu thư lại đến đây, chỉ nói riêng về bản kế hoạch này, Phó Hội trưởng Wilson, ông có biết rõ ý nghĩa của việc giảm giá 30% không?"

Wilson lộ ra vẻ mặt như đã hiểu, cười nói: "Thì ra là Hội trưởng Hứa không hài lòng về giá cả. Chuyện này đơn giản, chúng ta có thể thương lượng. Đương nhiên, Thương hội Walmart chúng tôi cũng phải kiếm tiền. Hy vọng Hội trưởng Hứa đừng đưa ra yêu cầu quá đáng."

"Quá đáng?" Hứa Dịch hơi cau mày.

Thực ra, điều khiến hắn khó chấp nhận nhất ở bản kế hoạch này không phải là giá cả hay điều khoản ưu tiên, mà là từ đầu đến cuối, nó toát lên thái độ cao cao tại thượng của Thương hội Walmart và Wilson.

Nhiều điều khoản trong bản kế hoạch được diễn đạt như một mệnh lệnh, như thể Thương hội Tân Phi bắt buộc phải đồng ý với những điều khoản này, không có bất kỳ quyền phản đối nào.

Mặc dù phải thừa nhận rằng, Thương hội Walmart là một trong những Thương hội lớn nhất Vương quốc Lanpari, và thực sự nắm trong tay kênh phân phối mạnh nhất. Đối với những mặt hàng gia dụng Cỗ máy Ma lực rất phụ thuộc vào bán lẻ như của Thương hội Tân Phi, hợp tác với họ là một điều rất có lợi, nhưng Hứa Dịch rất không thích thái độ cao cao tại thượng này, không thích bị đối phương hoàn toàn nắm quyền chủ động trong hợp tác.

"Được rồi. Vấn đề giá cả chúng ta có thể thảo luận sau, nhưng quan trọng hơn giá cả chính là cách thức hợp tác." Hứa Dịch nghiêm túc nói."Bản kế hoạch này yêu cầu chúng tôi phải ưu tiên đáp ứng nhu cầu của Thương hội Walmart, tôi phản đối điều này. Thương hội Tân Phi của chúng tôi không phải là nhà máy trực thuộc Thương hội Walmart, hàng hóa sản xuất ra không thể chỉ cung cấp cho một mình Thương hội các ông, vì vậy chỉ riêng điều này, tôi không thể đồng ý."

"Nhưng Hội trưởng Hứa, theo tôi được biết, mỗi tháng, Thương hội Tân Phi của ngài chỉ có thể sản xuất được vài vạn chiếc Cỗ máy Ma lực gia dụng, trong khi Thương hội Walmart của chúng tôi phải đối mặt với khách hàng của tất cả các thành phố trong Vương quốc, nhu cầu của họ rất có thể lên tới hàng chục vạn chiếc, nếu Thương hội Tân Phi của ngài không thể ưu tiên cung cấp cho chúng tôi, vậy thì nếu không đáp ứng được nhu cầu của khách hàng, không chỉ ảnh hưởng đến uy tín của Thương hội Walmart chúng tôi, mà còn ảnh hưởng đến niềm tin của khách hàng đối với Thương hội Tân Phi của ngài. Tôi nghĩ Hội trưởng Hứa ngài chắc chắn không muốn nhìn thấy điều này đúng không?" Wilson dừng lại một chút, với vẻ mặt chân thành, ông ta nói tiếp: "Hội trưởng Hứa, về giá cả chúng ta có thể tiếp tục thảo luận, nhưng về quyền ưu tiên, e là không thể thương lượng."

Nhìn Wilson tỏ vẻ chân thành, nhưng thực chất là thái độ không e ngại, Hứa Dịch suy nghĩ một chút, bỗng nhiên cười nói: "Nếu chỉ là lo lắng không đáp ứng đủ nhu cầu của khách hàng, kỳ thực ta có một đề nghị rất hay..."

Chương 604: Đàm phán đình chiến

Đối với người dân Vương quốc Lanpari mà nói, việc Vương nữ Cervini Điện hạ cuối cùng cũng đăng cơ đăng quang, trở thành vị Nữ vương Bệ hạ thứ sáu trong lịch sử Vương quốc Lanpari, lẽ ra phải là một tin tốt lành vô cùng đáng mừng.

Tuy hai năm qua Vương quốc Lanpari có thể nói là gặp muôn vàn tai họa, hai đời Quốc vương Bệ hạ liên tiếp qua đời, hơn nữa trong năm nay còn bùng nổ một cuộc nội chiến, nhưng kết quả cuối cùng đối với tuyệt đại đa số mọi người mà nói vẫn còn khá tốt.

Danh tiếng của Nữ vương Cervini Bệ hạ trong Vương quốc Lanpari vốn luôn rất tốt, giờ nàng đã trở thành vị Nữ vương Bệ hạ cao quý nhất, hẳn sẽ mang tới cho Vương quốc Lanpari những chuyển biến đáng mừng mới phải.

Hơn nữa Nữ vương Cervini Bệ hạ vẫn luôn ủng hộ Thương hội Tân Phi, quan hệ cá nhân giữa nàng và Hội trưởng Thương hội Tân Phi Hứa Dịch cũng vô cùng tốt đẹp.

Giờ Vương quốc Lanpari đã do Nữ vương Cervini Bệ hạ nắm quyền, nàng chắc chắn sẽ để Thương hội Tân Phi quay trở lại Vương quốc Lanpari, dẫn dắt Vương quốc Lanpari một lần nữa bước tới phồn vinh.

Nhưng tuyệt đại đa số người dân trong Vương quốc Lanpari lại không biết rằng, Thương hội Tân Phi thực ra hiện giờ đang rất bận, e rằng nhất thời căn bản chưa thể tính đến chuyện quay lại Vương quốc Lanpari.

Tuy Hứa Dịch đã điều động năm trăm vệ binh từ đội vệ binh thương hội, tận dụng khả năng cơ động cực mạnh của Xe vận tải Bọc thép Ma lực, tung hoành khắp lãnh địa của Bá tước Waylon, phá hủy mấy điểm đóng quân của Bá tước Waylon, khiến ông ta tổn thất ít nhất hai nghìn thuộc hạ, đồng thời khiến toàn bộ thần dân trên lãnh địa của ông ta rơi vào cảnh hỗn loạn, nhưng năm trăm người dù sao cũng quá ít.

Đối với lãnh địa rộng lớn của Lãnh chúa Waylon hiện tại thậm chí lên tới hàng vạn kilômét vuông, vỏn vẹn năm trăm người muốn hoàn toàn chiếm lĩnh, đó căn bản là chuyện không thể.

Mục đích Hứa Dịch phái đội nhỏ này đi, chẳng qua chỉ là để cho Lãnh chúa Waylon một bài học mà thôi.

Việc quan trọng nhất, lại chính là những gì diễn ra tiếp sau đó.

Vào ngày cuối cùng của năm 3874 theo lịch đại lục, Hứa Dịch lại không ở nhà cùng Stella và Freya đón năm mới, mà lái xe hơi ma lực chạy với tốc độ cao trên con đường dẫn tới lãnh địa của Lãnh chúa Waylon.

Chuyến đi lần này của anh, chính là định đàm phán với Lãnh chúa Waylon, mục đích là để ổn định lại cục diện trên lãnh địa của Lãnh chúa Waylon.

Lãnh địa của Lãnh chúa Waylon rơi vào hỗn loạn, thực ra không phù hợp với lợi ích của Thương hội Tân Phi.

Bởi vì như vậy sẽ khiến các loại tài nguyên từ những nơi khác vận chuyển tới Thương hội Tân Phi bị cản trở, mà Thương hội Tân Phi muốn vận chuyển sản phẩm ra ngoài cũng đồng dạng bị cản trở.

Trước khi có đủ thực lực thôn tính toàn bộ lãnh địa của Lãnh chúa Waylon, Hứa Dịch ngược lại càng mong muốn được sống hòa bình với Lãnh chúa Waylon hơn.

Cục diện như trước đây chính là tình huống khiến Hứa Dịch vô cùng hài lòng, nhưng lại bị lòng tham và dã tâm của Lãnh chúa Waylon phá hỏng mất.

Còn bây giờ, Hứa Dịch tới tìm Lãnh chúa Waylon đàm phán, chính là để ông ta phải trả giá tương xứng cho lòng tham và dã tâm của mình.

Xe hơi ma lực đột nhiên xóc mạnh một cái, rung đến mức Hứa Dịch thậm chí bật tung khỏi ghế ngồi, suýt chút nữa đã đập đầu vào trần xe.

Hứa Dịch liếc nhìn tình trạng con đường phía trước, không khỏi cau mày.

Vừa rồi vì đang suy nghĩ vấn đề nên anh không để ý tới một cái hố trên đường, giờ nhìn kỹ lại, mới phát hiện mặt đường phía trước đã biến thành một vùng lồi lõm, trông vô cùng thảm hại.

Từ tình trạng những hố lồi lõm này, Hứa Dịch phán đoán đội nhỏ vệ binh thương hội do Hart dẫn đầu chắc hẳn đã giao chiến với thuộc hạ của Lãnh chúa Waylon ở đây.

Những hố lồi lõm trên mặt đất này, xét theo hình dạng và bán kính, hẳn là do đạn nổ lửa cỡ nhỏ bắn ra từ Ống phóng Hỏa tiễn Ma thuật cá nhân cỡ nhỏ mà các vệ binh mang theo nổ để lại.

Xét theo mức độ dày đặc của dấu vết trên mặt đất, Hart và những người khác hẳn đã gặp phải một nhóm địch đông đảo, mới bắn ra hàng loạt đạn nổ lửa cỡ nhỏ dày đặc như vậy trong một lần.

Hứa Dịch vừa cẩn thận tránh né những cái hố trên đường, vừa không khỏi cau mày thật sâu.

Con đường này là do Thương hội Amli mất trọn một năm mới xây dựng hoàn thành, có thể coi là một trong những tuyến giao thông huyết mạch quan trọng nhất trên lãnh địa của Bá tước Waylon hiện tại.

Nhưng giờ đoạn đường này bị trận chiến phá hủy, sẽ ảnh hưởng tới sự thông suốt của cả tuyến đường.

Ánh mắt hướng về hai bên đường, còn có thể thấy mấy căn nhà đã bị lửa thiêu thành đống đổ nát.

Đây hẳn là nhà cửa của người dân bản địa, xem ra cũng bị liên lụy trong trận chiến lần này.

Rõ ràng, vì cuộc chiến xảy ra giữa Thương hội Tân Phi và Bá tước Waylon, đã khiến cuộc sống của người dân bản địa cũng chịu ảnh hưởng vô cùng nghiêm trọng.

Suốt dọc đường nhìn thấy đủ loại cảnh tượng thảm thương, vẻ mặt Hứa Dịch ngày càng trở nên u ám.

Nếu có thể lựa chọn, đương nhiên anh mong muốn mọi người đều có thể chung sống hòa bình, cùng nhau tập trung sức lực nghiên cứu Máy móc Ma thuật, dựa vào sự tiện lợi mà Máy móc Ma thuật mang lại để cải thiện đáng kể cuộc sống của tất cả mọi người.

Nhưng giờ vì lòng tham và dã tâm của Lãnh chúa Waylon, lại kéo cả những người dân thường vốn đang sống yên ổn vào cuộc, thực sự khiến trong lòng Hứa Dịch vô cùng phẫn nộ.

Mà điều càng khiến anh phẫn nộ hơn, chính là anh căn bản không có lựa chọn nào khác.

Anh không thể nào đáp ứng yêu cầu vô lý của Lãnh chúa Waylon, cũng không thể chọn cách trực tiếp đầu hàng Lãnh chúa Waylon.

Vì vậy lựa chọn duy nhất cuối cùng, chỉ có thể là phát động chiến tranh với Lãnh chúa Waylon.

Xe hơi ma lực chạy qua đoạn đường bị phá hủy này rồi, lại tiếp tục lăn bánh trên con đường bằng phẳng, dần dần tăng tốc, chỉ mất nửa tiếng đồng hồ đã dừng lại trước một trang viên mà chỉ nhìn bề ngoài đã biết canh phòng cực kỳ nghiêm ngặt.

Hứa Dịch vừa mới xuống xe, lập tức có hơn trăm binh sĩ vũ trang đầy đủ vây quanh lại.

Ánh mắt Hứa Dịch lướt qua đám binh sĩ này, lạnh lùng hừ một tiếng nói: "Đi báo cho Bá tước Waylon biết, nói Hội trưởng Thương hội Tân Phi Hứa Dịch đã tới."

"Hứa Dịch?"

Đám binh sĩ đồng loạt giật mình, không kìm được liền giơ vũ khí trong tay lên, cùng chĩa về phía Hứa Dịch.

"Tất cả dừng tay!" Một binh sĩ trông có vẻ là đầu lĩnh đột nhiên hét lớn một tiếng, ngăn hành động của đám binh sĩ lại, nhìn Hứa Dịch từ trên xuống dưới một lượt, do dự một lát rồi hỏi: "Hứa... Hội trưởng Hứa, ngài... ngài tới đây có việc gì ạ?"

Hứa Dịch mỉm cười với anh ta: "Tôi muốn nói chuyện đàng hoàng với đại nhân, đi thông báo giúp tôi một tiếng đi."

Đám binh sĩ nhìn nhau.

Bây giờ Thương hội Tân Phi có thể nói đã khai chiến toàn diện với Bá tước Waylon, mà còn là phía Bá tước Waylon vẫn luôn bị động chịu đòn, Hứa Dịch lại đột nhiên chạy tới muốn nói chuyện với Bá tước Waylon…

Hắn muốn nói chuyện gì đây?

Tên đầu lĩnh kia suy nghĩ một lát, gật đầu: "Xin ngài đợi một chút."

Nói xong dặn dò đám thuộc hạ xung quanh một tiếng, quay người vội vã chạy vào trong trang viên.

Hứa Dịch cười cười với đám binh sĩ vây quanh với vẻ mặt căng thẳng, ngồi lên nắp capo xe hơi ma lực, ra vẻ nhàn nhã, lặng lẽ chờ đợi.

Anh dám khẳng định, Bá tước Waylon chắc chắn sẽ đồng ý đàm phán với mình.

Đội nhỏ do Hart dẫn đầu trên lãnh địa của Bá tước Waylon căn bản là tung hoành vô địch, trong khi đánh tan vô số thuộc hạ của Bá tước Waylon, bản thân họ thậm chí không hề có một người bị thương.

Bá tước Waylon căn bản không có cách nào đối phó với họ, giờ Hứa Dịch chịu tự tìm tới đàm phán, ông ta chỉ có mừng không kịp.

Quả nhiên, chỉ chốc lát sau, trong trang viên đã có một người trông như quản gia chạy nhỏ ra ngoài, nhìn Hứa Dịch một cái với vẻ mặt phức tạp, rồi cung kính mời anh vào trong.

Khi gặp Bá tước Waylon trong đại sảnh chính của trang viên, Hứa Dịch kinh ngạc phát hiện, Bá tước Waylon lại gầy đi không ít.

Hứa Dịch quen biết Bá tước Waylon đã hơn ba năm, ấn tượng về ông ta trong anh vẫn luôn là béo múp mặt mỡ, bóng nhẫy dầu mỡ.

Còn Bá tước Waylon hiện giờ, cả người rõ ràng gầy đi hẳn một vòng, tuy vẫn chưa thể gọi là thon thả, nhưng đã trông cân đối hơn nhiều, khuôn mặt từ tròn trịa trở nên vuông vức, ngược lại còn trông uy nghiêm hơn không ít.

Đương nhiên, phần uy nghiêm này ít nhiều cũng liên quan tới vẻ mặt trầm tĩnh như mặt nước của ông ta.

Thấy Hứa Dịch được quản gia dẫn vào, sắc mặt Bá tước Waylon càng thêm trầm xuống, lạnh giọng nói: "Hứa Dịch, ngươi to gan thật đấy. Lại dám một mình tới đây, ngươi tin không ta giết ngươi ngay tại chỗ!"

Hứa Dịch cười lắc đầu: "Không, ngài không dám đâu."

Bá tước Waylon dựng ngược đôi mày, giận dữ nói: "Ngươi lại dám nói ta không dám! Người đâu, đem…"

Lời nói mới đến nửa chừng, cổ họng Bá tước Waylon lại như bị thứ gì đó chặn đứng lại, nửa câu sau nói thế nào cũng không thốt ra nổi.

Hứa Dịch tủm tỉm nhìn ông ta, ra vẻ ung dung tự tại.

Bá tước Waylon trợn to mắt nhìn Hứa Dịch, một lúc lâu sau, đột nhiên như quả bóng xì hơi mềm nhũn xuống, thở dài thật sâu một hơi, xua tay ra hiệu cho quản gia.

Đợi quản gia lui ra, Bá tước Waylon lại nhìn về phía Hứa Dịch, ánh mắt đã trở nên ôn hòa hơn nhiều.

"Hội trưởng Hứa, ngươi tới đây để đàm phán với ta phải không?"

Hứa Dịch khẽ mỉm cười: "Đại nhân quả nhiên là người sáng suốt. Đúng vậy, cục diện hiện giờ, tôi nghĩ đại nhân cũng nên hiểu, đối với cả hai bên chúng ta đều không phải chuyện tốt gì."

Bá tước Waylon trầm giọng nói: "Vậy ngươi định làm thế nào?"

"Rất đơn giản, đình chiến thôi." Hứa Dịch xòe tay. "Đã tiếp tục chiến tranh không mang lại lợi ích gì cho cả hai chúng ta, thì đương nhiên nên chọn đình chiến."

"Ngươi nói dừng là dừng sao?" Bá tước Waylon hừ khẽ một tiếng. "Thuộc hạ của ngươi trên lãnh địa của ta làm đủ trò xấu xa, chẳng lẽ ngươi định để yên như vậy?"

Hứa Dịch lắc đầu: "Đại nhân, tôi còn muốn tranh thủ về sớm cùng vợ con chuẩn bị đón năm mới, nên không muốn lãng phí thời gian vào những cuộc tranh cãi vô nghĩa thế này. Lần này tôi tới, chính là để đưa ra yêu cầu đình chiến với ngài, ngài trả lời thế nào đây?"

Bá tước Waylon bị lời nói không chút khách sáo của Hứa Dịch chặn họng, thần sắc nghẹn lại, mặt đỏ bừng, muốn nổi giận, nhưng nhìn vẻ mặt điềm nhiên của Hứa Dịch, lại hiểu rõ nổi giận căn bản chẳng có ý nghĩa gì.

Suy nghĩ một lát, Bá tước Waylon nén cơn giận trong lòng xuống, lạnh lùng hừ nói: "Được, đình chiến ta chấp nhận. Nhưng Hội trưởng Hứa, những tổn thất mà lãnh địa chúng ta phải gánh chịu trong thời gian này, ngươi có nên đưa ra khoản bồi thường tương xứng không?"

Hứa Dịch lại lắc đầu: "Đại nhân, ngài nhầm rồi. Phải là ngài bồi thường tổn thất cho chúng tôi, chứ không phải chúng tôi bồi thường cho ngài."

"Đùa cái gì thế!" Bá tước Waylon nổi trận lôi đình, đứng phắt dậy: "Thuộc hạ của ta còn chưa bước chân vào lãnh địa của ngươi lấy một bước, ngươi có tổn thất gì?"

"Đương nhiên có. Thời gian này rất nhiều tài nguyên vốn phải vận chuyển tới thương hội chúng tôi đều bị đình trệ, sản phẩm thương hội chúng tôi vận chuyển ra ngoài cũng đồng dạng bị cản trở, khiến thương hội chúng tôi vì thế chịu tổn thất to lớn. Đại nhân, ngài thấy không nên bồi thường sao?"

"Nói láo!" Bá tước Waylon cuối cùng không nhịn được chửi mắng một tiếng. "Ngươi chẳng qua chỉ là kiếm được ít tiền hơn thôi, còn ta thì sao? Người chết bao nhiêu rồi?"

"Đây là cuộc chiến do chính ngài khơi mào, nên tổn thất vốn dĩ phải do ngài tự gánh chịu, không liên quan gì tới tôi." Hứa Dịch lạnh lùng nói. "Đại nhân, nếu ngài không muốn chấp nhận điều kiện của tôi, thì rất đơn giản, tôi có rất nhiều cách khác để đưa tài nguyên vào và chuyển hàng hóa ra, nhưng ngài còn có cách nào khác để chống lại cuộc tấn công của các lãnh chúa khác trong công quốc không?"

Bá tước Waylon há miệng định nói, nhưng lại không thốt nên lời.

Một lúc lâu sau, ông ta ủ rũ ngã phịch xuống ghế, cúi đầu ỉu xìu nói với Hứa Dịch: "Được rồi, nói ra yêu cầu của ngươi đi…"

Hứa Dịch khẽ mỉm cười: "Vậy được, trước tiên, tôi yêu cầu một mảnh lãnh địa lớn hơn…"

Chương 219: Liệu có thể sống đến năm bốn mươi tuổi không?

Hội trưởng Cruz đích thân tìm đến Hứa Dịch đương nhiên không chỉ là để báo cáo thành tích của mình, mà còn là muốn tiếp tục đặt hàng, yêu cầu Thương hội Tân Phi tiếp tục cung cấp cho Thương hội Amli nhiều Máy công cụ Ma thuật dùng cho việc thi công đường hơn nữa, đồng thời cũng hy vọng Thương hội Tân Phi có thể tăng tốc quá trình nghiên cứu và phát triển, cố gắng sớm nghiên cứu ra nhiều loại Máy công cụ Ma thuật mới, hiện đại hơn để sử dụng.

Vì vậy, ông ta đưa cho Hứa Dịch một bản danh sách rất chi tiết, mô tả những vấn đề và khó khăn mà Thương hội Amli gặp phải khi thi công đường, đê và xây dựng nhà cửa.

Những nơi có khả năng sử dụng Máy công cụ Ma thuật để thay thế đều được đánh dấu chi tiết trong danh sách, ý là muốn Hứa Dịch dựa theo những khó khăn thực tế này để tiến hành nghiên cứu và phát triển.

Hứa Dịch liếc mắt nhìn rồi cất bản danh sách đi, nhưng không hề tỏ ý có thể sớm giải quyết những vấn đề này.

Không còn cách nào khác, Viện nghiên cứu Ma thuật của Thương hội Tân Phi và xưởng sản xuất Máy công cụ Ma thuật nhân lực vẫn còn hạn chế, cần giải quyết vô số vấn đề, cho dù Hứa Dịch có rất nhiều kiến thức lý thuyết về máy móc từ Trái Đất, cũng cần có sự phối hợp của hai bên mới có thể thực sự nghiên cứu và phát triển ra Máy móc Ma thuật.

Hội trưởng Cruz đương nhiên cũng biết tình hình này, cho nên chỉ có thể thúc giục một chút, không nói gì thêm.

Đợi Hội trưởng Cruz xác nhận xong đơn hàng rời đi, Hội trưởng Pompeii của Hãng xe ngựa Filson lập tức tiến đến bên cạnh Hứa Dịch.

Ông ta đến để hỏi Hứa Dịch một số thông tin về Trạm thu phí trên Xa lộ Bonka do Thương hội Tân Phi xây dựng.

Con đường do Hãng xe ngựa Filson đầu tư xây dựng, nối liền Thành phố Bontar và Thành Saltan đã gần hoàn thành, tuy rằng Trạm thu phí trên con đường này đã được xây dựng từ trước đó và đã thu được kha khá phí, nhưng dù sao đây cũng là lần đầu tiên Hãng xe ngựa Filson làm những việc như thế này, Hội trưởng Pompeii có chút lo lắng.

"Yên tâm đi. Vương nữ Điện hạ đã hứa với tôi rồi, ít nhất là trong thời gian tại vị của Quốc Vương Bệ Hạ, hiệp ước mà chúng ta đã ký với Hoàng thất sẽ không có bất kỳ thay đổi nào. Ông cứ tiếp tục thu phí, không cần lo lắng gì cả." Hứa Dịch biết rõ Hội trưởng Pompeii đang lo lắng điều gì, cho nên nói thẳng.

Quả nhiên. Nghe Hứa Dịch nói xong, vẻ mặt Hội trưởng Pompeii đã giãn ra một chút.

"Vậy thì tốt. Tôi luôn cảm thấy việc xây dựng Trạm thu phí trên con đường mà người dân thường đi lại có chút giống như bọn cướp chặn đường, nên trong lòng luôn có chút bất an. Bây giờ nghe cậu nói Quốc vương Bệ hạ sẽ luôn ủng hộ, vậy thì yên tâm hơn nhiều rồi. Cho dù chúng ta là cướp, thì cũng là cướp được Quốc vương Bệ hạ thừa nhận, haha..."

Hứa Dịch trừng mắt nhìn ông ta: "Ai nói với ông chúng ta là cướp? Cướp có bỏ tiền ra xây đường đâu? Ông yên tâm đi, những người mắng chúng ta chỉ là vì không hiểu rõ những điều mới mẻ này thôi, tôi dám cam đoan, vài năm nữa, khi những điều này đã trở nên phổ biến trong Vương quốc, mọi người nhất định sẽ nhanh chóng quen thôi, đến lúc đó sẽ không còn ai mắng chúng ta nữa. Vừa rồi Hội trưởng Cruz còn nói với tôi, lại có thêm bảy con đường sắp được khởi công xây dựng. Đợi đến lúc bảy con đường này đều được xây dựng Trạm thu phí, ông xem còn ai dám mắng chúng ta nữa không."

"Lại có thêm bảy con đường nữa sao?" Hội trưởng Pompeii mừng rỡ."Với tốc độ này, chẳng phải là chỉ cần vài năm nữa, trong Vương quốc Lanpari của chúng ta sẽ đâu đâu cũng là đường cái hay sao? Nếu là như vậy, thì đối với Hãng xe ngựa Filson chúng ta quả thực là một tin tức vô cùng tốt đẹp. Hội trưởng Hứa, cậu có biết không, kể từ sau khi Xa lộ Bonka được thông xe, số chuyến xe ngựa của Hãng chúng ta chạy giữa Thành phố Bontar và Thành Karma mỗi ngày đã tăng thêm mười ba chuyến so với trước đây! Nếu như tất cả các con đường trong Vương quốc đều được thay thế bằng đường cái, vậy thì lợi nhuận của Hãng xe ngựa chúng ta so với trước kia sẽ tăng lên rất nhiều!"

Hứa Dịch nhìn Hội trưởng Pompeii vẫn còn dễ dàng kinh ngạc như vậy, thầm nghĩ một ngày mới tăng thêm mười ba chuyến đã vui mừng như vậy, nếu động cơ được nghiên cứu thành công, một ngày có thể tăng thêm mấy chục, thậm chí là cả trăm chuyến, chẳng phải là sẽ vui mừng đến ngất xỉu luôn sao?

Bàn luận xong vấn đề Trạm thu phí, Hội trưởng Pompeii còn bàn bạc với Hứa Dịch xem hai bên có nên tiếp tục hợp tác xây dựng thêm hai con đường nữa hay không, để nối liền Thành phố Bontar với hai thành phố Canberra và Norton xa hơn nữa.

Tuy rằng Hứa Dịch rất hứng thú với đề nghị này, nhưng hiện tại kế hoạch cải tạo toàn diện Thành phố Bontar vẫn đang được tiến hành, cho nên không thể xác định được hai con đường này nên đi như thế nào, thêm nữa Thương hội Amli hiện đã nhận thầu bảy con đường do bốn Thương hội kia đầu tư, căn bản không có đủ nhân lực để tiếp nhận thêm hai con đường nữa, cho nên đề nghị này cũng chỉ có thể gác lại để bàn bạc sau.

"Hội trưởng Hứa, cậu nói nếu như Hội trưởng Cruz cũng có thể học theo cậu, công khai kỹ thuật xây dựng đường của Thương hội Amli, như vậy chẳng phải là sẽ có thêm nhiều Thương hội cùng tham gia xây dựng đường hay sao?" Hội trưởng Pompeii có chút tiếc nuối nói.

Hứa Dịch liếc mắt nhìn ông ta, thầm nghĩ có lẽ câu nói này của ông ta có ẩn ý gì đó, suy nghĩ một chút, thản nhiên đáp: "Kỹ thuật không quan trọng, hiện tại điều quan trọng hơn chính là con người. Tóc Hội trưởng Cruz sắp rụng hết rồi, nhưng vẫn không thể tuyển dụng đủ nhân công. Hiện tại Thương hội Amli của bọn họ càng nhận thầu nhiều công trình, thì vấn đề thiếu hụt nhân lực càng trở nên nghiêm trọng. Nếu không thì ông nghĩ tại sao ông ta đi gần một tháng trời, mà chỉ nhận thầu được bảy công trình xây dựng đường?"

Hội trưởng Pompeii nghe vậy cười khổ: "Bọn họ thiếu người kỳ thực còn đỡ, bây giờ mỗi ngày đều có người từ những nơi khác đổ về Thành phố Bontar, sớm muộn gì cũng có thể tuyển đủ nhân công. Nhưng Hãng xe ngựa Filson chúng ta hiện tại thiếu nhất chính là ngựa, hơn nữa phải là loại ngựa có đủ sức bền, có thể kéo xe ngựa chạy đường dài. Thứ này so với con người còn khó tìm hơn nhiều, tôi e là số tóc trên đầu tôi còn nhiều hơn cả Hội trưởng Cruz."

Hứa Dịch nhún vai, tỏ vẻ bất lực.

Tuy rằng vì lời nhờ vả của Hứa Dịch, Cervini đã thông qua mối quan hệ của mình bán cho Hãng xe ngựa Filson một số quân mã bị loại bỏ, nhưng so với nhu cầu vận chuyển người và hàng hóa ngày càng tăng ở Thành phố Bontar, số quân mã này chẳng khác nào muối bỏ bể, còn lâu mới đủ.

Hứa Dịch rất muốn an ủi Hội trưởng Pompeii, nói chỉ cần động cơ được nghiên cứu thành công, anh có thể nhanh chóng giúp ông ta giải quyết vấn đề ngựa.

Nhưng nghĩ đến độ khó trong việc nghiên cứu phát triển động cơ, cho đến hiện tại vẫn chưa có bất kỳ đột phá nào, anh không thể nào nói ra câu này được.

Sau khi cùng Hứa Dịch than thở một lúc, Hội trưởng Pompeii mới cáo từ rời đi, sau đó Hội trưởng Vincent của Thương hội Armani, người đã đứng chờ từ lâu, lập tức tiến đến.

Không đợi Vincent mở miệng, Hứa Dịch lập tức lên tiếng: "Không cần thúc giục nữa, tôi đã cho Kambi bọn họ thử nghiệm sản xuất con thoi và khung cửi rồi. Thứ này tương đối đơn giản, tôi nghĩ không cần một tuần lễ, bọn họ có thể nắm vững phương pháp sản xuất với số lượng lớn. Tiếp theo chỉ cần tìm một hai Thương hội nhỏ chuyên sản xuất linh kiện, dạy kỹ thuật cho bọn họ, sau đó ông có thể trực tiếp đến những Thương hội nhỏ này đặt hàng. Còn về cổ áo, vòng dây thép và kim đan gì đó, ông cũng đừng vội, sớm muộn gì cũng sẽ có xưởng sản xuất linh kiện giúp ông giải quyết vấn đề này."

Hội trưởng Vincent ngẩn người, sau đó liên tục gật đầu hài lòng: "Tôi biết ngay là Hội trưởng Hứa cậu đáng tin cậy mà. Tuy nhiên, hôm nay tìm cậu ngoài những chuyện này ra, còn có một số việc..."...

Nhìn Hứa Dịch đang nói chuyện với Vincent ở đằng xa, Bá tước Satsuma khẽ lắc đầu, cười nói với Kennard bên cạnh: "Nhìn xem, cậu nhóc này lúc nào cũng bận rộn như vậy."

Kennard mỉm cười nói: "Tôi đã được lĩnh giáo rồi. Mấy ngày nay đi theo Hội trưởng Hứa, đến tôi còn cảm thấy mệt mỏi, có thể tưởng tượng được là Hội trưởng Hứa bận rộn đến mức nào."

"Kỳ thực cậu nhóc này hoàn toàn là tự làm khổ mình. Với đà phát triển hiện tại của Thương hội Tân Phi, cậu ta căn bản không cần phải bận rộn như vậy, chỉ cần an an tâm tâm, đều đặn sản xuất những loại Máy móc Ma thuật đã được nghiên cứu và phát triển kia, là có thể ngồi nhà đếm tiền rồi, cần gì phải hành hạ bản thân như vậy chứ." Bá tước Satsuma nói.

"Ngài Bá tước, ý của ngài là đang khen ngợi Hội trưởng Hứa sao?" Kennard cười nói."Nếu Hội trưởng Hứa chỉ là người có tầm nhìn hạn hẹp, không có chí lớn, ngài sẽ ủng hộ cậu ấy như vậy sao?"

"Đương nhiên là không rồi." Bá tước Satsuma đáp lời chắc nịch."Thực lòng mà nói, cậu nhóc này đã mang đến cho ta rất nhiều bất ngờ, giúp ta giải quyết rất nhiều vấn đề. Nếu không có cậu ấy, Thành phố Bontar hiện tại sẽ không thể phát triển nhanh như vậy, thậm chí tốc độ còn vượt xa mong đợi của ta. Nhưng bởi vì cậu ấy quá tích cực, ta ngược lại rất lo lắng cho cậu ấy. Không nói đến việc cậu ấy càng làm nhiều việc, thì càng gặp nhiều khó khăn và trở ngại, chỉ riêng việc cứ tự ép buộc bản thân như vậy, sớm muộn gì cơ thể cũng sẽ chịu không nổi."

Kennard lắc đầu: "Thân thể thì không cần phải lo lắng. Hội trưởng Hứa bây giờ chắc là đã sắp trở thành Ma pháp sư cấp bảy rồi. Nếu như anh ấy có thể tiếp tục dành thời gian nghiên cứu Ma pháp, tôi nghĩ anh ấy nhất định sẽ trở thành Đại Ma pháp sư trước bốn mươi tuổi. Mà một khi đã trở thành Đại Ma pháp sư, thể chất của anh ấy sẽ được cải thiện rất nhiều do ảnh hưởng của Ma pháp tố, tuổi thọ cũng sẽ tăng lên rất nhiều. Ngài Bá tước không lẽ lại cho rằng anh ấy không sống nổi đến năm bốn mươi tuổi sao?"

"Bốn mươi tuổi?" Bá tước Satsuma bỗng nhiên thở dài một tiếng, nhìn Hứa Dịch ở đằng xa, trong ánh mắt lộ ra một tia lo lắng."Thằng nhóc này bây giờ đã gây ra sự chú ý và cảnh giác của rất nhiều người. Ta lo lắng, nếu như cậu ta và Thương hội Tân Phi cứ tiếp tục phát triển như vậy, nói không chừng sẽ động chạm đến thần kinh của một số người. Không, không phải nói không chừng, mà là điều chắc chắn sẽ xảy ra. Cho nên, ta thật sự không dám chắc liệu cậu ta có thể sống qua năm bốn mươi tuổi hay không..."

Kennard khẽ mỉm cười: "Chẳng phải là vẫn còn có những nhân vật lớn như ngài Thành chủ đang bảo vệ cho anh ấy sao? Hơn nữa Vương nữ Điện hạ cũng rất thưởng thức và ủng hộ anh ấy. Có ngài và Vương nữ Điện hạ che chở, anh ấy căn bản không cần phải lo lắng đến vấn đề này."

"Sự thưởng thức và ủng hộ của Vương nữ Điện hạ sao? Đối với cậu ta mà nói cũng chưa chắc đã là chuyện tốt..." Bá tước Satsuma nhìn về phía Bắc, hướng Thành Anweimar. Im lặng một lát, ông ta quay đầu lại hỏi Kennard: "Cậu đột nhiên đến đây, có phải là vì cha cậu cuối cùng đã hạ quyết tâm?"

Kennard lắc đầu: "Cha tạm thời vẫn chưa hạ quyết tâm. Nhưng tin tốt là, cuối cùng ông ấy cũng để lộ ra một chút ý muốn, bằng không, ông ấy sẽ không để tôi đến đây."

Bá tước Satsuma khẽ gật đầu: "Chỉ cần một chút ý muốn là đủ rồi. Bây giờ cậu đã đến đây, hơn nữa cũng đã tiếp xúc với Hứa Dịch. Vậy thì cho dù cha cậu có nghĩ như thế nào cũng không sao cả, bởi vì điều quan trọng là người khác nhìn nhận ra sao."

Kennard lắc đầu: "Tôi dù sao cũng không phải là anh cả."

"Là sao?" Bá tước Satsuma mỉm cười, nhưng cũng không có ý định hỏi thêm về vấn đề này. Nhìn Hứa Dịch ở đằng xa dường như đã kết thúc cuộc trò chuyện với Hội trưởng Vincent, ông ta suy nghĩ một chút, lại hỏi: "Vậy còn bản thân cậu thì sao? Đã hạ quyết tâm chưa?"

Kennard cũng nhìn về phía Hứa Dịch, khẽ mỉm cười: "Tôi tạm thời cũng chưa hạ quyết tâm. Nhưng dựa theo những gì đã tiếp xúc trong mấy ngày qua, tôi cũng có một số khuynh hướng. Còn về việc cuối cùng có đưa ra quyết định này hay không, thì phải xem xét thêm tình hình sau này."

"Hy vọng cậu có thể sớm đưa ra quyết định." Bá tước Satsuma gật đầu nói."Thằng nhóc Hứa Dịch này quá bận rộn, bận đến mức ngay cả thời gian để hẹn hò với Stella cũng không có, đây thật sự không phải là chuyện tốt. Nếu như có thể có một người giúp đỡ cậu ta, chia sẻ bớt một số việc, vậy thì thật là tốt."

Kennard cười mà không nói.

Chương 606: Thương hội Tân Phi đã trở về

Tết năm 3785 theo lịch Đại lục nhìn chung trôi qua khá bình yên.

Vương quốc Lanpari vốn rơi vào hỗn loạn vì nội chiến trước đó, sau khi Nữ vương Cervini Bệ hạ đăng quang, cục diện bắt đầu nhanh chóng chuyển biến và ổn định trở lại.

Trong bài diễn thuyết công khai trước công chúng vào ngày đầu năm mới, Nữ vương Cervini Bệ hạ dùng những lời lẽ đầy nhiệt huyết để bày tỏ với tất cả mọi người về kế hoạch và kỳ vọng của mình đối với sự phát triển tương lai của Vương quốc Lanpari, đồng thời đặt trọng tâm bài diễn thuyết vào việc ra sức phát triển ngành ma pháp công nghiệp, cam kết sẽ dốc toàn lực thúc đẩy ngành ma pháp công nghiệp trong vương quốc phát triển, nỗ lực vì việc nâng cao đời sống của thần dân trong vương quốc.

Còn về những hành động cụ thể sau đó, Nữ vương Cervini Bệ hạ cũng đã thực hiện đúng lời hứa của mình.

Cục Quản lý Ma pháp Công nghiệp sau khi cải tổ, chịu sự lãnh đạo trực tiếp của Nữ vương Cervini Bệ hạ, trước tiên đã bãi bỏ mọi lệnh cấm và hạn chế nhắm vào ngành ma pháp công nghiệp trong nước, hủy bỏ toàn bộ đặc quyền mà mười thương hội được chỉ định trước đây được hưởng.

Lại thêm việc mười thương hội đó sau khi dẹp yên phản loạn đều bị quốc hữu hóa toàn bộ, giờ đây Nghị viện Vương quốc đem toàn bộ sản nghiệp mà mười thương hội này sở hữu ra đấu giá công khai, chỉ cần là thương hội trong vương quốc có ý định gia nhập hàng ngũ ma pháp công nghiệp, đều có thể tham gia đấu giá.

Vì Nữ vương Cervini Bệ hạ đã bày tỏ rõ ràng ý định ra sức phát triển ma pháp công nghiệp, cộng thêm trước đây khi còn là Vương nữ Điện hạ bà đã từng thể hiện thái độ ủng hộ rõ rệt đối với sự phát triển ma pháp công nghiệp, cho nên phiên đấu giá công khai này vừa được đưa ra, vô số thương hội trong vương quốc liền ùn ùn kéo đến, đua nhau muốn thông qua cơ hội này để bước chân vào ngành ma pháp công nghiệp sắp trở nên vô cùng phồn thịnh.

Nhưng vào lúc này, một bản tuyên bố do Cục Quản lý Ma pháp Công nghiệp và Cục Thương mại cùng ban hành lại thu hút sự chú ý của nhiều người hơn nữa.

Nội dung bản tuyên bố này rất đơn giản, đó chính là bãi bỏ mọi lệnh cấm và hạn chế trước đây đối với Thương hội Tân Phi.

Bản tuyên bố này vừa được đăng trên Tuần báo Lanpari, lập tức gây chấn động toàn quốc.

Bởi vì bản tuyên bố này đã được công bố, đồng nghĩa với việc Thương hội Tân Phi rất có khả năng sẽ một lần nữa quay trở lại Vương quốc Lanpari.

Thương hội Tân Phi tuy cho đến nay mới thành lập vỏn vẹn năm năm, nhưng lại để lại ấn tượng vô cùng sâu sắc trong lòng tất cả mọi người ở Vương quốc Lanpari.

Sự xuất hiện của Thương hội Tân Phi không chỉ mang tới rất nhiều Máy móc Ma thuật mới lạ hữu ích, quan trọng hơn là, chỉ dựa vào sức của một thương hội mà đã phát triển thành Bontar, vốn chỉ là một thành trấn biên viễn nhỏ bé, trở thành thành phố phồn thịnh nhất trong toàn vương quốc.

Hơn nữa nhờ dựa vào sức mạnh của Thương hội Tân Phi, diện mạo của toàn bộ Vương quốc Lanpari cũng đã có sự chuyển biến to lớn.

Vương quốc Lanpari trước đây nhìn chung nghèo khó, thậm chí đa số người dân còn không đủ cơm ăn.

Sự xuất hiện của Thương hội Tân Phi trước tiên mang tới một lượng lớn các loại Máy móc Ma lực nông nghiệp đa dạng, giải quyết trước hết vấn đề cơm no áo ấm cơ bản cho tất cả mọi người trong Vương quốc Lanpari, sau đó lại nhờ hợp tác với tộc Elf bí ẩn mà mang tới lợi khí phân bón hóa học, khiến ruộng đồng khắp Vương quốc Lanpari đều có thể đạt được mùa màng bội thu.

Hiện giờ sản lượng lương thực hàng năm của Vương quốc Lanpari không chỉ đủ đáp ứng hoàn toàn nhu cầu của thần dân trong nước, thậm chí hàng năm còn dư ra một lượng lớn lương thực, hai năm nay càng có dư sức để xuất khẩu một phần lương thực sang các quốc gia khác.

Chỉ riêng năm ngoái, tài chính Vương quốc Lanpari đã kiếm được hơn hai mươi vạn đồng vàng nhờ bán lương thực cho các quốc gia lân cận.

Còn trước khi Thương hội Tân Phi xuất hiện, để đảm bảo mỗi năm không có quá nhiều người chết vì nạn đói, Vương quốc Lanpari còn phải nặn ra ít nhất hai mươi vạn đồng vàng từ ngân khố vốn chẳng dư dả gì để mua một lượng lớn lương thực giá cao từ các quốc gia khác.

Một vào một ra như vậy, chênh lệch đã lên tới bốn mươi vạn đồng vàng.

Huống chi vì sự xuất hiện của Thương hội Tân Phi đã thúc đẩy ngành ma pháp công nghiệp trong Vương quốc Lanpari phát triển, khiến tài chính vương quốc nhờ đó tăng vọt, có dư sức đầu tư xây dựng nhiều dự án quan trọng vốn cần vốn đầu tư nhưng vì thiếu tiền mà phải gác lại, đóng góp rất lớn vào việc cải thiện môi trường của toàn vương quốc.

Chẳng hạn như vì sự xuất hiện của Thương hội Tân Phi đã mang tới vật tư vô cùng quan trọng là xi măng, Thương hội Amli hợp tác toàn diện với Thương hội Tân Phi đã xây dựng hàng trăm con đường lớn nhỏ trong vương quốc, tổng chiều dài thậm chí vượt quá vạn cây số, nối liền mọi thành phố trong Vương quốc Lanpari bằng những con đường bằng phẳng, khiến giao thông trong Vương quốc Lanpari hiện giờ trở nên vô cùng thuận tiện.

Chẳng hạn như Thương hội Armani hợp tác với Thương hội Tân Phi hiện nay có thể tận dụng loại Máy móc Ma thuật dệt may cỡ lớn mà Thương hội Tân Phi cung cấp, dệt ra một lượng lớn quần áo với tốc độ và hiệu quả cực cao, khiến giá quần áo vốn đắt đỏ liên tục giảm xuống, để cho đại đa số bình dân trong Vương quốc Lanpari đều có thể mặc nổi một bộ quần áo mới không phải tự mình dệt.

Còn chẳng hạn như...

...

Còn so với các thương hội khác hợp tác cùng Thương hội Tân Phi, thì chính bản thân Thương hội Tân Phi mang lại sự thay đổi đời sống nhiều nhất và lớn nhất cho thần dân Vương quốc Lanpari.

Hiện giờ hễ là gia đình có điều kiện khá giả một chút, đều sở hữu một hoặc vài chiếc Máy móc Ma thuật gia dụng.

Những chiếc Máy móc Ma thuật gia dụng này đã thay đổi mạnh mẽ môi trường sống của các gia đình đó, thậm chí có thể nói là khiến cuộc sống của họ có sự biến chuyển long trời lở đất.

Mặc dù những chiếc Máy móc Ma thuật gia dụng này không phải toàn bộ đều do Thương hội Tân Phi sản xuất, cũng có một số Máy móc Ma thuật gia dụng của các thương hiệu khác, nhưng sự xuất hiện của chúng thì chắc chắn đều là do Thương hội Tân Phi mang lại.

Mỗi lần nhìn thấy đủ loại Máy móc Ma thuật gia dụng trong nhà, thần dân Vương quốc Lanpari luôn tự nhiên mà nhớ đến những chuyển biến tốt đẹp mà Thương hội Tân Phi đã mang lại cho cuộc sống của mình.

Hơn một năm trước đây, vì nguyên nhân từ Quốc vương Aerick và Công tước Stark, Thương hội Tân Phi buộc phải rút khỏi Vương quốc Lanpari, hầu như toàn bộ thần dân Vương quốc Lanpari đều cảm thấy phẫn nộ và đau buồn vì chuyện này.

Mà trong hơn một năm đó, vì những vấn đề do mười thương hội được Cục Quản lý Ma pháp Công nghiệp chỉ định gây ra, khiến cuộc sống của tất cả mọi người đều chịu ảnh hưởng xấu ở những mức độ khác nhau, càng khiến người ta thêm nhớ nhung Thương hội Tân Phi.

Cho nên khi Cục Quản lý Ma pháp Công nghiệp và Cục Thương mại đồng thời phát đi tuyên bố về việc bãi bỏ mọi lệnh cấm hạn chế đối với Thương hội Tân Phi, hầu như tất cả mọi người trong Vương quốc Lanpari đều không kìm được mà reo hò vui sướng.

Thương hội Tân Phi đã trở về rồi!

Cuộc sống lại sắp tốt đẹp trở lại rồi!

Mà trong số đó, vui mừng phấn khích nhất đương nhiên là người dân thành Bontar.

Thế là, khi Nhật báo Bontar tuyên bố Trung tâm Dịch vụ Sản phẩm đóng tại thành Bontar của Thương hội Tân Phi mở cửa trở lại, cả thành Bontar lập tức sôi sục hẳn lên.

Rồi đến ngày mùng 6 tháng 2 năm 3785 theo lịch Đại lục, ngày Trung tâm Dịch vụ Sản phẩm Thương hội Tân Phi chính thức mở cửa trở lại, dù xung quanh canh phòng vô cùng nghiêm ngặt, gần như toàn bộ quân trấn thủ thành Bontar đều xuất động, thậm chí còn có không ít binh sĩ mặc loại giáp trụ kiểu đặc biệt, trông vô cùng tinh nhuệ, xen lẫn vào đó phụ trách canh gác, nhưng người dân thành Bontar vẫn cùng nhau kéo đến, vây kín không còn chỗ hở tòa nhà Trung tâm Dịch vụ Sản phẩm Thương hội Tân Phi hoàn toàn mới, được dựng bên ngoài thành cổ Bontar, cách sông Sandy không xa, hướng về phía cổng thành phía tây của thành Bontar.

Tất cả mọi người đều ngóng cổ, cố sức muốn chen vào tận bên trong, cố gắng tận mắt chứng kiến khoảnh khắc Trung tâm Dịch vụ Sản phẩm Thương hội Tân Phi mở cửa trở lại.

Đối với đại đa số người dân thành Bontar mà nói, Thương hội Tân Phi gần như là đại danh từ của cuộc sống sung túc.

Khi Thương hội Tân Phi còn ở thành Bontar, trên dưới thành Bontar, mỗi người đều sống vô cùng sung túc vui vẻ, còn khi Thương hội Tân Phi buộc phải rời khỏi thành Bontar, thành Bontar lại luôn bị bao phủ trong một tầng bóng tối, cuộc sống của đại đa số mọi người đều ngày một sa sút.

Giờ đây Thương hội Tân Phi đã trở về, cuộc sống nhất định sẽ tốt đẹp trở lại!

Đúng mười giờ sáng, Trung tâm Dịch vụ Sản phẩm Thương hội Tân Phi, được xây dựng bằng kỹ thuật xây dựng hoàn toàn mới của Thương hội Amli, điểm cao nhất cách mặt đất hơn ba mươi mét, tổng thể chia thành bảy tầng, bên ngoài được bọc bằng một lớp đá cẩm thạch bóng loáng, nhìn từ xa đã toát lên vẻ trang trọng cao cấp, cuối cùng cũng mở cửa.

Thấy Hứa Dịch từ cửa lớn bước ra, đám đông vây quanh lập tức bùng lên tiếng hoan hô vang trời.

Âm thanh vang dội đến mức gần như truyền khắp cả thành Bontar, chấn động đến cả mặt sông Sandy ở xa xa cũng gợn lên từng đợt sóng lăn tăn.

Nhưng khiến tất cả mọi người kinh ngạc là, sau khi Hứa Dịch bước ra nhìn quanh một vòng, lại quay người, hướng về phía sau làm ra một tư thế mời gọi.

Tất cả mọi người đều sững lại.

Hôm nay là ngày khai trương Trung tâm Dịch vụ Sản phẩm Thương hội Tân Phi, nhân vật chính đương nhiên là Hứa Dịch, hắn làm ra tư thế này để làm gì?

Nhưng khoảnh khắc tiếp theo, khi mọi người nhìn thấy bóng người bước ra từ cửa lớn, sững sờ một lát, rồi lập tức bùng nổ một tràng hoan hô còn náo động hơn cả lúc nãy nhiều.

"Nữ vương Bệ hạ, xem ra rốt cuộc vị trí của em trong lòng người dân vẫn cao hơn tôi nhiều." Nhìn thấy từng khuôn mặt phấn khích, thậm chí hơi méo mó của đám đông vây quanh, Hứa Dịch không khỏi cảm thán.

Cervini khẽ trừng mắt nhìn hắn: "Đương nhiên rồi, nếu vị trí của tôi trong lòng họ còn không bằng anh, thì tôi còn tư cách gì làm nữ vương này nữa chứ?"

Hứa Dịch cười ha hả: "Cervini, tôi phát hiện sau khi làm nữ vương, em bá khí hơn trước nhiều đấy."

Cervini khẽ mỉm cười, vừa định lên tiếng thì một người đàn ông lớn tuổi có dáng vẻ đại thần đi theo bên cạnh nàng bỗng trừng mắt nhìn Hứa Dịch một cái đầy giận dữ: "Hội trưởng Hứa, sao ngươi dám gọi thẳng tên Bệ hạ? Đừng tưởng rằng Bệ hạ coi trọng ngươi mà ngươi có thể vô lễ như vậy!"

Hứa Dịch ngơ ngác nhìn về phía vị lão thần này, rồi lại nhìn sang Cervini.

Ở góc mà vị lão thần kia không nhìn thấy, Cervini tinh nghịch lè lưỡi với Hứa Dịch, nhưng khi quay đầu nhìn sang vị lão thần đó, nàng đã khôi phục lại dáng vẻ uy nghiêm vốn có của một Nữ vương Bệ hạ, mỉm cười lắc đầu: "Đây chỉ là Hội trưởng Hứa nhất thời lỡ lời thôi, không cần để tâm."

Vị lão thần đó còn muốn nói gì đó, nhưng thấy Cervini khẽ cau mày, liền im lặng không nói nữa.

Thấy ánh mắt sắc bén mà vị lão thần đó vẫn phóng về phía mình, trong lòng Hứa Dịch cười khổ.

Bất kể hắn có muốn hay không, Cervini có muốn hay không, giờ đây Cervini đã trở thành Nữ vương Bệ hạ của Vương quốc Lanpari, mối quan hệ giữa hai người, rốt cuộc cũng không thể thuần khiết và trực tiếp như trước đây được nữa.

Chương 607: Hội chợ bán giá đặc biệt

Việc khai trương Trung tâm Dịch vụ Sản phẩm đóng tại thành Bontar của Thương hội Tân Phi, đánh dấu việc thương hội này chính thức quay trở lại Vương quốc Lanpari.

Còn việc Nữ vương Cervini Bệ hạ, trong lúc trăm công nghìn việc vừa mới đăng quang, đặc biệt dành thời gian đích thân tham dự lễ khai trương trung tâm dịch vụ sản phẩm này, cũng chứng minh sự coi trọng của phía Vương quốc Lanpari đối với việc Thương hội Tân Phi quay trở lại.

Theo thỏa thuận mà Thương hội Tân Phi ký kết với phía Vương quốc Lanpari, sau khi Thương hội Tân Phi quay trở lại vương quốc, phía vương quốc sẽ trả lại toàn bộ sản nghiệp mà trước đây mười thương hội kia đã chiếm đoạt của Thương hội Tân Phi.

Nhưng khi thực hiện cụ thể, trong số sản nghiệp đó lại không tránh khỏi việc bị pha lẫn một số thành phần từ phía Vương quốc Lanpari.

Chẳng hạn như thung lũng Rainfall, căn cứ cốt lõi trước đây của Thương hội Tân Phi, tuy giờ cũng được trả lại toàn bộ cho thương hội, nhưng trong thung lũng Rainfall, phía Vương quốc Lanpari lại thiết lập một Cơ quan Hành chính Đặc biệt thành Bontar, chuyên trách quản lý điều phối các sự vụ hành chính của thung lũng Rainfall cùng khu vực xung quanh.

Về danh nghĩa mà nói, đây là để phục vụ các sự vụ hành chính cần thiết cho thung lũng Rainfall và các thương hội xung quanh, giúp các thương hội này có thể hoàn thành một số thủ tục hành chính bắt buộc một cách thuận tiện hơn, từ đó tiết kiệm thời gian và công sức.

Nhưng trên thực tế, cơ quan hành chính đặc biệt này lại nắm quyền quản lý hành chính đối với thung lũng Rainfall và khu vực xung quanh, đồng nghĩa với việc dù là Thương hội Tân Phi hay hơn chục thương hội cùng quay về từ hoang nguyên Hắc Mễ theo Thương hội Tân Phi, cũng đều phải chịu sự quản lý của cơ quan hành chính này.

Đối với các thương hội khác mà nói, thay đổi này vẫn còn có thể chấp nhận được.

Nhưng đối với Thương hội Tân Phi, sự thay đổi lại vô cùng rõ rệt.

Trước đây thung lũng Rainfall là lãnh địa riêng của Hứa Dịch, cho nên Thương hội Tân Phi dù cải tạo thung lũng Rainfall thế nào, làm gì trong thung lũng Rainfall cũng đều có mức độ tự do và quyền tự chủ cực lớn.

Nhưng giờ đây sau khi thiết lập cơ quan hành chính này, bất kể Thương hội Tân Phi muốn làm gì cũng đều phải báo cáo lên cơ quan hành chính để xin phê duyệt.

Chẳng hạn như để đẩy nhanh tiến độ sản xuất sau khi quay trở lại, Hứa Dịch quyết định xây mới một nhà máy luyện thép trong thung lũng Rainfall.

Nhưng để xây dựng nhà máy luyện thép này, lại phải được phía thành Bontar phê duyệt đất đai cùng một loạt các khâu thẩm định khác mới được phép xây dựng.

Mặc dù cơ quan hành chính và phía thành Bontar có sự ưu ái đặc biệt đối với mọi thủ tục phê duyệt của Thương hội Tân Phi, tốc độ phê duyệt nhanh lạ thường, nhưng vẫn phải mất trọn gần một tháng mới hoàn toàn phê duyệt xong.

Đối với Hứa Dịch mà nói, sự khác biệt này là vô cùng nghiêm trọng.

Hơn nữa thời gian phê duyệt này hoàn toàn không thể xác định được, khiến các kế hoạch sau này của Thương hội Tân Phi cũng chịu ảnh hưởng ở những mức độ khác nhau, hiệu suất tự nhiên không thể sánh với trước đây.

Nhưng những khác biệt này cũng nằm trong dự liệu của Hứa Dịch, hắn cũng không có ý kiến gì nhiều về điều đó.

Điều quan trọng nhất, thực ra vẫn là vì tâm thái của hắn đã hoàn toàn khác trước đây rồi.

Trước khi bị ép buộc rời khỏi Vương quốc Lanpari, hắn một lòng nghĩ đến việc giúp Vương quốc Lanpari sớm phát triển lên, sớm trở thành một cường quốc ma pháp công nghiệp.

Đương nhiên, cho dù là ý nghĩ này, cũng ôm theo không ít tư tâm.

Bởi vì nếu Vương quốc Lanpari mạnh lên, ma pháp công nghiệp sẽ có thể phát triển nhanh hơn trên đại lục này.

Còn nếu Vương quốc Lanpari trở thành siêu cường quốc như Đế quốc Kendra và Đế quốc Malo, thậm chí trở thành quốc gia mạnh nhất trên lục địa Saiens, thì ma pháp công nghiệp chắc chắn cũng sẽ phát triển bùng nổ trên khắp cả đại lục.

Đến lúc đó, giấc mơ của Hứa Dịch về việc tạo dựng một hệ thống công nghiệp hoàn chỉnh trên đại lục này, sẽ không còn chỉ là giấc mơ nữa.

Nhưng kể từ khi buộc phải rút khỏi Vương quốc Lanpari, rồi tìm lại được một nền tảng mới ở Công quốc Stan, tâm thái của Hứa Dịch không tránh khỏi việc có sự thay đổi.

Đối với Hứa Dịch hiện giờ mà nói, bỏ qua yếu tố tình cảm, đứng thuần túy trên góc độ của Thương hội Tân Phi, Vương quốc Lanpari chẳng qua chỉ là một quốc gia bình thường trên đại lục này, so với các quốc gia khác, ưu thế lớn nhất cũng chẳng qua chỉ là sở hữu thị trường và hệ thống ma pháp công nghiệp tương đối hoàn thiện mà thôi.

Ngoài điều đó ra, về mặt tiềm năng, Vương quốc Lanpari thậm chí còn không bằng Vương quốc Rulson.

Đương nhiên, ưu thế của Vương quốc Lanpari so với các quốc gia khác lại nhanh chóng được thể hiện ra sau khi Thương hội Tân Phi quay trở lại.

Trung tâm Dịch vụ Sản phẩm đóng tại thành Bontar của Thương hội Tân Phi mới khai trương vỏn vẹn một tuần, đã nhận được một lượng lớn đơn đặt hàng từ khắp nơi trong Vương quốc Lanpari bay đến.

Người dân Vương quốc Lanpari đã gần hai năm trời không có cách nào mua được sản phẩm của Thương hội Tân Phi qua kênh thông thường, trong suốt hai năm đó chỉ có thể bị hành hạ bởi những chiếc Máy móc Ma thuật gia dụng chất lượng kém do mười thương hội được Cục Quản lý Ma pháp Công nghiệp chỉ định trước đây sản xuất, giờ đây Thương hội Tân Phi tốt lắm mới trở lại được, lập tức thổi bùng nhiệt tình mua sắm của tất cả mọi người trong Vương quốc Lanpari.

...

"Xin mọi người đừng vội, xếp hàng theo trật tự! Đừng chen lấn!"

Nhân viên hướng dẫn của trung tâm dịch vụ sản phẩm tay cầm một chiếc loa phóng thanh lớn, gào to đến khản cả giọng.

"Xin mọi người yên tâm, thương hội chúng tôi đã chuẩn bị đầy đủ hàng hóa cho hội chợ bán giá đặc biệt hôm nay, đảm bảo mỗi người đều có thể mua được thứ mình muốn, vì vậy xin mọi người giữ trật tự, chú ý đến người già và trẻ nhỏ bên cạnh, đừng để họ bị thương!"

Đại sảnh của trung tâm dịch vụ sản phẩm rộng tới cả nghìn mét vuông, có thể nói là vô cùng rộng rãi.

Nhưng giờ đây đại sảnh rộng lớn này đã chật kín người, gần như không còn chút khe hở nào để chen vào.

Mọi người đua nhau giơ cao đồng vàng trong tay, chạy về phía các quầy trưng bày trong đại sảnh.

Bên cạnh mỗi điểm bán hàng dưới từng quầy trưng bày đều chen chúc vô số người, gương mặt và ánh mắt của mỗi người đều lộ ra sự cuồng nhiệt ở những mức độ khác nhau, chẳng khác nào đang diễn ra một cuộc thánh chiến khốc liệt.

Đúng vậy, đối với những người đang khao khát Máy móc Ma thuật thương hiệu Tân Phi này, hôm nay chính là ngày thánh chiến!

Ba ngày trước, Thương hội Tân Phi thông qua Nhật báo Bontar đăng một mẩu quảng cáo, tuyên bố để chúc mừng việc Thương hội Tân Phi trở lại thành Bontar, sẽ tổ chức một hội chợ bán giá đặc biệt tại Trung tâm Dịch vụ Sản phẩm Thương hội Tân Phi.

Trong hội chợ bán giá đặc biệt này, Thương hội Tân Phi không chỉ sẽ trưng bày toàn bộ các mẫu Máy móc Ma lực gia dụng thương hiệu Tân Phi mới nhất, mà còn áp dụng ưu đãi, bán theo giá đặc biệt.

Lấy ví dụ điều hòa ma lực thương hiệu Tân Phi mẫu mới nhất, giá bán bình thường là ba mươi hai đồng vàng, nhưng hôm nay giá đặc biệt sẽ giảm thẳng xuống còn hai mươi chín đồng vàng chín mươi chín đồng bạc chín mươi chín đồng đồng.

Tuy nhiều người đầy hoài nghi về mức giá đặc biệt này của Thương hội Tân Phi, nhưng điều đó không hề cản trở việc tất cả mọi người đều nhận thức rõ ràng rằng, tại hội chợ bán giá đặc biệt này, chiếc điều hòa ma lực thương hiệu Tân Phi mẫu mới nhất sẽ có giá bán thấp hơn giá bình thường tới hai đồng vàng!

Cộng thêm giá bán của các loại Máy móc Ma lực gia dụng thương hiệu Tân Phi khác cũng đều có mức ưu đãi khác nhau, vì vậy vào ngày hội chợ bán giá đặc biệt hôm nay, không chỉ người dân thành Bontar ùn ùn kéo đến, mà người dân của mấy thành phố xung quanh cũng nghe tin mà tìm tới.

Thậm chí ngay từ lúc trời còn tối, đã có một đám đông người ôm chăn đệm, khoác áo choàng, chờ đợi bên ngoài cửa lớn của trung tâm dịch vụ sản phẩm.

Đến tám giờ sáng, trung tâm dịch vụ sản phẩm chính thức mở cửa kinh doanh, chỉ trong nháy mắt, bên trong đã bị dòng người như thủy triều lấp kín hoàn toàn.

So với dòng người đông như nước triều ở đại sảnh bán lẻ tầng một và tầng hai, lượng người ở đại sảnh tầng ba ít hơn nhiều.

Nhưng đó cũng chỉ là so với dòng người dày đặc ở tầng một tầng hai, trên thực tế đại sảnh cũng rộng tới cả nghìn mét vuông này, lúc này cũng đã chen chúc hơn hai trăm người, nhìn qua cũng thấy dày đặc không kém.

Khác với những khách hàng bình thường ở tầng dưới, những người ở tầng ba này đều là các thương nhân đến từ khắp nơi trong Vương quốc Lanpari.

Việc Thương hội Tân Phi quay trở lại Vương quốc Lanpari, những người nhạy cảm nhất với chuyện này chính là các thương nhân có khứu giác đặc biệt tinh nhạy này.

Trước đây khi Thương hội Tân Phi còn ở Vương quốc Lanpari, các thương nhân này đã dựa vào Thương hội Tân Phi mà kiếm được không ít, giờ đây Thương hội Tân Phi tốt lắm mới trở lại, đương nhiên họ phải lập tức chạy đến ngay.

"Hội trưởng Hứa, nhìn cảnh náo nhiệt hôm nay, e rằng chỉ riêng hôm nay thôi, Thương hội Tân Phi các ngài đã kiếm được một khoản lớn rồi nhỉ?" Một thương nhân béo mập cười lớn nói với Hứa Dịch.

"Câu này của ông nói thật vô lý. Thương hội Tân Phi đâu chỉ hôm nay mới kiếm bộn, mà ngày nào cũng kiếm bộn mới đúng chứ. Có phải không, Hội trưởng Hứa?" Một thương nhân khác cũng cười nói.

"Thôi được rồi, Thương hội Tân Phi kiếm tiền thì chắc chắn rồi, nhưng theo những gì tôi hiểu về Hội trưởng Hứa, ông ấy thực ra không quá để tâm đến việc kiếm bao nhiêu tiền, điều ông ấy để tâm nhất ngược lại là thần dân của vương quốc chúng ta có thể thay đổi cuộc sống như thế nào nhờ những chiếc Máy móc Ma thuật gia dụng thương hiệu Tân Phi tiện dụng này, đúng không?"

"Đúng đúng đúng, mục tiêu của Hội trưởng Hứa sao có thể tầm thường như chúng ta được. Chúng ta trong đầu chỉ toàn nghĩ làm sao kiếm thêm được chút đồng vàng, còn Hội trưởng Hứa thì luôn nghĩ đến việc cải thiện đời sống của mọi người, nếu không thì cũng chẳng chuyển nhượng những công nghệ đó một cách vô tư như vậy. Các vị nói có phải không?"

Nghe vị thương nhân cuối cùng chuyển đề tài sang chuyện "chuyển nhượng công nghệ", Hứa Dịch cười cười, xua tay nói với ông ta: "Không, các vị quá khen rồi. Tôi luôn nhấn mạnh rằng, tôi là một thương nhân, thậm chí còn cho rằng thân phận này còn quan trọng hơn cả thân phận quý tộc. Tin rằng các vị hẳn đã rất rõ suy nghĩ này của tôi."

Mấy vị thương nhân vây quanh Hứa Dịch nhìn nhau, đồng loạt gật đầu.

Hai năm trước, khi Nghị viện Quý tộc muốn tước bỏ thân phận quý tộc của Hứa Dịch, lúc đó Hứa Dịch tuyên bố rằng so với thân phận quý tộc, hắn lại càng coi trọng thân phận thương nhân hơn, khiến hầu như tất cả mọi người đều chấn động.

Từ đó về sau, tất cả các thương nhân trong Vương quốc Lanpari đều có cảm giác đồng cảm mạnh mẽ với Hứa Dịch.

Địa vị của thương nhân trên toàn bộ lục địa Saiens từ trước đến nay luôn rất thấp, giờ đây bỗng nhiên xuất hiện một nhân vật được chú ý như Hứa Dịch tuyên bố với tất cả mọi người rằng thân phận thương nhân quan trọng hơn quý tộc, chẳng khác nào tiêm cho tất cả thương nhân một mũi cường tâm.

Ánh mắt lướt qua vẻ mặt hơi phấn khích của các thương nhân xung quanh, Hứa Dịch mỉm cười nói tiếp: "Cho nên nói, tôi đã luôn nhấn mạnh mình là một thương nhân, thì mục tiêu hàng đầu của thương nhân chính là kiếm tiền, các vị nói tôi coi trọng việc cải thiện đời sống của mọi người hơn thì e là không chính xác lắm. Mọi người đều là thương nhân cả, cũng không cần giấu giếm gì, đã là thương nhân thì ai mà chẳng muốn kiếm tiền?"

Các thương nhân xung quanh nhìn nhau, đồng loạt cười hì hì.

"Đương nhiên rồi, kiếm tiền và cải thiện đời sống của mọi người không hề mâu thuẫn, tôi kiếm được tiền, đời sống của mọi người cũng nhờ những sản phẩm mà Thương hội Tân Phi chúng tôi nghiên cứu phát triển mà được cải thiện, hai điều này không xung đột. Hơn nữa số tiền mà Thương hội Tân Phi chúng tôi kiếm được, thực ra phần lớn lại được đầu tư trở lại vào việc nghiên cứu phát triển sản phẩm mới, chính vì vậy mà thương hội chúng tôi mới liên tục không ngừng cho ra mắt sản phẩm mới."

Ánh mắt lướt quanh một vòng, Hứa Dịch bỗng nghiêm sắc mặt lại: "Vì vậy, khi chuyển nhượng công nghệ cho người khác, tôi luôn nhấn mạnh một vấn đề. Đó là việc có được công nghệ không khó, nhưng làm sao để nắm vững triệt để công nghệ đó, rồi thông qua công nghệ này tiến hành nghiên cứu phát triển sâu, đó mới là then chốt. Nếu có thương hội nào có thể làm được mức độ nghiên cứu phát triển sản phẩm như Thương hội Tân Phi chúng tôi, thì bất kể là công nghệ gì, thương hội chúng tôi đều có khả năng chuyển nhượng."

Nghe ra ý tứ trong lời Hứa Dịch, các thương nhân xung quanh lập tức sáng bừng mắt lên.

Một thương nhân do dự một lát, cẩn thận hỏi Hứa Dịch: "Hội trưởng Hứa, vậy... về công nghệ máy công cụ ma lực, ngài cũng sẵn lòng chuyển nhượng chứ?"

Chương 608: Công nghệ cũng không phải muốn chuyển nhượng là được

"Tôi còn tưởng gan họ lớn hơn một chút." Hứa Dịch cười lắc đầu. "Tôi còn chuẩn bị sẵn tâm lý rằng họ sẽ yêu cầu chuyển nhượng công nghệ Máy móc Ma thuật quân dụng, không ngờ họ căn bản chẳng hề nhắc tới."

Kennard ngẩng đầu, bật cười: "Hội trưởng, ngài nghĩ nhiều quá rồi đấy. Công nghệ Máy móc Ma thuật quân dụng đừng nói là chuyển nhượng, cho dù ngài cho không họ cũng chẳng dám nhận đâu. Loại đồ này họ lấy đi để làm gì? Định làm phản chắc? Đừng quên, Vương quốc Lanpari vừa mới trải qua một cuộc nội chiến, về mặt này thì cực kỳ coi trọng. Họ mà dám đưa ra yêu cầu chuyển nhượng công nghệ Máy móc Ma thuật quân dụng với ngài, không tin thì ngày mai sẽ bị cấm vệ quân hoàng cung bắt đi ngay."

Hứa Dịch cười ha hả: "Nói vậy thì, tôi chỉ có thể chờ Cerv... Nữ vương Bệ hạ tới đưa ra yêu cầu này với tôi thôi sao?"

"Cũng gần như vậy." Kennard suy nghĩ một lát, khẽ cau mày. "Trong dịp Tết, lúc tôi còn ở thành Anweimar, bộ quân sự thực ra đã cử người tới tiếp xúc với tôi, nhắc đến chuyện này rồi. Hội trưởng, không có ai tới hỏi ý kiến ngài sao?"

"Vẫn chưa, đến cả Cerv... khụ, Nữ vương Bệ hạ cũng chưa hề nhắc gì với tôi." Hứa Dịch lắc đầu.

"Vậy thì lạ thật. Theo lý mà nói trong cuộc nội chiến Nữ vương Bệ hạ đã thấm thía đầy đủ uy lực mạnh mẽ của Máy móc Ma thuật quân dụng rồi, sao lại không động lòng với công nghệ này chứ?" Kennard có phần khó hiểu.

"Tôi dám chắc là họ có động lòng, sở dĩ giờ vẫn chưa nhắc tới, khả năng duy nhất là họ vẫn chưa chuẩn bị xong." Hứa Dịch nói.

"Chưa chuẩn bị xong? Cần chuẩn bị gì chứ?" Kennard càng thêm khó hiểu.

Hứa Dịch cười cười, trong lòng nghĩ những thứ cần chuẩn bị thì nhiều vô kể.

Trước tiên là nguyên nhân về mặt kỹ thuật.

Máy móc Ma thuật quân dụng nhìn có vẻ chỉ là một cá thể đơn lẻ, nhưng muốn chế tạo ra một chiếc Máy móc Ma thuật quân dụng hoàn chỉnh, thì cho dù hiện giờ đối với Thương hội Tân Phi mà nói đã tương đối đơn giản, như nỏ liên hoàn ma thuật không có mấy hàm lượng kỹ thuật, thì cũng chẳng dễ dàng gì.

Bởi vì bất kỳ Máy móc Ma thuật quân dụng nào cũng là một kết cấu cơ khí hoàn chỉnh, các loại linh kiện chứa bên trong nó thực ra đều cần một hệ thống công nghiệp hoàn chỉnh để hậu thuẫn.

Không nói gì khác, nếu không có sự hỗ trợ của Thương hội Tân Phi, Vương quốc Lanpari hiện giờ tuy nhìn có vẻ ma pháp công nghiệp đã phát triển khá tốt, nhưng thực ra rất nhiều thứ cơ bản nhất vẫn không có cách nào sản xuất được.

Chẳng hạn như... thép.

Mười thương hội được Cục Quản lý Ma pháp Công nghiệp chỉ định trước đây tuy đã lấy được rất nhiều công nghệ về Máy móc Ma thuật gia dụng từ Thương hội Tân Phi, nhưng về mặt máy công cụ ma lực thì vì lợi nhuận tương đối thấp nên họ vẫn không mấy hứng thú.

Cộng thêm việc Hứa Dịch cố ý giấu giếm, cho nên về công nghệ và nền tảng của mặt này, thực ra phía Vương quốc Lanpari chưa bao giờ có được.

Mười thương hội đó trước đây tuy tự xưng đã nắm được gần như toàn bộ công nghệ sản xuất Máy móc Ma thuật hiện có của Thương hội Tân Phi, nhưng trong quá trình sản xuất thực tế, vẫn có rất nhiều chỗ phải dựa vào Thương hội Tân Phi.

Trong hai năm trước đó, mặc dù xét về danh nghĩa, Thương hội Tân Phi vì lệnh cấm của Cục Quản lý Ma pháp Công nghiệp và Cục Thương mại mà về cơ bản đã rút khỏi Vương quốc Lanpari, nhưng trên thực tế vẫn có rất nhiều sản phẩm không ngừng chảy vào Vương quốc Lanpari.

Một lượng lớn thép là một trong số đó, còn quan trọng nhất, thậm chí khiến Cục Thương mại và Cục Quản lý Ma pháp Công nghiệp phải liệt kê riêng ra, tìm một lý do để không đưa vào lệnh cấm, chính là phân bón hóa học, cũng là một trong số đó.

Có thể nói, mất đi Thương hội Tân Phi, cái gọi là ma pháp công nghiệp của Vương quốc Lanpari căn bản chỉ là lâu đài trên không, chẳng có chút ý nghĩa gì.

Hiện giờ phía Vương quốc Lanpari có lẽ rất hứng thú với công nghệ liên quan đến Máy móc Ma thuật quân dụng mà Thương hội Tân Phi nắm giữ, nhưng trước đó, Vương quốc Lanpari trước tiên phải xây dựng được nền tảng công nghiệp thực sự thuộc về chính mình mới được.

Nhìn từ góc độ này, việc các thương nhân đó hy vọng Thương hội Tân Phi chuyển nhượng cho họ công nghệ liên quan đến máy công cụ ma lực, thực ra là một suy nghĩ vô cùng thực tế.

Hứa Dịch cũng không có ý định khống chế toàn diện ngành ma pháp công nghiệp của Vương quốc Lanpari, huống chi đó cũng là chuyện căn bản không thể.

Cho dù quan hệ riêng tư giữa Cervini và hắn có tốt đến đâu, phía Vương quốc Lanpari cũng tuyệt đối sẽ không cho phép tình huống đó xảy ra.

Cho nên trong phạm vi có thể kiểm soát, Hứa Dịch quyết định mở cửa một phần công nghệ về máy công cụ ma lực cho Vương quốc Lanpari, giúp đỡ và thúc đẩy phía Vương quốc Lanpari xây dựng được nền tảng ma pháp công nghiệp tương đối hoàn chỉnh.

Ít nhất... cũng không đến mức sản xuất một cây nỏ liên hoàn ma thuật mà vẫn phải lặn lội đường xa tìm đến Thương hội Tân Phi mua cả đống thứ cần thiết.

Vì vậy khi những thương nhân đó nêu ra ý muốn chuyển nhượng công nghệ liên quan đến máy công cụ ma lực, Hứa Dịch liền để lộ ra chút ý nới lỏng, mà những thương nhân đó quả nhiên nhạy bén đánh hơi được chút ý này, đua nhau vây lại như đàn cá mập ngửi thấy mùi máu.

Sau một hồi thảo luận đơn giản, cuối cùng Hứa Dịch tuyên bố với các thương nhân này, hắn sẽ chuyển nhượng cho họ công nghệ sản xuất một phần máy công cụ ma lực dùng để gia công sản xuất linh kiện.

Cụ thể mà nói, lấy Liên minh Thương mại Ireland, đơn vị làm tốt nhất trong ngành gia công linh kiện hiện nay, làm ví dụ, họ tuy vô cùng xuất sắc trong khâu gia công linh kiện, thậm chí một số chỗ so với linh kiện do chính Thương hội Tân Phi sản xuất cũng chỉ có khoảng cách rất nhỏ, nhưng trên thực tế toàn bộ máy công cụ ma lực dùng để gia công sản xuất linh kiện của họ đều mua từ tay Thương hội Tân Phi.

Nếu Thương hội Tân Phi cắt đứt việc bảo trì và cung cấp máy công cụ ma lực về sau cho họ, Liên minh Thương mại Ireland sẽ trực tiếp rơi vào tê liệt.

Điều mà lần này Hứa Dịch định chuyển nhượng cho các thương hội khác, chính là công nghệ trực tiếp sản xuất ra những chiếc máy công cụ ma lực đó.

Công nghệ về mặt này không đơn giản như công nghệ sản xuất một phần Máy móc Ma thuật gia dụng, bởi vì về mặt này, vấn đề chủ yếu nhất trên thực tế không phải nguyên nhân kỹ thuật, mà là vấn đề công nhân lành nghề.

Thương hội Tân Phi vì sở hữu một lượng lớn thợ thủ công người lùn, dựa vào thiên phú của các thợ thủ công người lùn trong lĩnh vực rèn đúc gang thép, cộng thêm những thợ thủ công người lùn này cùng lớn lên với Thương hội Tân Phi, cho nên Thương hội Tân Phi không hề bộc lộ vấn đề này.

Nhưng nếu một thương hội hoàn toàn mới muốn sản xuất máy công cụ ma lực, thì ngoài các chỉ tiêu cứng liên quan đến thông số kỹ thuật ra, vấn đề công nhân lành nghề chủ yếu nhất lại rất khó giải quyết.

Hứa Dịch đã nói rõ vấn đề này với các thương nhân có nhu cầu về công nghệ máy công cụ ma lực, đáp lại hắn toàn là những cái lắc đầu bất lực.

Người lùn trên lục địa Saiens tuy không hiếm như tộc Elf, nhưng những thợ thủ công người lùn sẵn lòng phục vụ cho loài người và tiếp tục gắn bó lâu dài, lại vô cùng hiếm hoi.

Sở dĩ Thương hội Tân Phi có được những thợ thủ công người lùn này phục vụ cho mình, hoàn toàn là do cơ duyên trùng hợp.

Các thương hội khác muốn học theo, rõ ràng gần như là chuyện không thể.

Nhưng Hứa Dịch đã sớm có sự chuẩn bị cho việc này, hắn còn đưa ra cho các thương nhân này hai phương án giải quyết.

Phương án thứ nhất, là tìm kiếm thợ thủ công người lùn từ Vương quốc Lanpari, thậm chí từ những nơi khác trên đại lục, cố gắng chiêu mộ họ về.

Về điểm này Hứa Dịch cho biết có thể giúp đỡ.

Vì trong Thương hội Tân Phi có rất nhiều thợ thủ công người lùn, để những người lùn này đi thuyết phục đồng bào của mình, khả năng được đồng ý sẽ tăng lên nhiều.

Nhưng phương án này chỉ có thể giải quyết cái khó trước mắt, bởi vì số lượng người lùn dù sao cũng có hạn, không thể đáp ứng nhu cầu nhân lực lớn được.

Vì vậy Hứa Dịch lại đưa ra phương án thứ hai, cũng là phương án mà hắn ra sức đề xuất.

Phương án này chính là kế hoạch học viện đào tạo kỹ năng nghề nghiệp theo quy hoạch trước đây của Hứa Dịch, nhưng sau đó vì tình hình nội bộ Vương quốc Lanpari biến động mà buộc phải đình chỉ.

Nội dung kế hoạch này, chính là xây dựng một lượng lớn học viện đào tạo kỹ năng nghề nghiệp trong Vương quốc Lanpari, chuyên dạy cho học sinh trong đó các kỹ năng nghề nghiệp.

Chẳng hạn như trong học viện đào tạo kỹ năng nghề nghiệp mà Hứa Dịch từng thiết lập ở Vương quốc Lanpari trước đây, đã mở các phân viện đào tạo phân loại chi tiết như học viện thợ phay, học viện thợ tiện, v.v.

Sau khi trải qua đủ đào tạo cơ bản về kỹ năng nghề nghiệp trong các học viện này, rồi vào thương hội thực hành trong một khoảng thời gian, sẽ tạo ra đủ số công nhân kỹ thuật lành nghề.

Điều quan trọng nhất của phương án này, nằm ở chỗ đây là một cơ chế có thể phát triển liên tục lâu dài, theo thời gian trôi qua, hết lứa này đến lứa khác công nhân kỹ thuật lành nghề không ngừng xuất hiện, hơn nữa kỹ thuật của các công nhân cũng sẽ tăng trưởng theo thời gian.

Kiên trì chế độ này một thời gian, Vương quốc Lanpari sẽ thực sự có được nền tảng nguồn nhân lực đầy đủ, từ đó cũng có khả năng hoàn toàn tự lực sản xuất, thậm chí nghiên cứu phát triển máy công cụ ma lực.

Đương nhiên, trước đó nếu các thương hội khác vẫn muốn tự mình thử sản xuất máy công cụ ma lực, thì cũng không phải là không được.

Lấy công nghệ sản xuất chiếc máy quan trọng nhất để làm đinh vít — máy cắt ren ma lực cỡ nhỏ — làm ví dụ, giá trọn gói, tám mươi vạn đồng vàng.

Ngoài dự liệu của Hứa Dịch, tuy nghe thấy mức giá tám mươi vạn đồng vàng này, gần như tất cả các thương nhân đều biến sắc mặt, nhưng cuối cùng số thương nhân đề nghị cần chuyển nhượng phần công nghệ này với hắn, vẫn có tới ba mươi bảy người.

Nói cách khác, chỉ riêng việc chuyển nhượng công nghệ sản xuất máy cắt ren ma lực cỡ nhỏ, Thương hội Tân Phi thậm chí đã có thể thu về khoản lợi nhuận đáng sợ hơn hai nghìn vạn đồng vàng!

Còn nếu Hứa Dịch chịu chuyển nhượng toàn bộ công nghệ liên quan đến máy công cụ ma lực ra ngoài, thì khoản lợi nhuận đó... căn bản không dám tưởng tượng.

Đương nhiên... điều đó cũng là không thể.

Chuyển nhượng một phần công nghệ máy công cụ ma lực thì không vấn đề gì, nhưng nếu chuyển nhượng toàn bộ, thì chẳng khác nào tự chặt chân tay mình, Hứa Dịch đương nhiên không thể làm chuyện ngu ngốc đó.

Lắc đầu vứt bỏ những ảo tưởng viển vông này ra khỏi đầu, Hứa Dịch quay lại nhìn Kennard đang vùi đầu vào đống tài liệu và Sebas đang không ngừng tính toán bên cạnh.

"Thế nào rồi? Thu hoạch hôm nay ra sao?"

Sebas ngẩng đầu lên, mặt mày rạng rỡ, thần sắc phấn khích.

"Hội trưởng, tính đến giờ, mới chỉ là buổi sáng thôi, chúng ta đã nhận được 7393 đơn đặt điều hòa ma lực, 8349 đơn đặt tủ lạnh ma lực, 23235 đơn đặt lò sưởi ma lực, 15978 đơn đặt bình đun nước ma lực, 48323 đơn đặt đèn ma thuật..."

"Nói tổng số tiền đi." Hứa Dịch xua tay, ngắt lời anh ta.

Sebas khựng lại, cúi đầu nhìn một cái, nuốt mạnh nước bọt, mới đáp: "Hội trưởng, chỉ riêng sáng nay thôi, doanh thu của chúng ta đã vượt quá một trăm vạn đồng vàng rồi!"

Dù đã có chuẩn bị tâm lý sẵn cho con số này, nhưng khi thực sự nghe thấy, Kennard cùng vài nhân viên tài vụ khác của Thương hội Tân Phi trong phòng vẫn không nhịn được mà hít một hơi.

Đối với đại đa số thương hội ở Vương quốc Lanpari mà nói, doanh thu cả năm đạt được một trăm vạn đồng vàng, đã có thể coi là một thương hội lớn rồi.

Vậy mà giờ đây Thương hội Tân Phi chỉ dùng có một buổi sáng, đã đạt được mức doanh thu như vậy!

Mặc dù vì lý do giá đặc biệt mà tổng lợi nhuận có giảm nhẹ, nhưng sản phẩm của Thương hội Tân Phi vốn luôn có tỷ suất lợi nhuận cực cao, cho nên trong mức doanh thu một trăm vạn đồng vàng này, Thương hội Tân Phi ít nhất cũng có được khoản lợi nhuận ròng vượt quá ba mươi vạn đồng vàng.

Chỉ trong một buổi sáng đã kiếm được hơn ba mươi vạn đồng vàng, đây là một khái niệm đáng sợ đến mức nào!

Nhìn tất cả mọi người, bao gồm cả Kennard và Sebas, đều lộ ra thần sắc phấn khích khó kìm nén, Hứa Dịch khẽ mỉm cười, trong lòng tuy cũng có chút vui mừng, nhưng lại không mấy phấn khích.

Trên Trái Đất, đã từng có kỷ lục đáng sợ doanh thu một ngày đạt mười tỷ nhân dân tệ.

Mười tỷ nhân dân tệ đại khái tương đương một trăm triệu đồng vàng, mà Thương hội Tân Phi cách mục tiêu này vẫn còn xa lắm.

Chương 223: Tôi muốn bay vào vũ trụ

"Haha, Hội trưởng Hứa, có Stella tiểu thư xinh đẹp như vậy làm người yêu, có phải là rất áp lực không?" Kennard nhìn Hứa Dịch trên mặt vẫn mang theo một tia cười khổ, nhỏ giọng cười nói.

Hứa Dịch liếc mắt nhìn anh ta một cái, thở dài nói: "Tôi xem chúng ta cũng như nhau thôi. Anh có một cô em gái vừa xinh đẹp vừa hoạt bát như vậy, chắc cũng rất áp lực nhỉ?"

"Xinh đẹp và hoạt bát?" Khuôn mặt Kennard giật giật, nụ cười cũng biến thành cười khổ."Xinh đẹp thì tôi công nhận, còn về hoạt bát ấy à... tôi thà rằng Sophia đừng có hoạt bát như vậy thì hơn."

Hai người nhìn nhau, đồng thời cười lớn.

Chỉ một câu nói đơn giản như vậy, hai người lại giống như bỗng chốc trở nên thân thiết hơn rất nhiều.

Cười xong, Kennard nghiêm mặt hỏi: "Hội trưởng Hứa, tại sao anh lại quan tâm đến việc trị lý sông Sandy như vậy? Chuyện này, dù nhìn thế nào cũng không liên quan gì đến anh và Thương hội Tân Phi mà, phải không?"

"Bề ngoài thì đúng là không liên quan." Hứa Dịch đáp."Nhưng mà Kennard, anh có nghĩ đến lợi ích mà việc trị lý sông Sandy mang lại không?"

"Lợi ích?" Kennard trầm tư một lúc, nhíu mày nói: "Ngoài việc có thể ngăn chặn lũ lụt ra, thì còn lợi ích gì nữa?"

"Không, ngăn chặn lũ lụt chỉ là yêu cầu cơ bản nhất, lợi ích thực sự là nếu sông Sandy được trị lý tốt, sẽ có thể giúp ngành vận tải đường sông phát huy tác dụng quan trọng hơn." Hứa Dịch đáp.

"Vận tải đường sông?" Kennard càng nhíu mày hơn."Hội trưởng Hứa, chẳng lẽ anh là vì đã nhìn thấy kết cục của Hội trưởng Porter nên muốn giúp ông ta sao?"

"Đó chỉ là một mặt của vấn đề. Nguyên nhân chủ yếu là, Thành phố Bontar hiện tại rất cần vận tải đường sông." Hứa Dịch nói."Kennard, Thương hội Walmart chủ yếu kinh doanh bán lẻ tạp hóa, vậy thì đối với Thương hội Walmart mà nói, yếu tố quan trọng nhất là gì?"

"Chuyện này..." Kennard do dự một chút."Chắc là có đủ hàng hóa, nếu không Hank sẽ không ghi rõ trong bản kế hoạch hợp tác đưa cho anh là yêu cầu quyền ưu tiên cung cấp hàng."

Hứa Dịch biết Kennard đang giải thích thay cho Hank Wilson, liền mỉm cười tỏ vẻ đã hiểu, tiếp tục hỏi: "Vậy thì làm thế nào để có thể đảm bảo, các cửa hàng của Thương hội Walmart ở khắp các thành phố trong Vương quốc bất cứ lúc nào cũng có đủ hàng?"

Kennard suy nghĩ một chút, bỗng nhiên hai mắt sáng lên.

"Hội trưởng Hứa, tôi hiểu ý anh rồi. Anh muốn nói đến tầm quan trọng của vận tải đối với thương mại, phải không?"

"Không sai." Hứa Dịch khen ngợi gật đầu."Hiện tại, Thành phố Bontar phát triển nhanh như vậy, vậy thì có thể tưởng tượng được, tương lai Thành phố Bontar nhất định sẽ sản xuất ra vô số hàng hóa. Đã như vậy, Thành phố Bontar nhất định phải có năng lực vận tải rất lớn mạnh, mới có thể vận chuyển những hàng hóa sản xuất ra đi được."

Kennard gật đầu: "Đúng vậy. Lấy ví dụ như Máy móc Ma thuật mà Hank và mọi người đang bàn bạc, nếu không thể vận chuyển kịp thời toàn bộ số Máy móc Ma thuật mà Thành phố Bontar sản xuất ra, bao gồm cả Thương hội Tân Phi đến các nơi trong Vương quốc, để những Máy móc Ma thuật này chất đống ở Thành phố Bontar, thì nhất định sẽ tạo thành tổn thất vô cùng nghiêm trọng."

"Chỉ riêng thiệt hại về tiền bạc đã đủ đau đầu rồi, mấu chốt là nếu không có đủ năng lực vận tải để hỗ trợ, sẽ giáng một đòn chí mạng đối với ngành sản xuất Máy móc Ma thuật đang trên đà phát triển của Thành phố Bontar. Rất nhiều Thương hội nhỏ không có đủ thực lực, có thể chỉ cần sản xuất một lô Máy móc Ma thuật đã tiêu tốn hết toàn bộ vốn liếng rồi, vậy thì nếu lô hàng này không thể vận chuyển ra ngoài để bán, đối với họ mà nói, chính là tai họa diệt đỉnh." Hứa Dịch nghiêm túc nói."Tôi vẫn luôn hy vọng Thành phố Bontar có thể xuất hiện rất nhiều Thương hội tham gia vào ngành sản xuất Ma pháp, đương nhiên không muốn nhìn thấy cục diện này."

Kennard nhìn Hứa Dịch một lúc, bỗng nhiên hỏi: "Hội trưởng Hứa, những ngày này tôi đi theo anh quan sát cách anh và Thương hội Tân Phi vận hành, vẫn luôn có một vấn đề muốn hỏi anh."

"Cứ nói đi, có vấn đề gì mà cứ giữ trong lòng, như vậy không tốt đâu." Hứa Dịch cười nói.

"Tôi muốn hỏi, tại sao rất nhiều chuyện anh làm lại giống như là đang tự mình nuôi dưỡng đối thủ cạnh tranh cho bản thân và Thương hội Tân Phi vậy? Với ưu thế dẫn đầu mà Thương hội Tân Phi đang nắm giữ, hoàn toàn có thể dễ dàng độc chiếm toàn bộ ngành sản xuất Máy móc Ma thuật. Nếu làm như vậy, thì cho dù là anh hay là Thương hội Tân Phi, đều có thể thu được lợi nhuận cực kỳ khổng lồ, thậm chí còn lớn đến mức khó có thể tưởng tượng nổi. Tại sao anh không làm như vậy?"

"Anh muốn biết đáp án thực sự sao?" Hứa Dịch hỏi.

"Đương nhiên rồi. Hy vọng Hội trưởng Hứa có thể giải đáp thắc mắc này cho tôi, bởi vì chuyện này liên quan đến một quyết định quan trọng mà tôi sắp đưa ra." Kennard gật đầu nói.

Nhìn thấy vẻ mặt nghiêm túc của Kennard, Hứa Dịch tuy rằng có chút kỳ quái, nhưng sau khi suy nghĩ một chút, vẫn nghiêm túc đáp: "Kỳ thực, trước anh, đã có rất nhiều người hỏi tôi vấn đề này rồi. Ở đây, tôi sẽ lặp lại một lần nữa cho anh nghe vậy. Tôi nghiên cứu Máy móc Ma thuật, thành lập Thương hội Tân Phi, ban đầu đúng là vì muốn kiếm tiền, nhưng mà đến hiện tại, mục đích của tôi đã không còn đơn giản như vậy nữa. Anh tin không?"

Kennard không chút do dự gật đầu: "Tôi tin. Nếu chỉ là vì kiếm tiền, thì rất nhiều hành động của anh đều không thể nào lý giải được."

"Anh bằng lòng tin tưởng điểm này là tốt rồi." Hứa Dịch mỉm cười, nói tiếp: "Đã không phải vì kiếm tiền, vậy thì đương nhiên là có mục đích khác, hoặc là nên gọi là mục tiêu. Mục tiêu của tôi, gần một chút mà nói, là hy vọng tất cả mọi người đều có thể được hưởng thụ sự tiện lợi mà Máy móc Ma thuật mang lại, từ đó cải thiện mức sống của toàn bộ người dân trên Lục địa Saines, để cho mọi người sống thoải mái hơn."

"Đó chỉ là mục tiêu gần một chút thôi sao?" Kennard có chút kinh ngạc."Vậy thì mục tiêu xa hơn của anh là gì?"

"Mục tiêu xa hơn nữa, là muốn trình độ Ma pháp khoa kỹ trên toàn bộ Lục địa Saines được nâng cao một cách vượt bậc, sau đó, toàn bộ thế giới sẽ xảy ra một sự thay đổi to lớn, con người sẽ không chỉ có thể sống một cách nhỏ bé trên mặt đất nữa, mà còn có thể lặn xuống đáy biển, bay lên trời cao. Thậm chí là... vũ trụ."

"Vũ trụ?" Đây là lần đầu tiên Kennard nghe thấy từ ngữ kỳ quái này."Đó là cái gì?"

Hứa Dịch giơ tay chỉ lên trời, hỏi Kennard: "Hiện tại, anh có thể nhìn thấy, trên bầu trời có rất nhiều đám mây đang trôi nổi, vậy thì anh có biết, ở nơi cao hơn cả đám mây, còn có gì nữa không?"

Kennard ngẩng đầu nhìn bầu trời cao vời vợi, xa không thể với tới kia, chậm rãi lắc đầu.

Tuy rằng đã từng có Ma pháp sư dùng Phong hệ Ma pháp bay lên rất cao, nhưng mà cho đến tận bây giờ, vẫn chưa từng có một Ma pháp sư nào có thể chạm đến đám mây, càng không cần phải nói đến việc đến được nơi cao hơn cả đám mây.

"Nói cho anh biết vậy, ở nơi cao hơn cả bầu trời rất nhiều, kỳ thực là một khoảng không vô cùng to lớn, lớn đến mức anh căn bản không thể nào tưởng tượng nổi. Còn ở trong khoảng không này, mỗi một khoảng cách cực kỳ xa xôi, đều sẽ có một mảnh lục địa lớn chừng Lục địa Saines. Tôi muốn đến vũ trụ, chính là muốn đến những lục địa khác trên vũ trụ để xem một chút. Bởi vì, biết đâu ở trên những lục địa kia, có thể tìm thấy nhà của tôi."

Nhìn vẻ mặt có chút sầu não khó hiểu của Hứa Dịch, Kennard rất đỗi kinh ngạc.

Chưa nói đến việc Hứa Dịch làm sao biết được bên ngoài bầu trời là khoảng không vô tận, anh nói cái gì mà ở trên những lục địa kia có thể tìm thấy nhà, là có ý gì?

Chẳng lẽ vị Hội trưởng Hứa luôn luôn biểu hiện rất lý trí và bình tĩnh này, kỳ thực lại mang trong mình tố chất của một nhà thơ sao?

Hứa Dịch nhìn trời xuất thần hồi lâu, lúc này mới cúi đầu, lần nữa nhìn về phía Kennard.

Thấy Kennard vẻ mặt khó hiểu, Hứa Dịch cũng không định giải thích gì thêm, cười hỏi: "Thế nào, bây giờ anh đã biết tại sao tôi lại muốn tự mình bồi dưỡng đối thủ cạnh tranh rồi chứ? Bởi vì tôi muốn ngành sản xuất này có thể phát triển càng nhanh càng tốt, tốt nhất là khi tôi còn sống, đã có thể thực hiện được giấc mơ của mình."

Kennard lắc đầu, thầm nghĩ giấc mơ của vị Hội trưởng Hứa này, đúng là điên rồ.

Thế nhưng mà, nghe nói, bất kỳ ai cuối cùng có thể gặt hái được thành công to lớn, đều sẽ có chút điên rồ.

Nhìn từ góc độ này, vị Hội trưởng Hứa này, có đầy đủ tố chất để gặt hái được thành công to lớn.

Nghĩ đến đây, Kennard âm thầm hạ quyết tâm.

"Hội trưởng Hứa, muốn thực hiện được giấc mơ này, chỉ dựa vào một mình anh là không đủ. Tôi nghĩ anh còn cần một số người giúp đỡ." Kennard nói."Nghe Hainas nói, anh vẫn luôn muốn tìm cho Thương hội Tân Phi một người quản lý công việc cụ thể của Thương hội... ừm... Tổng giám đốc, đúng không?"

Hứa Dịch kinh ngạc nhìn Kennard, gật đầu nói: "Đúng vậy, tôi đúng là vẫn luôn muốn tìm một Tổng giám đốc để chia sẻ bớt công việc cho tôi, nhưng mà, vẫn luôn không tìm được người thích hợp."

Kennard khẽ mỉm cười, chỉ vào bản thân mình: "Hội trưởng Hứa, anh thấy, tôi có thể làm Tổng giám đốc được không?"

Tuy rằng từ thần thái của Kennard đã đoán được một chút, nhưng mà nghe Kennard thực sự nói ra, Hứa Dịch vẫn rất kinh ngạc.

"Kennard, cậu là con trai của Gia tộc trưởng Emma, sao có thể đến Thương hội làm việc?"

"Tôi không phải là trưởng nam, nên cũng không có quyền thừa kế vị trí tộc trưởng. Hơn nữa, hiện tại tôi cũng không có bất kỳ tước vị nào, nên việc đầu thân vào thương giới, trở thành một thương nhân cũng không có vấn đề gì. Trên thực tế, từ nhỏ, gia tộc đã coi tôi như một thương nhân mà bồi dưỡng, giáo dục, thậm chí là khi tôi mười bốn tuổi, đã bắt đầu cho tôi tiếp xúc và xử lý một số công việc cụ thể của Thương hội Walmart. Cho đến nửa năm trước, tôi vẫn là trợ lý Hội trưởng của Thương hội Walmart, trên thực tế là đang xử lý vô số công việc lớn nhỏ của Thương hội Walmart. Hội trưởng Hứa, anh thấy... tôi như vậy, có đủ tư cách làm Tổng giám đốc của Thương hội Tân Phi không?" Kennard hỏi.

"Tất nhiên là đủ tư cách." Hứa Dịch không chút do dự gật đầu."Chỉ là tôi rất không hiểu, tại sao cậu lại muốn làm Tổng giám đốc của Thương hội Tân Phi. Với thân phận của cậu, nếu muốn dấn thân vào thương giới, hiển nhiên Thương hội Walmart là một lựa chọn tốt hơn nhiều."

"Hội trưởng Hứa, vừa rồi anh đã nói cho tôi nghe về giấc mơ của anh, còn tôi cũng có giấc mơ của riêng mình. Tuy rằng giấc mơ của tôi không to lớn như anh, nhưng lại có một điểm chung, đó chính là hy vọng dựa vào sức lực của bản thân để thay đổi thế giới này. Ở Thương hội Walmart, tôi không nhìn thấy hy vọng này, nhưng ở anh, ở Thương hội Tân Phi, tôi lại nhìn thấy. Vì vậy, tôi muốn nắm bắt hy vọng này, thử xem có thể dựa vào nỗ lực của bản thân, thực sự thay đổi thế giới này hay không."

Nhìn Kennard với vẻ mặt nghiêm túc, biểu cảm chân thành, Hứa Dịch im lặng không nói.

Với thân phận của Kennard, cùng với sự giáo dục mà cậu ta được hưởng ở Gia tộc Emma và sự tôi luyện ở Thương hội Walmart, cậu ta quả thực là một ứng cử viên Tổng giám đốc rất thích hợp.

Mặc dù năm nay cậu ta thậm chí còn nhỏ hơn Hứa Dịch một tuổi, nhưng trên thực tế, trong lĩnh vực thương mại này, e rằng kinh nghiệm của cậu ta còn phong phú hơn Hứa Dịch rất nhiều.

Một người như vậy muốn đến làm Tổng giám đốc của Thương hội Tân Phi, nói một cách nghiêm khắc thì thật sự là có chút khuất tài.

Hứa Dịch rất muốn đồng ý, nhưng lại vẫn còn chút băn khoăn.

"Dù sao cậu cũng là người của Gia tộc Emma, cuối cùng vẫn phải quay về Thương hội Walmart. Làm việc ở Thương hội Tân Phi chúng tôi, kỳ thực chẳng khác nào lãng phí thời gian." Hứa Dịch nói.

Kennard khẽ mỉm cười: "Hội trưởng Hứa, tuy rằng tôi xuất thân từ Gia tộc Emma, nhưng không có nghĩa là tôi phải mãi mãi bị gia tộc trói buộc. Lần này, tôi cố ý để Hainas dẫn tôi đến đây, chính là vì muốn xem thử, liệu Thương hội Tân Phi có thể cho tôi cơ hội rời khỏi gia tộc, thực hiện giấc mơ của mình hay không. Bây giờ tôi đã phát hiện ra khả năng này, anh nghĩ, tôi còn có thể bỏ qua sao?"

Thấy Hứa Dịch vẫn còn do dự, Kennard lại nói: "Hội trưởng Hứa, kỳ thực lần này tôi đến đây, cũng đã được cha tôi đồng ý, nên anh không cần lo lắng đến áp lực từ Gia tộc Emma chúng tôi. Hơn nữa, anh thuê tôi làm Tổng giám đốc này, cũng đâu có tổn thất gì, đúng không? Bất kể tôi có rời đi hay không, ít nhất là trong khoảng thời gian ở đây, tôi có thể cống hiến cho Thương hội Tân Phi, và tôi tin tưởng mình có đủ năng lực để làm được điều đó. Đã như vậy, Hội trưởng Hứa, anh còn lo lắng gì nữa? Chẳng lẽ... anh ngay cả chút dũng khí này cũng không có sao?"

Hứa Dịch nhìn cậu ta, suy nghĩ một hồi, mỉm cười nói: "Đừng cố ý kích thích tôi. Được rồi, đã là cậu bằng lòng đến làm Tổng giám đốc của Thương hội Tân Phi chúng tôi, vậy thì từ giờ phút này, cậu đã chính thức bước vào thời gian thử việc. Tôi phải nhắc nhở cậu, tuy rằng thân phận và lý lịch của cậu rất đẹp, nhưng Thương hội Tân Phi không giống như Thương hội Walmart, những việc cần làm đương nhiên cũng không giống nhau. Nếu như cậu làm không tốt, thì đừng trách tôi không nể mặt, trực tiếp sa thải cậu đấy."

Kennard nhe răng, lộ ra hàm răng trắng tinh, cười rạng rỡ.

"Yên tâm đi, tôi tuyệt đối sẽ không cho anh cơ hội sa thải tôi đâu."

Chương 610: Đi hay ở

Thời gian gần đây, trong lòng lão Afaria luôn giằng xé mâu thuẫn.

Theo lẽ thường, ông là người sinh ra và lớn lên ở thành Bontar, dù hiện tại đang làm việc cho Thương hội Tân Phi tại Công quốc Stan, nhưng cuối cùng chắc chắn vẫn phải lá rụng về cội, trở về thành Bontar sống nốt quãng đời còn lại.

Suy nghĩ này trước kia, khi tình hình Vương quốc Lanpari còn rối ren, có phần không thực tế, nên lão Afaria vẫn luôn nén ý nghĩ đó xuống tận đáy lòng.

Nhưng từ khi Nữ vương Cervini Bệ hạ đăng cơ năm ngoái, tình hình cả Vương quốc Lanpari ngày một khởi sắc, tin tức truyền về từ thành Bontar cũng ngày một tốt đẹp hơn, khiến trái tim vốn đã nguội lạnh của lão Afaria lại một lần nữa sống dậy.

Ông sinh ra ở thành Bontar, sống ở đó gần năm mươi năm, nếu cuối cùng lại chết ở nơi khác thì cứ thấy trong lòng khó chịu thế nào ấy.

Nay tình hình thành Bontar đã tốt đẹp hẳn lên, Thương hội Tân Phi cùng một loạt thương hội từng rút khỏi thành Bontar đều lần lượt quay về, mở lại đủ loại nhà máy, cửa hiệu trong thành, khiến thành Bontar từng chút một trở nên phồn vinh trở lại, rất có khả năng tái hiện cảnh tượng cực thịnh như trước kia.

Cơ hội việc làm trong thành Bontar cũng rất nhiều, nếu quay về thì tìm được một công việc thích hợp tuyệt đối không thành vấn đề.

Dù thu nhập công việc đó có thể không bằng tiếp tục làm ở đây, nhưng dù sao đó cũng là quê cha đất tổ, còn có rất nhiều họ hàng bạn bè ở lại nơi ấy.

Nhưng dù là vợ ông hay con trai Yaki cùng con dâu Reya đang sống chung với ông, tất cả đều phản đối ý nghĩ này.

Theo lời vợ ông, cả nhà đã sống ở đây mấy năm rồi, sớm đã quen với cuộc sống nơi này, hơn nữa còn rất thích cuộc sống nhẹ nhàng vui vẻ ở đây.

Hơn nữa sống ở đây, cả nhà hiện đều có công việc riêng trong Thương hội Tân Phi, lão Afaria cùng vợ nhận thầu chung một trăm mẫu ruộng thuộc Nông trại Tân Phi, mỗi năm chỉ riêng việc trồng trọt thuê cho Thương hội Tân Phi, lợi nhuận ròng cuối cùng cũng có thể lên tới hơn ba trăm đồng vàng.

Nếu quay về thành Bontar, ngoài trồng trọt ra hai vợ chồng ông chẳng có sở trường gì khác, cho dù ở thành Bontar hiện nay có thể dễ dàng tìm được việc, thì cùng lắm cũng chỉ tìm được một công việc đơn giản nhất, lương tháng tuyệt đối không quá mười đồng vàng, so với hiện tại, mỗi năm sẽ mất đi hẳn hơn một trăm đồng vàng thu nhập.

Ngoài ra, Yaki và Reya hiện đã là công nhân kỹ thuật trong các nhà máy thuộc Thương hội Tân Phi. Yaki nhờ nỗ lực, nay đã thi được chứng chỉ thợ tiện bậc hai và thợ phay bậc hai, được xem là công nhân kỹ thuật cao cấp trong nhà máy sản xuất xe đạp của Thương hội Tân Phi, lương tháng cao tới hai mươi ba đồng vàng, cộng thêm các khoản thưởng phúc lợi khác, thu nhập cả năm thậm chí có thể đạt tới ba trăm đồng vàng.

Reya tuy kém hơn chồng một chút, nhưng cũng đã leo lên vị trí tổ trưởng xưởng lắp ráp Máy móc Ma lực gia dụng thuộc Thương hội Tân Phi, lương tháng hai mươi đồng vàng, cộng thêm thưởng phúc lợi, thu nhập cả năm cũng vượt quá hai trăm đồng vàng.

Nếu từ bỏ cuộc sống hiện tại, quay về thành Bontar, dù có thể dựa vào năng lực kỹ thuật và kinh nghiệm làm việc để tìm được một công việc không tồi, thậm chí lương còn có thể cao hơn, nhưng Yaki và Reya đều nhất trí cho rằng, thà tiếp tục làm việc trong Thương hội Tân Phi còn hơn là nhận mức lương cao hơn một chút ở những thương hội nhỏ vô danh nào đó.

So với các thương hội khác, triển vọng phát triển của Thương hội Tân Phi chắc chắn là tốt nhất.

Hơn nữa nội bộ Thương hội Tân Phi có chế độ thăng tiến cấp bậc rất rõ ràng, chỉ cần chịu khó nỗ lực, thời gian làm việc trong thương hội càng lâu thì lương thưởng đãi ngộ chắc chắn cũng sẽ tăng theo.

Ngoài ra Thương hội Tân Phi còn có một ưu thế mà các thương hội khác hoàn toàn không thể sánh được, đó chính là các loại chính sách phúc lợi.

Đơn giản nhất là, nếu làm việc trong Thương hội Tân Phi đến tuổi nghỉ hưu, sẽ được lĩnh khoản lương hưu tương ứng theo số năm công tác!

Chế độ lương hưu này, ngoài Thương hội Tân Phi ra thì tuyệt không nơi nào có thứ hai.

Cộng thêm đủ loại phúc lợi khiến người ta ghen tị khác, chẳng hạn cứ đến dịp lễ tết là được phát các vật dụng sinh hoạt rất thiết thực, mỗi năm còn có kỳ nghỉ du lịch hưởng lương cố định do công đoàn chi trả, hạn mức chữa bệnh miễn phí hằng năm cho mỗi nhân viên...

Nếu cùng một mức lương, thì chắc chắn làm việc ở Thương hội Tân Phi có lợi hơn nhiều.

Thậm chí rất nhiều công nhân Thương hội Tân Phi khi bàn tán riêng với nhau còn tuyên bố, cho dù thương hội khác trả gấp đôi lương, họ cũng không thèm nghĩ đến chuyện nhảy việc.

Làm việc trong Thương hội Tân Phi thoải mái an nhàn hơn hẳn so với làm ở các thương hội khác.

Vì vậy, xét cả về mặt thực tế lẫn kế hoạch lâu dài, Yaki và Reya hoàn toàn không nghĩ đến chuyện rời khỏi Thương hội Tân Phi để quay về thành Bontar tìm việc khác.

Lão Afaria thấy không thuyết phục nổi hai người, liền khuyên rằng Thương hội Tân Phi sau khi quay về Vương quốc Lanpari chắc chắn cũng sẽ xây dựng lại nhiều nhà máy trong vương quốc, cũng sẽ tuyển mộ số lượng lớn công nhân như vậy.

Nhưng sự thật đã tàn nhẫn đập tan ảo tưởng của lão Afaria.

Theo tin tức đưa trên Tuần báo Lanpari và Nhật báo Bontar, Thương hội Tân Phi đã ký hiệp định hợp tác toàn diện với Vương quốc Lanpari, Thương hội Tân Phi sẽ đầu tư xây dựng hàng loạt nhà máy Máy móc Ma thuật trong Vương quốc Lanpari.

Điều này không có gì đáng ngạc nhiên.

Điều khiến người ta bất ngờ là, theo tin tức tiết lộ ra, trong số các nhà máy liên doanh giữa Thương hội Tân Phi và Vương quốc Lanpari, phía Vương quốc Lanpari lại giữ vai trò chủ đạo tuyệt đối, còn Thương hội Tân Phi chỉ cung cấp hỗ trợ kỹ thuật và nhận phần chia lợi nhuận mà thôi.

Về quyền kiểm soát các nhà máy này, Thương hội Tân Phi hầu như không có.

Nói cách khác, những thương hội này dù trên danh nghĩa hay thực chất đều thuộc về phía Vương quốc Lanpari, còn quan hệ với Thương hội Tân Phi thì không lớn đến vậy.

Nếu vào làm trong những nhà máy này, người lao động sẽ hưởng mức lương đãi ngộ do các thương hội Lanpari đứng tên liên doanh với Thương hội Tân Phi chi trả, không liên quan gì tới Thương hội Tân Phi.

Còn ngoài các nhà máy liên doanh này ra, theo nội dung hiệp định, Thương hội Tân Phi sẽ không tự mình xây dựng nhà máy độc lập trong Vương quốc Lanpari, cho nên nếu quay về Vương quốc Lanpari, dù thế nào cũng chỉ có thể rời khỏi Thương hội Tân Phi mà thôi.

Vì tin tức này, chút hy vọng cuối cùng để thuyết phục người nhà của lão Afaria cũng theo đó tan vỡ.

Thế là trong lòng lão Afaria vô cùng giằng xé.

Ông rất muốn quay về định cư ở thành Bontar.

Trong mắt ông, kiếm được bao nhiêu tiền thực ra không quan trọng đến thế, hơn nữa mấy năm qua làm việc cho Thương hội Tân Phi, họ cũng đã kiếm được không ít tiền.

Chỉ riêng hai vợ chồng ông, mấy năm nay cũng đã dành dụm được hơn năm trăm đồng vàng.

Còn Yaki và Reya tuy vì sinh được một cậu con trai bụ bẫm nên mấy năm nay chi tiêu khá nhiều, nhưng vẫn nhờ mức lương cao và phúc lợi tốt mà dành dụm được ít nhất gần một nghìn đồng vàng.

Với số tiền này, cho dù quay về thành Bontar chẳng làm gì cả, cũng đủ để họ sống thoải mái nốt nửa đời còn lại.

Phải biết rằng, trước kia họ trồng trọt ở vùng nông thôn quê nhà, thu nhập cả năm còn chẳng đủ no bụng, chẳng phải vẫn sống được đó sao?

Đương nhiên, lão Afaria biết rằng nếu nói câu này ra trong nhà, chắc chắn sẽ bị bà vợ bác bỏ không thương tiếc.

Trước kia là trước kia! Bây giờ là bây giờ!

Bây giờ ở đây ăn ngon, ngủ ngon, mặc đẹp, công việc tốt, thu nhập cao, tại sao lại phải quay về thành Bontar sống cái kiểu cuộc sống tồi tệ đến mức no bụng còn khó như trước kia?

Nhìn con trai và con dâu tuy không nói thẳng ra nhưng nét mặt đã lộ rõ ý tứ, lão Afaria không biết nói sao.

"Ở đây cái gì cũng tốt, chỉ mỗi tội chẳng có người thân nào cả!" Lão Afaria trong lòng có chút ấm ức.

Tuy trong thành Bontar khi đó có rất nhiều người cùng Thương hội Tân Phi chuyển đến Công quốc Stan, nhưng trong đám họ hàng đông đúc của nhà lão Afaria ở thành Bontar, cùng đến đây với ông chỉ có bà vợ, con trai và con dâu.

Mấy năm ở đây tuy quen biết thêm không ít bạn mới, nhưng dù sao cũng khác với người thân có quan hệ máu mủ.

Cho dù bây giờ đã có đường bộ, có xe ô tô ma lực, từ đây quay về thành Bontar một chuyến cũng không mất quá nhiều thời gian, nhưng suy cho cùng vẫn khác với việc sống cùng nhau.

Vì đã qua mùa vụ bận rộn nhất của việc gặt trồng vụ xuân, thời gian này ngoài ruộng không có nhiều việc để làm, nên trưa nào ăn cơm xong lão Afaria cũng ra ngoài dạo vài vòng.

Ngoài việc tiêu cơm ra, cũng là để tránh ở nhà lại cãi nhau với bà vợ về mấy chuyện này.

Phải nói rằng, sau mấy năm Thương hội Tân Phi đến đây, đã cải tạo mảnh đất vốn tuy không hoang vu lắm nhưng lại cực kỳ lộn xộn này trở nên sạch sẽ, gọn gàng và xinh đẹp.

Dưới sự chỉ đạo theo khái niệm cuộc sống tươi đẹp mà Hứa Dịch đề ra, tộc Elf đã tiến hành cải tạo mảnh đất này liên tục không ngừng suốt mấy năm trời, nay lãnh địa riêng này của Hứa Dịch, ngoài hệ thống đường bộ ngay ngắn thống nhất khiến giao thông trở nên vô cùng thuận tiện, còn được quy hoạch cả lãnh địa gọn gàng ngăn nắp, không chút lộn xộn.

Lại thêm việc Hứa Dịch chuyên môn lập ra một Bộ Vệ sinh Môi trường, thuê rất nhiều cư dân bản địa Công quốc Stan chuyên trách làm công việc vệ sinh cho toàn bộ lãnh địa, nên lãnh địa lúc nào cũng sạch sẽ gọn gàng.

Bất cứ ai chỉ cần đặt chân đến lãnh địa này, đều không kìm được mà thốt lên một tiếng trầm trồ.

Một nơi như thế này, đơn giản chẳng khác gì thiên đường trong truyền thuyết!

Và đây cũng là một trong những lý do quan trọng khiến bà vợ, Yaki và Reya phản đối rời khỏi nơi này.

Môi trường sống ở đây, cho dù tìm khắp cả lục địa Saiens cũng không thể tìm được nơi nào tốt hơn, vậy tại sao còn phải rời khỏi đây?

Ngay cả bản thân lão Afaria trong lòng cũng vô cùng đồng tình với điều này, càng khiến ông khó lòng hạ quyết tâm rời khỏi lãnh địa này.

Ngẩng đầu nhìn quanh khung cảnh xinh đẹp gọn gàng, lão Afaria hít một hơi thật sâu, chỉ cảm thấy không khí cũng trong lành mê hồn.

Đây cũng là công lao của tộc Elf, nhưng lại xuất phát từ sự kiên trì của Hội trưởng Hứa.

Nghe nói để duy trì khung cảnh như hiện tại, Thương hội Tân Phi đã đầu tư ban đầu lên tới cả trăm vạn đồng vàng, các năm sau đó mỗi năm cũng đầu tư thêm hơn mười vạn đồng vàng.

Ngoài Thương hội Tân Phi ra, tuyệt đối không có thương hội nào, hay nói đúng hơn là tuyệt đối không có quý tộc lãnh chúa nào chịu bỏ ra khoản tiền lớn như vậy chỉ để cải thiện môi trường lãnh địa của mình.

"Thương hội Tân Phi là một thương hội tốt, Hội trưởng Hứa lại càng là hội trưởng và lãnh chúa tốt nhất, nhưng dù sao ở đây cũng không có người thân." Lão Afaria cười khổ lắc đầu. "Giá mà những người thân ở thành Bontar có thể chuyển đến đây thì tốt biết mấy."

Ý nghĩ này đã xoay đi xoay lại vô số lần trong đầu lão Afaria, nhưng ông cũng hiểu rất rõ, đó căn bản chỉ là một ước mơ xa vời.

Thế nên lần này khi ý nghĩ đó lại nảy ra, ông vẫn chỉ đành bất lực lắc đầu thở dài.

Nhưng lần này, vừa lắc đầu xong, ông bỗng phát hiện trên con đường xa xa có mấy chiếc xe khách cỡ trung chạy bằng ma lực đang phóng nhanh tới.

Sau khi tiến vào cổng Nông trại Tân Phi, những chiếc xe khách ma lực cỡ trung này từ từ dừng lại.

Từ chiếc xe khách ma lực cỡ trung đầu tiên, một người nhảy xuống, lão Afaria liếc mắt nhìn qua, lập tức sững người.

Không thể nào!

Chương 611: Người thân từ thành Bontar tới

Người vừa nhảy xuống từ xe ô tô ma lực tên là Torres, là con trai cả của người chú thứ hai của lão Afaria, nhỏ hơn Afaria hai tuổi, tức là em họ của ông.

Hai người tuổi tác chênh nhau không nhiều, lại sống ở những ngôi làng khá gần nhau, từ nhỏ đã chơi cùng nhau, quan hệ vô cùng thân thiết.

Thời gian gần đây lão Afaria vẫn luôn nhắc tới những người thân mà ông muốn được sống cùng sau khi quay về thành Bontar, và Torres chính là một trong số đó.

Vì mấy năm nay lão Afaria vẫn luôn ở Công quốc Stan, nên hai người gặp nhau rất ít trong thời gian gần đây.

Lần gặp trước đó là dịp năm mới hằng năm, khi ông về thành Bontar mới gặp được một lần.

Đột nhiên thấy Torres ngồi xe ô tô ma lực chạy tới đây, lão Afaria trước tiên sững người, sau đó trong lòng giật mình.

Chẳng lẽ nhà có chuyện gì xảy ra, mới khiến Torres đột nhiên chạy tới đây?

Sức khỏe chú hai vốn không tốt lắm, chẳng lẽ ông cụ xảy ra chuyện gì?

Nghĩ tới đây, lão Afaria vội vàng bước chân, hấp tấp đi tới.

Nhưng đến gần nhìn kỹ, ông lại phát hiện trên mặt Torres chẳng có chút vẻ tang thương nào, ngược lại còn hào hứng ngắm nhìn cảnh vật xung quanh, liên tục trầm trồ, rõ ràng đang bị khung cảnh kỳ lạ, gọn gàng và xinh đẹp của lãnh địa này làm cho choáng ngợp.

Lão Afaria trong lòng thấy lạ, đưa mắt nhìn qua, phát hiện trong số những người theo sau Torres bước xuống xe khách ma lực cỡ trung cũng có mấy người quen của ông, đều là dân làng Rofoto nơi Torres sinh sống, trước kia lúc nhỏ từng chơi cùng lão Afaria.

Vài người này sau khi xuống xe biểu cảm cũng giống Torres, đều trầm trồ nhìn quanh, vẻ mặt vô cùng say sưa.

Lão Afaria vô cùng khó hiểu.

Sao mấy người này lại chạy tới đây cả vậy?

Từ thành Bontar đến đây tuy đã dễ dàng hơn trước nhiều, nhưng vẫn phải mất hơn nửa ngày mới tới nơi.

Nếu không có việc gì quan trọng, chạy tới đây làm gì?

Lão Afaria bước nhanh hai bước, đến bên Torres, vỗ một cái vào vai anh ta.

Torres giật mình, quay đầu lại, thấy là lão Afaria, lập tức phấn khích ôm chầm lấy ông một cái thật chặt, cười lớn nói: "Ê, Afaria, không ngờ tôi cũng tới đây phải không?"

Thấy phản ứng đó, lão Afaria mới yên tâm.

Xem ra không có chuyện gì xấu xảy ra.

Hai người ôm nhau một cái rồi buông ra, lão Afaria lập tức hỏi: "Tôi thật không ngờ cậu lại đến. Nhưng Torres này, cậu đột nhiên chạy tới đây làm gì? Chẳng lẽ đến tìm tôi có việc gì?"

"Nói là tìm cậu cũng đúng." Torres nhoẻn miệng cười. "Tôi mới đến đây lần đầu, cái gì cũng lạ lẫm, chỉ biết cậu ở đây, đương nhiên trước tiên phải nhờ cậu dẫn tôi làm quen với chỗ này rồi. Này, Afaria, cậu ở đây mấy năm rồi, nói cho tôi biết, chỗ này rốt cuộc thế nào? Có phải hơn hẳn thành Bontar không?"

Lão Afaria bị anh ta hỏi cho có phần mơ hồ.

"Tôi nói này... Torres, cậu hỏi mấy chuyện này làm gì? Chẳng lẽ cậu định ở lại đây lâu dài sao?"

"Đương nhiên rồi!" Torres gật đầu quả quyết. "Lần này tôi đến đây là để làm việc, chắc chắn phải ở lâu dài. Nhưng cậu yên tâm, Thương hội Tân Phi đã hứa rồi, nói là sớm đã chuẩn bị sẵn chỗ ở cho những công nhân mới đến bọn tôi, mà điều kiện còn rất tốt, cậu không cần lo tôi sẽ đến ở nhờ nhà cậu đâu."

"Tôi lo cái đó làm gì." Lão Afaria xua tay, cau mày hỏi tiếp: "Ý cậu là nói... cậu sẽ đến đây làm việc?"

"Đúng vậy. Không chỉ có tôi, cả nhà Aiduka, ba người nhà Lopez, còn có cả nhà Duledo nữa cũng sẽ đến." Torres vỗ mạnh vào vai lão Afaria, cười lớn: "Thế nào? Afaria, bao nhiêu bạn bè cũ đến làm bạn với cậu như vậy, cậu vui không?"

Lão Afaria vẻ mặt không dám tin, ngây người nhìn Torres, hồi lâu mới lắp bắp hỏi: "Cậu nói... cậu nói mấy nhà đó đều sẽ đến đây làm việc? Cái... cái... cái này không thể nào chứ?"

"Sao lại không thể?" Torres trừng mắt nhìn lão Afaria. "Sao? Cậu không hoan nghênh chúng tôi đến à?"

"Không không không! Tôi hoan nghênh! Tôi vô cùng hoan nghênh! Tôi hoàn toàn hoan nghênh! Tôi thậm chí còn mong các cậu đến ngay bây giờ ấy chứ! Đúng rồi, phải mau về nhà, bảo Sena chuẩn bị vài món ngon, trưa nay anh em ta uống cho đã. À không đúng, cậu vừa mới tới, chắc phải đi trình diện trước đã chứ? Thương hội Tân Phi sắp xếp hết cả rồi chứ? Đúng rồi, các cậu đến đây bằng cách nào? À, đây chẳng phải xe khách ma lực sao, tôi hỏi thừa thật..."

Vì kinh ngạc và phấn khích, lão Afaria thậm chí nói năng lộn xộn cả lên.

Nhìn dáng vẻ luống cuống của lão Afaria, Torres cười hì hì, lắc đầu nói: "Được rồi, Afaria, cậu khỏi phải rối lên, Thương hội Tân Phi đã sắp xếp hết cho bọn tôi rồi. Người phụ trách vừa nãy nói sẽ dẫn bọn tôi tham quan môi trường ở đây trước, sau đó sẽ sắp xếp chỗ ở, cậu không cần lo. Thương hội Tân Phi đã hứa rồi thì chắc chắn sẽ sắp xếp ổn thỏa."

"Ừ ừ, Thương hội Tân Phi thì xưa nay chưa từng nói mà không giữ lời. Đúng rồi, thảo nào thời gian trước tôi thấy chỗ này đang xây nhà, hóa ra là chuẩn bị cho các cậu. Tôi nói cho cậu biết, Torres, mấy căn nhà mới đó xây đẹp lắm, mà bên trong còn được lắp sẵn đồng bộ mấy món Máy móc Ma lực gia dụng cần thiết, lại còn dẫn nước máy vào tận nơi nữa. Đợi ít lâu nữa, khi đèn đường được kéo tới, thì cuộc sống ở khu đó tiện lợi phải biết. Mà còn..."

Nghe lão Afaria giới thiệu không ngớt, Torres càng lúc càng phấn khích.

Tuy trước khi đến, người phụ trách tuyển mộ của Thương hội Tân Phi đã miêu tả cho họ về môi trường ưu việt nơi đây, nhưng giờ tận mắt thấy khung cảnh gọn gàng xinh đẹp xung quanh, lại có lời giới thiệu của Afaria - người mà anh tin tưởng, anh mới thực sự tin rằng môi trường sống ở đây quả thực tốt đẹp như trong lời quảng bá của Thương hội Tân Phi.

Thậm chí nghe những lời khen không ngớt miệng của lão Afaria, e rằng môi trường nơi đây còn tốt hơn cả những gì được quảng bá!

Nghĩ tới đây, trong lòng Torres vô cùng xúc động và may mắn.

May mà khi Thương hội Tân Phi tuyển mộ công nhân, anh đã ôm tâm lý thử xem sao mà chọn tham gia.

Giờ thực sự đến đây, mới phát hiện môi trường sống nơi này quả thực hơn hẳn thành Bontar.

Còn môi trường thành Bontar, cũng nhờ những năm trước Thương hội Tân Phi phối hợp với phủ Thành chủ Bontar liên tục cải tạo, mà đã tốt hơn nhiều so với các nơi khác trong Vương quốc Lanpari.

Hơn nữa theo hợp đồng tuyển dụng đã ký với Thương hội Tân Phi, anh sẽ vào xưởng đóng tàu của Thương hội Tân Phi làm thợ hàn ma lực.

Với năng lực sẵn có là kỹ năng hàn ma lực bậc hai, chỉ cần vào xưởng đóng tàu, anh sẽ được hưởng mức lương tháng tối thiểu hai mươi đồng vàng.

Còn nếu năm đầu tiên biểu hiện đạt yêu cầu, mức lương tháng này sang năm sau sẽ được nâng lên thành hai mươi lăm đồng vàng.

Tuy dựa vào kỹ thuật hàn ma lực hiện vẫn còn khá hiếm của mình, anh cũng có thể tìm được công việc lương tương đương hoặc thậm chí cao hơn ở thành Bontar, nhưng chắc chắn Thương hội Tân Phi vẫn hấp dẫn hơn hẳn các thương hội khác.

Mà thực sự đến đây nhìn qua, Torres lại càng không hối hận với lựa chọn của mình.

Nếu mỗi ngày được sống trong một môi trường xinh đẹp thế này, cho dù lương ít đi mười... thôi được, giảm ngay mười đồng vàng thì hơi nhiều, nhưng cho dù giảm năm đồng vàng, anh cũng hoàn toàn sẵn lòng.

Lão Afaria còn chưa giới thiệu hết những điều tốt đẹp ở đây, thì người phụ trách của Thương hội Tân Phi dẫn Torres cùng những công nhân mới tuyển đến đây đã bắt đầu điểm danh, chuẩn bị kiểm đếm số người.

Torres cười lớn vỗ vỗ vai lão Afaria: "Tối nay tìm cậu uống rượu."

Nói xong liền chạy lon ton vào giữa đám đông, xếp hàng ngay ngắn theo đúng quy củ.

Nhìn dáng vẻ tuân thủ quy tắc, cẩn thận e dè của Torres, lão Afaria không nhịn được bật cười.

Cái tay Torres này từ nhỏ tính tình đã phóng khoáng bất cần, dù bây giờ đã gần năm mươi tuổi vẫn giữ cái tính trời không sợ đất không sợ, bất chấp tất cả, vậy mà giờ ở đây lại tỏ ra tuân thủ quy củ như thế, đủ thấy anh ta hài lòng với nơi này đến mức nào, và coi trọng việc trở thành công nhân Thương hội Tân Phi ra sao.

Đương nhiên, lão Afaria rất hiểu suy nghĩ của anh ta.

Đến đây, thấy môi trường xinh đẹp như vậy, lại nghĩ tới danh tiếng tốt đẹp nhất quán của Thương hội Tân Phi cùng mức lương thưởng phúc lợi khiến người ta hài lòng, thì có ai lại muốn bỏ lỡ cơ hội việc làm này chứ?

Nghĩ tới việc Torres rất có khả năng sẽ ở lại đây, sống lâu dài về sau, lại nghĩ tới việc Torres vừa nói cả nhà Aiduka, ba người nhà Lopez, cùng cả nhà Duledo - những người thân quan trọng này cũng sẽ đến đây, lão Afaria chỉ cảm thấy đám mây đen quẩn quanh trên đầu bấy lâu nay bỗng chốc tan biến hoàn toàn, tâm trạng lập tức phấn chấn hẳn lên.

Nhìn Torres lại lên xe khách ma lực cỡ trung, lão Afaria cười hì hì quay đầu đi về nhà.

Torres nói tối nay sẽ đến tìm ông uống rượu? Hì hì, cái tay này tửu lượng kém thế, tối nay nhất định phải chuốc cho hắn say lăn quay ra đất, không bò dậy nổi mới được!

Hướng di chuyển của xe khách ma lực cỡ trung lại hoàn toàn ngược với hướng lão Afaria đi bộ.

Lão Afaria trở về nhà mình nằm trong khu sinh hoạt, còn xe khách ma lực cỡ trung thì chở Torres cùng những công nhân mới tuyển đến các nhà máy trong khu công nghiệp, dự định cho họ tham quan môi trường nhà máy, để họ có nhận thức nhất định về các ngành nghề của Thương hội Tân Phi cũng như công việc tương lai của bản thân.

Tuy họ đã từ thành Bontar xa xôi đến tận đây, nhưng điều đó không có nghĩa là họ chắc chắn sẽ ở lại yên tâm làm việc.

Nhưng tham quan hết nhà máy này đến nhà máy khác, hai trăm bảy mươi sáu công nhân mới tuyển được chở trên hơn mười chiếc xe khách ma lực cỡ trung đều lộ ra vẻ vô cùng hài lòng với môi trường các nhà máy.

Bên trong mỗi nhà máy của Thương hội Tân Phi đều vô cùng sạch sẽ gọn gàng, trật tự làm việc chung cũng cực kỳ ngăn nắp, nhìn qua rất trôi chảy tự nhiên.

Tất cả công nhân khi làm việc, đều giống như một chiếc đinh ốc trong nhà máy khổng lồ này, phát huy vai trò của mình một cách vô cùng chính xác.

So với môi trường bẩn thỉu lộn xộn, quy trình làm việc hỗn loạn khi họ từng làm việc ở các nhà máy thuộc thương hội khác trước đây, nhà máy Thương hội Tân Phi nhìn qua đã thấy vô cùng chính quy, đẳng cấp cao hơn không biết bao nhiêu lần.

Lại liên hệ với môi trường khu sinh hoạt đã thấy trước đó, trong lòng tất cả công nhân dần dần đã xác định được lựa chọn cuối cùng.

Nhất định phải ở lại!

Chương 612: Tàu Sải Cánh

Xưởng đóng tàu mà Torres cần tham quan được xây dựng ngay bên bờ biển, lại là nơi cuối cùng họ tham quan tới.

Đến khi xuống xe ô tô ma lực, Torres còn chưa kịp bước vào cổng xưởng đóng tàu ở phía xa, ánh mắt lướt qua mặt biển, anh lập tức không nhịn được hít một hơi lạnh.

Trên mặt biển rộng lớn, một con tàu khổng lồ mà nhìn từ mặt đất cao ít nhất bằng năm tầng lầu, dài tối thiểu hơn năm mươi mét, đang từ từ hiện ra sau phần mặt biển bị xưởng đóng tàu che khuất.

Một con tàu khổng lồ như vậy tiến ra, chẳng khác nào một ngọn núi từ từ di chuyển trên mặt biển.

Dù cách con tàu đó tới gần hai trăm mét, Torres vẫn cảm nhận được một áp lực mạnh mẽ ập thẳng vào mặt.

Con tàu lớn nhất mà Torres từng thấy trong đời là một chiếc tàu hơi ma lực mà Thương hội Porter dùng để chạy đường sông trước đây, dài khoảng ba mươi mét, cao năm mét.

Một con tàu như vậy, khi chạy trên sông Sandy đã tỏ ra vô cùng to lớn rồi.

Nhưng nếu đặt chiếc tàu hơi ma lực đó bên cạnh con tàu này, chắc chắn sẽ trở nên bé tí tẹo.

Torres nuốt nước bọt, quay đầu nhìn những người bên cạnh, phát hiện họ cũng đang ngây người nhìn con quái vật khổng lồ đó.

Trong đầu ý nghĩ vụt lóe, Torres không nhịn được chỉ vào con tàu khổng lồ đó, hỏi Basaka - người phụ trách của Thương hội Tân Phi dẫn họ tham quan: "Tôi nói này... sau khi vào xưởng đóng tàu, chúng tôi sẽ không phải phụ trách đóng loại tàu lớn thế này chứ?"

Basaka cười tủm tỉm nhìn Torres một cái, chẳng thấy phản ứng của anh có gì lạ.

Đây đã là lứa công nhân mới thứ năm mà anh dẫn đến tham quan rồi, mỗi lứa công nhân khi nhìn thấy chiếc tàu chở hàng ma lực cỡ lớn "Sải Cánh" này, đều kinh ngạc giống hệt nhóm người trước mắt hiện giờ.

"Đúng vậy, hiện giờ xưởng đóng tàu của chúng ta đang dồn toàn lực chế tạo loại tàu chở hàng ma lực cỡ lớn này. Cậu là thợ hàn ma lực đúng không?"

Sau khi được Torres xác nhận, Basaka nói tiếp: "Chiếc tàu chở hàng ma lực cỡ lớn này có rất nhiều chỗ cần hàn ma lực, một thợ hàn ma lực như cậu vào xưởng đóng tàu chắc chắn sẽ được trọng dụng."

Torres liếm đôi môi khô khốc, ngẩng đầu nhìn chiếc tàu chở hàng ma lực cỡ lớn đó, trong lòng đột nhiên tràn đầy hào khí.

Một con quái vật khổng lồ như thế này, bản thân lại có thể tham gia vào quá trình chế tạo nó, thật quá tuyệt vời!

Đợi mọi người dần hồi phục khỏi sự chấn động mà chiếc tàu chở hàng ma lực cỡ lớn ấy mang lại, Basaka liền lên tiếng gọi mọi người, chuẩn bị dẫn họ vào xưởng đóng tàu tiếp tục tham quan.

Xưởng đóng tàu là nhà máy cuối cùng cần tham quan, sau khi dẫn những công nhân này tham quan xong, anh còn phải phụ trách đưa những công nhân mới đến này đi ký hợp đồng lao động chính thức với bộ phận quản lý nhân sự của thương hội, sau đó sắp xếp chỗ ở và hỗ trợ giải quyết các vấn đề sinh hoạt tiếp theo.

Còn rất nhiều việc phải làm tiếp theo, anh phải tranh thủ thời gian mới được.

Nhưng vừa đi chưa được hai bước, một chiếc xe hơi ma lực màu trắng tinh đột nhiên phóng tới từ phía sau với tốc độ cao, vượt qua mọi người rồi bỗng dừng lại.

Torres cùng mọi người còn đang thắc mắc, thì Basaka bỗng nghiêm mặt lại, không tự chủ mà đứng thẳng người lên.

Cửa xe mở ra, một người bước xuống.

Thấy người này, Basaka lập tức cung kính hành lễ, còn Torres cùng mọi người thì náo động hẳn lên.

"Hội trưởng Hứa! Là Hội trưởng Hứa!"

"Hội trưởng Hứa, chào ngài! Ngài còn nhớ tôi không? Ba năm trước khi ngài đến làng chúng tôi khảo sát, tôi còn dẫn đường cho ngài đấy!"

"Hội trưởng Hứa, ngài đến thăm chúng tôi ạ?"

"Hội trưởng Hứa, tôi hài lòng vô cùng với nơi này, tôi nhất định sẽ ở lại!"

"Hội trưởng Hứa..."

...

Ánh mắt Hứa Dịch lướt qua khuôn mặt mọi người, khẽ mỉm cười, giơ hai tay lên, mọi người lập tức im lặng, đồng loạt nhìn chằm chằm vào anh, chờ đợi anh cất lời.

"Thưa mọi người, tôi nghĩ chắc mọi người đều biết, thành Bontar có thể coi là quê hương thứ hai của tôi, mọi người từ thành Bontar tới đây, vậy có thể coi là đồng hương của tôi. Là đồng hương với nhau, đã đến đây rồi thì tôi mong mọi người sống vui vẻ nơi đây. Nếu hài lòng với môi trường ở đây, sẵn lòng ở lại gia nhập thương hội chúng tôi, thì tôi thay mặt Thương hội Tân Phi nhiệt liệt hoan nghênh mọi người!"

"Ha ha, ngài yên tâm đi, Hội trưởng Hứa, chúng tôi nhất định sẽ ở lại."

"Đúng vậy! Ở đây thật quá tuyệt vời, tôi đã nôn nóng không chờ được muốn ở lại đây làm việc và sinh sống rồi!"

"Đúng đúng, ở đây chắc chắn sẽ sống rất thoải mái, tôi nhất định sẽ ở lại!"

...

Mọi người lại một phen không tiếc lời khen ngợi môi trường nơi đây và Thương hội Tân Phi, tiện thể còn hết lời ca ngợi cả Hứa Dịch.

Hứa Dịch mỉm cười đón nhận lời khen của mọi người, quay đầu nhìn Basaka với vẻ dò hỏi.

Basaka lập tức hiểu ý, lớn tiếng đáp: "Hội trưởng đại nhân xin yên tâm, tôi nhất định sẽ sắp xếp ổn thỏa mọi việc cho những vị khách từ xa đến này, tuyệt đối sẽ để họ sống ở đây thật yên tâm và thoải mái."

Hứa Dịch gật đầu, quay sang cười với Torres cùng mọi người: "Vậy tốt, tôi mong tất cả các bạn cuối cùng đều có thể ở lại, cùng Thương hội Tân Phi chúng tôi tiến bước."

Nói xong Hứa Dịch vẫy tay, nhưng không lên lại chiếc xe hơi ma lực đó, mà thân hình vọt lên, bay thẳng lên không trung, nhanh chóng lướt qua khoảng không hơn hai trăm mét, đáp thẳng xuống boong chiếc tàu chở hàng ma lực cỡ lớn khổng lồ đó.

Trên boong, Nieval đang đọc một bản báo cáo số liệu thấy Hứa Dịch đáp xuống, liền bước tới nói với anh: "Hội trưởng đại nhân, xem ra ngài rất coi trọng những công nhân tuyển mộ từ thành Bontar này nhỉ."

"Đương nhiên." Hứa Dịch khẽ gật đầu. "Thành Bontar là nơi có nền tảng công nghiệp ma pháp tốt nhất trên toàn lục địa, ngoài Thương hội Tân Phi chúng ta ra. Phần lớn công nhân ở đó đều có kinh nghiệm làm việc dồi dào trong việc chế tạo Máy móc Ma thuật, tuyển mộ công nhân từ đó là cách nhanh nhất và trực tiếp nhất để nâng cao thực lực thương hội chúng ta, tự nhiên tôi phải coi trọng."

"Nhưng... thành Bontar và Vương quốc Lanpari cũng đang rất cần những công nhân kỹ thuật này chứ? Ngài làm vậy..." Nieval ngừng lại, vẻ mặt hơi kỳ lạ. "Không sợ Nữ vương Cervini Bệ hạ không vui sao?"

Hứa Dịch cười ha hả: "Tôi đã giúp Vương quốc Lanpari xây dựng hẳn mười ba học viện đào tạo kỹ năng nghề công nghiệp ma pháp, còn cử không ít kỹ sư Máy móc Ma thuật xuất sắc nhất cùng công nhân kỹ thuật lành nghề của thương hội chúng ta làm giáo viên đào tạo, giờ chỉ tuyển mộ một chút công nhân từ Vương quốc Lanpari thôi, Nữ vương Bệ hạ chắc chắn sẽ không có ý kiến gì đâu. Vả lại, mấy công nhân này cũng tự nguyện đến mà, tôi có ép buộc họ đâu."

Nieval không nhịn được lắc đầu.

Hứa Dịch tuy không ép buộc họ, nhưng đưa ra điều kiện hậu hĩnh như vậy để chiêu mộ người, thì người bình thường nào mà chẳng động lòng chứ?

Hơn nữa bất kể là ai, chỉ cần đến đây nhìn qua môi trường sống và làm việc ưu việt khác thường ở nơi này, thì ai có thể cưỡng lại được sức cám dỗ muốn ở lại chứ?

Bản thân anh ta vốn là chủ tàu lớn đánh cá ra khơi giỏi nhất trong Công quốc Stan, vốn dĩ điều kiện sống trong công quốc đã coi là khá tốt rồi, thế mà cũng vẫn vì điều kiện ưu việt Thương hội Tân Phi đưa ra mà chạy tới đây làm việc đó thôi.

"Chuyến ra khơi lần này thế nào?" Hứa Dịch hỏi Nieval.

Nieval đưa bản báo cáo trong tay cho Hứa Dịch, cười gật đầu: "Rất tốt ạ. Hội trưởng đại nhân, lần này xa nhất chúng ta đã tiến sâu vào vùng biển sâu cách bờ một trăm km, toàn bộ hành trình rất thuận lợi, dù giữa đường gặp phải một trận bão, con tàu Sải Cánh này vẫn vững vàng, không hề nguy hiểm chút nào."

Nói đến đây, Nieval đưa tay vỗ vỗ lan can bên cạnh, vẻ mặt đầy cảm khái.

"Thực ra trận bão gặp lần này không nhỏ chút nào đâu, nếu là mấy chiếc thuyền gỗ mà đám ngư dân bọn tôi trước kia hay dùng, thì cơ hội sống sót là rất thấp. Nhưng trận bão như vậy trước con tàu Sải Cánh này lại chẳng khác gì gãi ngứa, chẳng có chút uy hiếp nào cả."

Hứa Dịch cười ha hả: "Đương nhiên rồi, tàu Sải Cánh này được kết tinh từ tâm huyết của gần như toàn bộ nghiên cứu viên, kỹ sư và công nhân trên dưới của thương hội chúng ta, gần như tập hợp toàn bộ sức mạnh của cả thương hội, nếu chỉ một trận bão nhỏ mà phá hủy được nó thì thật quá đáng thất vọng rồi."

Nieval gật đầu quả quyết: "Vâng, Hội trưởng đại nhân. Trước kia mỗi lần ra khơi tôi luôn thấp thỏm lo lắng, không biết lúc nào sẽ vùi thây đáy biển. Nhưng chỉ cần lên tàu Sải Cánh này, tôi cảm thấy cả biển cả cứ như đất bằng phẳng vậy, hoàn toàn chẳng có nguy hiểm gì đáng nói. Tôi nghĩ, chỉ cần lái tàu Sải Cánh, tôi thậm chí có thể đi thẳng đến tận nơi sâu thẳm nhất của Vô Tận Hải!"

"Tốt! Dũng khí đáng khen!" Hứa Dịch vỗ vai anh. "Sau này khi thương hội chúng ta tổ chức đội tàu thám hiểm viễn dương, tôi nhất định sẽ để cậu làm tổng chỉ huy của đội tàu này!"

Nieval lập tức phấn khích vô cùng, lớn tiếng nói: "Đa tạ sự tin tưởng của Hội trưởng đại nhân, tôi nhất định sẽ dẫn dắt đội tàu này, khám phá đến tận nơi sâu thẳm vô tận của đại dương này!"

Hứa Dịch cười cười, xua tay nói: "Được rồi, mấy lời này để sau này khi đội tàu thám hiểm viễn dương thực sự được thành lập rồi hẵng nói. Trước mắt, chúng ta cứ hoàn thành chuyến tuần tra ven biển đường dài đầu tiên đã."

Nieval cười hì hì: "Báo cáo Hội trưởng đại nhân, tàu Sải Cánh đã sẵn sàng, xin ngài hạ lệnh xuất phát!"

Hứa Dịch gật đầu, trầm giọng nói: "Được, xuất phát!"

Nieval từ trong ngực lấy ra một hộp liên lạc ma pháp cỡ bằng bàn tay, hạ giọng hô: "Toàn thể chuẩn bị, tàu Sải Cánh, xuất phát!"

Trong hộp liên lạc ma pháp lập tức vang lên mấy tiếng đáp "Đã nhận lệnh", chốc lát sau, thân tàu khổng lồ bỗng khẽ rung lên, rồi từ từ rời khỏi bến cảng, tiến về phía sâu thẳm của Vô Tận Hải.

Chiếc tàu Sải Cánh này tập hợp một lượng lớn nghiên cứu viên và kỹ sư cơ khí của thương hội đầu tư nghiên cứu chế tạo, còn huy động hẳn năm nghìn công nhân, đầu tư số vốn khổng lồ hai triệu ba trăm chín mươi vạn đồng vàng, mất tám tháng ròng mới xây dựng hoàn thành.

Việc con tàu hơi ma lực khổng lồ này, về lý thuyết đủ sức hoàn thành hành trình viễn dương biển sâu, được xây dựng thành công, đánh dấu Thương hội Tân Phi lại một lần nữa đạt được đột phá lớn trong nghiên cứu kỹ thuật Máy móc Ma thuật.

Đây tuy chỉ là một chiếc tàu hơi ma lực, nhưng bên trong lại bao hàm vô số kỹ thuật.

Việc chế tạo thành công một chiếc tàu hơi ma lực cỡ lớn có trọng tải cao như vậy, không chỉ có nghĩa Thương hội Tân Phi đã bước đầu xây dựng nên một hệ thống công nghiệp ma pháp tương đối hoàn chỉnh, mà còn có nghĩa Thương hội Tân Phi đã đạt được thành công trong việc chế tạo Máy móc Ma thuật cỡ lớn, tiến thêm một bước gần hơn tới hệ thống công nghiệp hoàn thiện và hàm lượng kỹ thuật cao như trên Trái Đất, gần hơn tới giấc mơ của Hứa Dịch.

Vì vậy khi tàu Sải Cánh rời cảng, tiến về phía sâu thẳm mênh mông của Vô Tận Hải với tốc độ cao mười một hải lý, Hứa Dịch đứng ở mũi tàu, ngắm nhìn ánh tà dương đỏ thẫm nơi chân trời xa xăm, hứng làn gió biển thoang thoảng mùi tanh thổi thẳng vào mặt, chỉ cảm thấy một luồng tự tin mạnh mẽ tràn ngập khắp cơ thể.

Sẽ có một ngày, anh sẽ tái hiện kỳ tích khoa học công nghệ công nghiệp của Trái Đất ngay tại thế giới này!

ChÆ°Æ¡ng 227: Thương hội Tân Phi kỳ thực không hề yếu

Việc khai thác Thung lũng Rainfall đã được tiến hành từ trước khi Xa lộ Rainfall khai thông, đến nay đã gần hai tháng trôi qua kể từ khi Xa lộ Rainfall chính thức được đưa vào sử dụng. So với lần trước Hứa Dịch cùng Hội trưởng Pompeii đến đây, Thung lũng Rainfall hiện tại đã được hoàn thiện hơn rất nhiều, cả khu dân cư lẫn khu công nghiệp đều được mở rộng đáng kể.

Thung lũng Rainfall lúc này đã thực sự trở thành căn cứ sản xuất của Thương hội Tân Phi.

Đầu tiên phải kể đến Xưởng Luyện thép - nền tảng của ngành công nghiệp nặng - hiện đã xây dựng xong lò luyện thép thứ hai. Một khi hoàn thành giai đoạn thử nghiệm sơ bộ và chính thức đi vào hoạt động, sản lượng thép hàng tháng của Xưởng Luyện thép này có thể vượt quá 100. 000 tấn.

Hơn nữa, với việc Máy móc Ma thuật ngày càng phổ biến ở Vương quốc Lanpari, cộng thêm sự hợp tác với Thương hội Walmart, số lượng Thương hội ở Thành phố Bontar sản xuất Máy móc Ma thuật đang dần tăng lên, nhu cầu về các loại thép hợp kim do Xưởng Luyện thép Tân Phi sản xuất cũng theo đó tăng lên. E rằng sản lượng 100. 000 tấn/tháng là vẫn chưa đủ.

Hơn nữa, với việc ứng dụng thép hợp kim ngày càng trở nên phổ biến, ngày càng nhiều Thương hội nhận ra những đặc tính ưu việt của loại thép này so với gang thông thường. Do đó, bên cạnh Máy móc Ma thuật, nhiều Thương hội khác cũng có nhu cầu rất lớn đối với thép hợp kim.

Chỉ tính riêng tháng trước, nếu không tính đến nhu cầu của chính Thương hội Tân Phi, tổng số đơn đặt hàng về các loại thép hợp kim đã vượt quá 50. 000 tấn, thậm chí còn vượt quá sản lượng của Xưởng Luyện thép.

Nếu không phải vì lý do này, Hứa Dịch đã không yêu cầu Tộc trưởng Slurby và Tộc trưởng Monto nhanh chóng xây dựng lò luyện thép thứ hai như vậy.

Nếu như đến lúc lò luyện thép thứ hai chính thức đi vào hoạt động, sản lượng thép hàng tháng có thể đáp ứng được tất cả nhu cầu hiện tại, thì chỉ riêng Xưởng Luyện thép này mỗi tháng đã có thể tạo ra khoản lợi nhuận khổng lồ lên tới hàng trăm nghìn đồng vàng.

Hơn nữa, ở Thung lũng Rainfall đâu chỉ có Xưởng Luyện thép là nơi kiếm ra tiền.

Cùng với việc Thung lũng Rainfall dần được đưa vào hoạt động hoàn toàn, hàng loạt nhà máy, xưởng sản xuất cũng lần lượt hoàn thành, Hứa Dịch đã chuyển hầu hết các dây chuyền sản xuất trong hai xưởng ở Trang viên Sancton đến đây.

Khác với trước đây, nhiều dây chuyền sản xuất khác nhau phải chen chúc trong cùng một xưởng, lần này Hứa Dịch đã tiến hành phân chia các dây chuyền sản xuất mặt hàng khác nhau, mỗi dây chuyền được bố trí trong một phân xưởng riêng biệt với không gian rộng lớn hơn gấp nhiều lần so với trước đây.

Đồng thời, do không gian được mở rộng, Hứa Dịch đã trang bị thêm một hoặc nhiều dây chuyền sản xuất cho mỗi loại sản phẩm, do đó sản lượng cũng được nâng cao đáng kể.

Ví dụ như Máy làm bánh mì Ma lực rất được ưa chuộng ở Thành phố Bontar và các thành phố lân cận, Hứa Dịch đã mạnh tay tăng số lượng dây chuyền sản xuất từ một lên bốn, nâng sản lượng từ khoảng 10. 000 chiếc/tháng như trước đây lên hơn 30. 000 chiếc/tháng.

Cũng vì vậy, chỉ riêng phân xưởng sản xuất Máy làm bánh mì Ma lực, Hứa Dịch đã tuyển thêm 100 công nhân.

Nếu cộng thêm các phân xưởng sản xuất Nồi nấu Ma thuật Tự động, Tủ lạnh Ma thuật, Điều hòa Ma lực... hiện đang có nhu cầu lớn, thì trong những tháng qua, Thương hội Tân Phi đã tuyển thêm hơn 1. 000 công nhân!

Hiện tại, chỉ riêng công nhân làm việc trong các phân xưởng thuộc nhà máy sản xuất đồ gia dụng Ma thuật của Thương hội Tân Phi đã lên tới gần 2. 000 người.

Và đó mới chỉ là số lượng công nhân là Nhân loại.

Nhờ sự nỗ lực của Tộc trưởng Slurby và Tộc trưởng Monto, hiện tại đã có rất nhiều Người lùn thuộc các bộ lạc khác chuyển đến Thung lũng Rainfall sinh sống, tổng số Người lùn đã lên tới hơn 3. 000, trong đó số Người lùn làm việc trong các nhà máy của Thương hội Tân Phi đã gần 1. 000.

Cộng thêm 100 Elf thuộc bộ lạc Night Song, hiện tại số lượng công nhân thuộc các chủng tộc khác trong các nhà máy trực thuộc Thương hội Tân Phi đã vượt quá 1. 000, chiếm hơn 1/3 tổng số công nhân.

Tình trạng này đừng nói là ở Vương quốc Lanpari, mà trên toàn Lục địa Saines cũng là chưa từng có.

Các Thương hội khác có muốn lắm cũng chỉ dám thuê vài thợ thủ công là Người lùn, còn Thương hội Tân Phi lại mạnh tay thuê gần 1. 000 Người lùn.

Người bình thường cả đời có thể gặp được một Tộc Elf đã là rất khó khăn rồi, vậy mà Thương hội Tân Phi lại bố trí hẳn 100 Elf trong một phân xưởng sản xuất Lốp xe.

Dù Kennard có thể coi là người từng trải, kiến thức uyên bác và đã chuẩn bị tâm lý từ trước, nhưng khi tận mắt chứng kiến cảnh tượng Người lùn chạy đầy đất ở Thung lũng Rainfall, hắn vẫn không khỏi kinh ngạc, há hốc mồm.

"Hội trưởng, tôi thật sự rất muốn biết, ngài đã tìm đâu ra nhiều Người lùn như vậy? Chưa kể đến việc ngay cả Tộc Elf vốn nổi tiếng kiêu ngạo cũng bằng lòng đến làm những công việc đơn giản nhất trong Thương hội chúng ta. Ngài... ngài có ma lực đặc biệt gì sao?"

"Haha, cậu không phải là người đầu tiên hỏi câu này đâu. Giải thích thì rất đơn giản, bởi vì tôi đẹp trai." Hứa Dịch cười lớn, cố tình làm ra vẻ mặt tự luyến.

Kennard rất muốn trợn mắt với Hứa Dịch, nhưng nền giáo dục tốt đẹp từ nhỏ đã khiến hắn cố kìm nén hành động bất kính này.

Sau khi được Hứa Dịch dẫn đi tham quan từng nhà máy, xưởng sản xuất, trong lòng Kennard không khỏi dâng lên cảm xúc vô cùng kinh ngạc.

Thực ra, trước khi đến Thành phố Bontar, thông qua một số kênh thông tin, hắn đã phần nào nắm được tình hình của Thương hội Tân Phi.

Tuy Hainas đánh giá rất cao Hứa Dịch, đồng thời bày tỏ sự lạc quan về sự phát triển của Thương hội Tân Phi, nhưng ngay cả Hainas cũng phải thừa nhận, Thương hội Tân Phi rốt cuộc cũng chỉ là một Thương hội nhỏ ở Thành phố Bontar, trên toàn Vương quốc Lanpari thậm chí còn không được xếp vào hàng ngũ Thương hội hạng hai.

Vì vậy, lúc này trong thâm tâm Kennard vẫn có chút xem thường Thương hội Tân Phi.

Tuy nhiên, sau khi đến Thành phố Bontar, tận mắt chứng kiến những thay đổi của Thành phố Bontar do Thương hội Tân Phi mang lại, Kennard nhận ra rằng trước đây mình đã đánh giá quá thấp Thương hội Tân Phi.

Thương hội Tân Phi có thể xét về thực lực và nền tảng thì quả thực không thể so sánh với những Thương hội lớn hàng đầu Vương quốc như Thương hội Walmart, nhưng mỗi sản phẩm mà Thương hội Tân Phi sản xuất ra đều có thể tạo nên một làn sóng mới ở Thành phố Bontar và các thành phố lân cận, thậm chí còn hình thành nên một chuỗi ngành nghề mới.

Điều này, Thương hội Walmart dù có cố gắng thế nào cũng không thể làm được.

Mà hiện tại, sau khi đến Thung lũng Rainfall, tận mắt chứng kiến quy mô của khu sản xuất này với đủ loại nhà máy, xưởng sản xuất, cùng với đó là cảnh tượng sản xuất diễn ra nhộn nhịp, đâu ra đấy bên trong các phân xưởng, nhận thức của Kennard về Thương hội Tân Phi lại một lần nữa được củng cố.

Chỉ xét riêng về quy mô của khu sản xuất này, những ai còn xem thường Thương hội Tân Phi e rằng đã đánh giá sai lầm.

Trên thực tế, Thương hội Tân Phi không hề yếu chút nào.

Chưa kể, ở Thung lũng Rainfall còn có một Xưởng Luyện thép vô cùng đồ sộ.

Chứng kiến cảnh tượng dòng thép nóng chảy cuồn cuộn từ lò luyện thép chảy ra, Kennard đã âm thầm khẳng định trong lòng.

Chỉ cần có Xưởng Luyện thép này, tiếp tục phát triển thêm một thời gian nữa, Thương hội Tân Phi chắc chắn sẽ trở thành Thương hội hàng đầu của Vương quốc.

Và khi kết nối toàn bộ bố cục hoành tráng của toàn bộ khu sản xuất Thung lũng Rainfall này lại với nhau, sự ngưỡng mộ trong lòng Kennard dành cho Hứa Dịch càng lúc càng lớn.

Nếu như ban đầu hắn cho rằng những lời khen ngợi của Hainas dành cho Hứa Dịch có phần phóng đại, thì giờ đây, hắn thậm chí còn cảm thấy những lời nhận xét của Hainas vẫn còn quá khiêm tốn.

Tất nhiên, Hứa Dịch không biết rằng việc đưa Kennard đến tham quan Thung lũng Rainfall, giúp vị Tổng giám đốc này làm quen với các nhà máy trực thuộc Thương hội và gặp gỡ những người phụ trách, lại có thể khiến hắn ta nảy sinh cảm giác đồng cảm sâu sắc với mình đến vậy.

Sau khi giao Kennard cho Tộc trưởng Slurby và những người khác tiếp đãi, Hứa Dịch một mình đến Nhà máy Lốp xe.

Theo thỏa thuận với Trưởng lão Alucia, nhóm 100 Elf này sẽ được đào tạo đặc biệt trong một khoảng thời gian tại Thương hội Tân Phi. Sau khi quan sát hiệu quả, hai bên sẽ quyết định phương án tiếp theo.

Đến nay đã được vài tháng kể từ khi nhóm Elf này bắt đầu làm việc trong các nhà máy của Thương hội Tân Phi, sau khi quan sát, Hứa Dịch nhận thấy nhóm Elf này đã có những thay đổi nhất định, nên quyết định nhân cơ hội lần này cùng Yanis trở về Bộ tộc Elf sẽ đưa họ theo để Trưởng lão Alucia xem qua.

Tuy nhiên, Nhà máy Lốp xe hiện đang có nhiệm vụ sản xuất nặng nề, việc đột ngột rút 100 công nhân Elf đã quen việc sẽ gây ảnh hưởng rất lớn. Vì vậy, cuối cùng Hứa Dịch quyết định lần này chỉ chọn ra 10 công nhân Elf để đưa về cho Trưởng lão Alucia đánh giá.

Lúc nãy, khi cả nhóm đến Nhà máy Lốp xe, vì Sophia vừa nhìn thấy 100 Elf liền nói gì cũng không chịu rời đi, Hứa Dịch bất đắc dĩ đành phải để Stella và Yanis ở lại phụ trách công việc lựa chọn. Hiện tại đã gần một tiếng trôi qua. Hứa Dịch trở lại Nhà máy Lốp xe, phát hiện Yanis bên cạnh đã có mười công nhân Elf đứng thẳng tắp.

Nhìn thấy mười tên Elf này tự động đứng thành một hàng ngay ngắn bên cạnh Yanis, thân thể không hề lay động, Hứa Dịch không khỏi hài lòng gật gật đầu.

So với vẻ lười nhác trước đây của tộc Elf, hiện tại mười tên Elf này rõ ràng đã có sự tiến bộ vượt bậc về tính kỷ luật.

Hơn nữa, tộc Elf vẫn giữ được tính cách theo đuổi sự hoàn mỹ, khi đứng thành một hàng, khoảng cách giữa mỗi người đều không có chút sai biệt, nhìn từ bên cạnh, có thể thấy hai mươi bàn chân của họ gần như nằm trên một đường thẳng hoàn hảo.

Phát hiện ra hai điểm này, Hứa Dịch lại có chút không nói nên lời.

Hắn chỉ đáp ứng yêu cầu của Trưởng lão Alucia là rèn luyện tính kỷ luật cho đám Elf này, nhưng nhìn tình hình hiện tại, dường như lại đang đào tạo họ thành những người lính hợp cách.

So với sự lôi thôi trước đây, sự khác biệt này có chút quá lớn, cũng không biết Trưởng lão Alucia nhìn thấy bọn họ sẽ có suy nghĩ gì.

"Hội trưởng, chính là mười người bọn họ." Thấy Hứa Dịch đi tới, Yanis lập tức tiến lên nghênh đón."Những tộc nhân khác đều nói bọn họ là những người có biểu hiện tốt nhất trong khoảng thời gian này."

Hứa Dịch gật đầu.

Hắn đương nhiên hiểu rõ cái gọi là biểu hiện tốt nhất là có ý gì.

Bởi vì lúc đầu xảy ra xung đột với công nhân Nhân loại trong phân xưởng sản xuất Máy móc Ma thuật Gia dụng, trong lòng đám Elf này đều chất chứa một ngọn lửa. Bất kể làm công việc gì cũng muốn thể hiện tốt hơn so với công nhân Nhân loại.

Mười tên Elf này nếu đã được những Elf khác công nhận là có biểu hiện tốt nhất, vậy ngoài việc có đủ tính kỷ luật, e rằng cũng có thể coi là những công nhân Elf có kỹ thuật tốt nhất hiện nay.

Hứa Dịch suy nghĩ một chút, lại phát hiện bản thân dù thế nào cũng không thể liên hệ một Elf với hình ảnh người công nhân kỹ thuật lão luyện đang thao tác máy tiện.

Điều này thật sự quá mức không hợp.

Ngừng suy nghĩ về hình ảnh này trong đầu, Hứa Dịch mỉm cười với mười công nhân Elf: "Chào các cậu, tôi nghĩ Trưởng lão Alucia nhìn thấy các cậu chắc chắn sẽ rất vui. Nhưng tôi không chắc, Chủng tộc Người thú nhìn thấy các cậu, có vui hay không."

Chương 228: Bộ tộc Night Song tràn đầy “sinh khí”

"Cậu muốn đi cùng Chủng tộc Người thú đàm phán?" Trưởng lão Alucia kinh ngạc nhìn Hứa Dịch."Vì sao?"

"Nếu tôi nói tôi muốn triệt để giải quyết vấn đề nguồn nước Rừng Rainfall, Trưởng lão Alucia tin tưởng sao?" Hứa Dịch mỉm cười đáp.

Trưởng lão Alucia nhìn Hứa Dịch một lúc, lắc đầu: "E rằng tôi sẽ không tin. Bởi vì lần trước cậu đã nói rồi, cậu là một Thương nhân Nhân loại, không có lợi ích gì thì sẽ không làm."

Hứa Dịch cười lớn: "Ngài thật sự rất sáng suốt. Nếu tộc nhân của ngài ai cũng sáng suốt như ngài, vậy ngài cũng không cần tốn nhiều công sức để bồi dưỡng bọn họ như vậy."

Trưởng lão Alucia nhìn mười tên Tộc Elf công nhân mà Hứa Dịch mang về dưới gốc cây, khẽ thở dài: "Thực ra trước Chiến tranh Chủng tộc, chúng tôi Tộc Elf tuy có cố chấp nhưng lại rất ung dung, cũng không đến mức nghiêm trọng như hiện tại cần phải thay đổi. Chỉ là sau khi trải qua cuộc sống độc lập hàng nghìn năm trong rừng rậm, tộc nhân đã hoàn toàn lãng quên rất nhiều ưu điểm trước kia."

"Vậy Trưởng lão Alucia, ngài cảm thấy những tộc nhân này sau khi được tôi huấn luyện có thay đổi gì không?" Hứa Dịch hỏi.

Ánh mắt Trưởng lão Alucia dừng lại trên người mười tên Tộc Elf một lúc, gật đầu đáp: "Nói chung là có thay đổi rất lớn. Tuy rằng hiện tại còn chưa thấy được hiệu quả cụ thể, nhưng tôi cảm thấy biểu hiện của bọn họ nhất định sẽ tốt hơn rất nhiều so với việc vẫn ở lại Bộ tộc. Vẫn là nói về đề tài ban nãy đi, tôi vẫn không nhìn ra được việc cậu đi cùng Chủng tộc Người thú đàm phán có lợi ích gì cho cậu."

"Bởi vì vấn đề Sông Sandy không chỉ là vấn đề nan giải của riêng Bộ tộc Night Song, mà hiện tại nó đã ảnh hưởng đến hạ du, ảnh hưởng đến Thành phố Bontar. Theo những người hiểu biết về dòng sông ở Thành phố Bontar dự đoán, nếu cứ mặc kệ Sông Sandy như vậy, rất có thể trong vòng 10 đến 20 năm nữa, Sông Sandy sẽ trở thành một mối nguy hiểm tiềm ẩn rất lớn. Một khi mùa hè có mưa to, sẽ hình thành nên trận lụt mang tính hủy diệt."

"Lụt sao?" Trưởng lão Alucia dường như nhớ ra điều gì đó, sắc mặt hơi thay đổi."Đó quả thực là một chuyện rất đáng sợ, trách không được lần này cậu lại coi trọng chuyện này như vậy. Nhưng tại sao cậu lại muốn dẫn theo mười tộc nhân này đi cùng? Chủng tộc Người thú vốn dĩ không có quan hệ tốt với chúng tôi Tộc Elf. Người thú trên Cao nguyên Black Rice bởi vì vấn đề nguồn nước Sông Sandy, càng xảy ra rất nhiều xung đột với chúng tôi Bộ tộc Night Song, nếu để Người thú nhìn thấy mười tộc nhân này, e rằng sẽ bất lợi cho cuộc đàm phán của cậu."

"Bởi vì muốn giải quyết triệt để vấn đề nguồn nước, còn phải dựa vào sự giúp đỡ của Elf. Nếu không thể nhân cơ hội này hòa giải mối quan hệ giữa hai tộc, e rằng muốn quản lý triệt để Sông Sandy, nhất định phải dùng đến một số thủ đoạn mà tôi không muốn nhìn thấy." Hứa Dịch bất đắc dĩ nói.

"Thủ đoạn không muốn dùng đến?" Trưởng lão Alucia nhìn Hứa Dịch một cái thật sâu, cũng không tiếp tục truy hỏi.

Tuy nhiên, đối với yêu cầu của Hứa Dịch, Trưởng lão Alucia đã đồng ý.

Nếu như có thể triệt để giải quyết vấn đề nguồn nước thượng nguồn Sông Sandy, không chỉ có thể giải quyết mối lo ngại của Thành phố Bontar, mà còn có thể triệt để giải quyết vấn đề nước sinh hoạt của Bộ tộc Night Song, Trưởng lão Alucia tự nhiên là rất hy vọng Hứa Dịch có thể thành công.

Quyết định xong chuyện này, Hứa Dịch lại cùng Trưởng lão Alucia đến xưởng sản xuất nhựa plastic lộ thiên của Bộ tộc Night Song.

So với lần trước Hứa Dịch đến, hiện tại Elf phụ trách sản xuất nhựa plastic rõ ràng đã chuyên tâm hơn rất nhiều. Không còn xuất hiện tình trạng lười biếng như trước nữa.

Xem ra, sau khi Hứa Dịch rời đi lần trước, e rằng Trưởng lão Alucia đã giáo huấn tộc nhân một trận nên thân, tránh để bọn họ lại làm mất mặt Tộc Elf trước mặt Hứa Dịch.

Tuy nhiên, dù có tiến bộ, nhưng so với hiệu suất làm việc có tổ chức và hiệu quả cao của công nhân Nhân loại thì vẫn còn kém xa.

Mười tên Tộc Elf mà Trưởng lão Alucia cho Hứa Dịch mang về cũng được gia nhập vào dây chuyền sản xuất nhựa plastic. Ngay lập tức đã thể hiện sự tập trung và hiệu suất làm việc vượt xa so với các Tộc Elf khác.

Các Tộc Elf khác khi nhìn thấy Hứa Dịch, trong lòng vốn dĩ có chút không phục, bởi vì bọn họ không hiểu tại sao Trưởng lão Alucia lại phái tộc nhân đến làm việc cho một Nhân loại như vậy, tiếp nhận sự chỉ huy của hắn.

Đối với Tộc Elf cao ngạo, đây quả thực là một sự sỉ nhục.

Thế nhưng, sau khi nhìn thấy tình hình làm việc của mười tộc nhân kia, sự không phục, thậm chí là tức giận trong lòng tất cả Elf đều tiêu tan.

Mười tộc nhân này trước kia cũng giống như bọn họ, nhưng chỉ sau khi đến nhà máy của Nhân loại này làm việc được vài tháng, trở về đã có thể biểu hiện xuất sắc như vậy.

Tuy rằng Elf cao ngạo, nhưng tuyệt đối sẽ không không thừa nhận sự thật.

Hiện tại sự thật bày ra trước mắt, Nhân loại ở phương diện này quả thực mạnh hơn Tộc Elf rất nhiều, sự không phục Hứa Dịch trong lòng họ tự nhiên cũng theo đó mà tiêu tan.

Mà tâm huyết của Trưởng lão Alucia, Tộc Elf của Bộ tộc Night Song tự nhiên là hiểu rõ, cho nên sau khi nhìn thấy biểu hiện của mười tộc nhân kia, những Tộc Elf còn lại thế mà lại trực tiếp hướng Trưởng lão Alucia đưa ra yêu cầu muốn đến nhà máy của Hứa Dịch tiếp nhận huấn luyện.

"Hội trưởng Hứa, cậu thấy thế nào? Nhà máy của các cậu có thể tiếp nhận thêm nhiều tộc nhân đến tiếp nhận huấn luyện đặc biệt không?" Trưởng lão Alucia cũng không lập tức đáp ứng yêu cầu của tộc nhân, mà quay sang hỏi Hứa Dịch.

Hứa Dịch nhìn nhóm Tộc Elf đang sôi nổi, trầm ngâm một lát, đáp: "Trưởng lão Alucia, kỳ thực lần này tôi đến, chính là muốn thuyết phục ngài để thêm nhiều tộc nhân rời khỏi khu rừng rậm phong bế này, đến xã hội Nhân loại của chúng tôi sinh sống. Trong đó lựa chọn thích hợp nhất, đương nhiên là để bọn họ tiến vào nhà máy của Thương hội chúng tôi làm việc, làm quen với hoàn cảnh trước đã."

"Nói như vậy là cậu đồng ý rồi?" Trưởng lão Alucia hỏi.

Hứa Dịch gật đầu: "Trưởng lão Alucia, kỳ thực tôi muốn nói là, hiện tại chỉ dựa vào một dây chuyền sản xuất nhựa plastic đơn sơ thế này, đã sớm không cách nào đáp ứng được nhu cầu. Ngài biết trước khi tôi đến, đơn đặt hàng Lốp xe đang tồn đọng trong Thương hội của chúng tôi là bao nhiêu không?"

"Nhìn dáng vẻ của cậu, chắc là rất nhiều?" Trưởng lão Alucia tò mò hỏi.

"Không phải rất nhiều, mà là rất rất nhiều!" Hứa Dịch nhấn mạnh ngữ khí."Tôi nói cho ngài biết, hiện tại đơn đặt hàng Lốp xe đang tồn đọng trong Thương hội chúng tôi, cộng lại đã vượt qua con số một trăm ngàn!"

Trưởng lão Alucia kinh ngạc trợn to mắt: "Thật sự có nhiều như vậy sao? Nhưng chúng tôi nơi này một tháng nhiều nhất cũng chỉ có thể hoàn thành chưa đến một vạn cái."

"Cho nên, nhất định phải mở rộng sản xuất." Hứa Dịch gật đầu."Mà muốn mở rộng sản xuất, chỉ dựa vào một khu đất nhỏ hẹp cùng với số lượng nhân công ở đây là hoàn toàn không đủ. Cho nên, ý kiến của tôi là, dời toàn bộ Elf trong Bộ tộc đến nhà máy gia công nhựa plastic và cao su mà tôi đã chuẩn bị sẵn ở Thung lũng Rainfall làm việc. Tôi thậm chí đã chuẩn bị kỹ càng, nghiên cứu phát triển một loạt thiết bị Máy móc Ma thuật cần thiết cho việc gia công nhựa plastic, so với nơi này, hiệu suất sản xuất nhất định sẽ được nâng cao rất nhiều."

Trưởng lão Alucia nhìn Hứa Dịch, bỗng nhiên cười: "Hội trưởng Hứa, cậu chuẩn bị mọi thứ chu đáo như vậy, là định không cho tôi cơ hội từ chối sao?"

Hứa Dịch cười xua tay: "Tôi chỉ làm tốt sự chuẩn bị của bên tôi, còn Trưởng lão Alucia ngài sẽ đồng ý đến mức nào, vậy phải xem quyết định của ngài."

"Theo cách nói của Nhân loại các cậu, cậu đây là đang dùng 'kích tướng kế' với tôi?" Trưởng lão Alucia khẽ mỉm cười, quay đầu nhìn tộc nhân vẫn đang bận rộn, lại thở dài một hơi."Tôi không thể không thừa nhận, từ sau khi hợp tác với cậu, để tộc nhân bắt đầu đảm nhiệm công việc gia công nhựa cây, tuy rằng mọi người mỗi ngày đều rất bận rộn, nhưng lại tràn đầy sức sống, cả Bộ tộc như được thổi một luồng sinh khí mới. Cậu có biết không? Chỉ trong vòng ba tháng ngắn ngủi, trong tộc đã có hai đứa trẻ Elf được sinh ra. Đây là kỳ tích chưa từng xảy ra trong gần một nghìn năm qua!"

Sắc mặt Hứa Dịch nhất thời trở nên vô cùng kỳ quái.

Lần trước nghe Trưởng lão Alucia nói, mười năm qua Bộ tộc Night Song chỉ có một đứa trẻ Elf được sinh ra, hiện tại ba tháng đã có đến hai đứa trẻ ra đời, tuy rằng so với Nhân loại và các chủng tộc khác vẫn còn kém xa, nhưng đã là một sự tăng trưởng rất đáng kinh ngạc rồi.

Tuy nhiên, nguyên nhân dẫn đến sự thay đổi này... chẳng lẽ là bởi vì những Elf cao ngạo, kiêu kỳ này bởi vì làm việc thường xuyên mà hormone trong cơ thể bị kích thích, khiến bọn họ thích sinh con đẻ cái hơn sao?

Đương nhiên, còn có một yếu tố quan trọng hơn, đó chính là sau khi nhận gia công nhựa cây từ Hứa Dịch, Bộ tộc Night Song nhận được rất nhiều thù lao từ Thương hội Tân Phi.

Tuy rằng Trưởng lão Alucia không có hứng thú với việc nhận vàng của Nhân loại, nhưng đối với rất nhiều vật tư của Nhân loại lại có nhu cầu rất lớn, bèn để Hứa Dịch đổi toàn bộ thù lao thành vật tư tương ứng.

Trước kia, tuy rằng Tộc Elf của Bộ tộc Night Song có thể tự cung tự cấp trong Rừng Rainfall, nhưng tài nguyên trong Rừng Rainfall dù sao cũng có hạn, chỉ có thể nuôi sống chưa đến một ngàn Elf hiện có mà thôi, nhiều hơn nữa sẽ phát sinh vấn đề.

Đây là trí tuệ được tích lũy từ cuộc sống lâu dài của Tộc Elf, nhưng nó cũng nghiêm trọng hạn chế tổng số lượng Tộc Elf của Bộ tộc Night Song, đồng thời cũng là một trong những nguyên nhân quan trọng khiến tỷ lệ sinh của Bộ tộc bọn họ cực kỳ thấp.

Hiện tại đã có các loại vật tư sinh hoạt do Thương hội Tân Phi cung cấp, cuộc sống của Tộc Elf trong Bộ tộc Night Song trở nên sung túc hơn, quả thực có thể sinh thêm vài Elf nữa.

"Vậy là, ngài đã đồng ý với đề nghị của tôi rồi sao?" Hứa Dịch hỏi.

"Ừm, tôi sơ bộ đồng ý. Nhưng để tất cả tộc nhân cùng một lúc rời khỏi đây là điều không thể, dù sao thì nơi này cũng là ngôi nhà mà chúng tôi đã sống hàng ngàn năm." Trưởng lão Alucia nói."Như vậy đi, một trăm tộc nhân kia vẫn ở lại nhà máy của các cậu làm việc. Tôi sẽ chọn thêm ba trăm tộc nhân nữa vào làm việc trong nhà máy gia công nhựa plastic và cao su mà cậu đã nói, còn việc sắp xếp cụ thể như thế nào, đều do cậu quyết định."

Thấy Trưởng lão Alucia đồng ý sảng khoái như vậy, Hứa Dịch không khỏi cười nói: "Toàn bộ đều do tôi sắp xếp? Trưởng lão Alucia, ngài đây là đang đè lên vai tôi một gánh nặng rất lớn đấy."

Trưởng lão Alucia chớp chớp mắt, giống như một cô gái nhỏ, nở một nụ cười tinh nghịch với Hứa Dịch: "Chẳng phải đây là do chính cậu yêu cầu sao?"

Chương 229: Xây đường cái đến tận cửa nhà Chủng tộc Người thú

Hai ngày sau, Hứa Dịch cùng Stella, Yanis và mười Tộc Elf được chọn trước đó xuất hiện tại một thị trấn nhỏ bên ngoài Hoang mạc Black Rice.

Thị trấn nhỏ tên là Samora này cũng được xây dựng bên bờ Sông Sandy, là thị trấn của Nhân loại gần Cao nguyên Black Rice nhất.

Tuy nói hiện tại Nhân loại gần như đã thống trị toàn bộ Lục địa Saines, nhưng các chủng tộc khác cũng không hoàn toàn biến mất, trong đó Chủng tộc Người thú là chủng tộc có thực lực được bảo tồn mạnh mẽ nhất.

Tuy không thể tạo thành bất kỳ uy hiếp nào đối với thế lực của Nhân loại, nhưng bọn họ vẫn có thể kiểm soát một vùng đất thuộc về mình.

Đương nhiên, Hoang mạc Black Rice đối với Nhân loại trên Lục địa Saines mà nói thật sự không có giá trị gì, bởi vì vùng đất hoang vu này thật sự chỉ là hoang nguyên, căn bản ngay cả một mảnh đất có thể canh tác cũng không có, không có quốc gia Nhân loại nào lại rảnh rỗi đến mức chạy đến tranh giành vùng đất hoang vu này với Chủng tộc Người thú.

Chủng tộc Người thú tuy rằng không biết Ma pháp, nhưng phần lớn đều có thể chất cường tráng, năng lực chiến đấu cá nhân cực mạnh. Nếu thật sự muốn đến cướp đoạt không gian sinh tồn của Chủng tộc Người thú, bức bách bọn họ liều mạng với Nhân loại, vậy tổn thất hắc chắn cũng không hề nhỏ.

Giao dịch lỗ vốn như vậy, đương nhiên sẽ không có Nhân loại nào làm.

Ngay khi Hứa Dịch vừa tiến vào thị trấn nhỏ chỉ có hai con đường, chiều dài chiều rộng cộng lại cũng không đến hai trăm mét này, Hội trưởng Cruz của Thương hội Amli và Hội trưởng Relsa của Thương hội Rekton đã đợi sẵn ở đây nhìn thấy bọn họ, lập tức tiến lên nghênh đón.

"Xin lỗi, để mọi người đợi lâu rồi." Lời xin lỗi của Hứa Dịch đương nhiên là dành cho Hội trưởng Relsa.

Hội trưởng Relsa có thân hình vạm vỡ, cười lên sảng khoái như tiếng chuông.

"Haha, không có gì, chúng ta cũng chỉ vừa đến, đang chuẩn bị xe ngựa. Chờ Hội trưởng Hứa đến là chúng ta có thể xuất phát." Hội trưởng Relsa gật đầu chào hỏi Stella bên cạnh Hứa Dịch, ánh mắt sau đó rơi vào người Yanis và mười Tộc Elf phía sau Hứa Dịch, nhíu mày."Hội trưởng Hứa, những Elf này cũng đi cùng sao?"

Nếu nói người từng nhìn thấy nhiều Tộc Elf nhất ở Thành phố Bontar, trước khi Hứa Dịch xuất hiện, chắc chắn chính là Hội trưởng Relsa.

Bởi vì Thương hội Rekton vẫn luôn buôn bán với các Bộ lạc Người thú trên Hoang mạc Black Rice, Hội trưởng Relsa thường xuyên đến Hoang mạc Black Rice, thậm chí còn là khách quý của các Bộ lạc Người thú. Ở trong Bộ lạc Người thú, ông ta đã từng nhìn thấy bóng dáng của Tộc Elf vài lần.

Nhưng chính vì như vậy, ông ta so với bất kỳ ai khác đều hiểu rõ hơn, quan hệ giữa Chủng tộc Người thú và Tộc Elf rất tệ.

Tuy rằng không đến mức vừa gặp mặt đã đánh nhau, nhưng cũng tuyệt đối sẽ xảy ra xích mích, căn bản không thể nào giao lưu bình thường.

Lúc trước Hứa Dịch nói với ông ta muốn đi theo đoàn xe của ông ta đến Bộ lạc Người thú trên Hoang mạc Black Rice, ông ta cũng không để ý lắm, rất sảng khoái đồng ý.

Bây giờ ông ta lại phát hiện Hứa Dịch vậy mà còn muốn dẫn theo Tộc Elf cùng đi, vậy thì rất có vấn đề.

Hứa Dịch tự nhiên cũng nhìn ra sự lo lắng của Hội trưởng Relsa, cười nói: "Hội trưởng Relsa xin đừng lo lắng. Chờ đến địa bàn của Bộ lạc Người thú, những Tộc Elf này sẽ tạm thời dùng ẩn thân thuật ẩn mình, khi nào cần thiết mới xuất hiện."

"Nếu vậy thì không sao."

Hội trưởng Relsa gật gật đầu, nhịn không được nhìn Hứa Dịch thêm vài lần, trong mắt có chút kinh ngạc.

Vị Hội trưởng Hứa này vậy mà có thể để cho mười một Elf làm hộ vệ cho mình, quả nhiên giống như lời đồn, có quan hệ đặc thù với Bộ tộc Elf trong Rừng Rainfall.

Ông ta lại không biết rằng mình đã hiểu lầm rồi.

Chờ Hội trưởng Relsa và Hứa Dịch kết thúc cuộc trò chuyện, Hội trưởng Cruz ở bên cạnh lúc này mới đi tới, vừa mở miệng đã oán giận Hứa Dịch: "Tôi nói này Hội trưởng Hứa, từ Thành phố Bontar đến đây không có đường cái, chạy một chuyến mệt chết tôi. Cậu để tôi vất vả chạy đến đây, nếu không có lợi ích gì, vậy tôi không làm đâu."

Hứa Dịch cười ha ha: "Ông nói đúng, để ông cùng đi, chính là muốn ông xem xem con đường nối liền Thành phố Bontar và Hoang mạc Black Rice này nên được xây dựng như thế nào."

Vừa dứt lời, Hội trưởng Cruz, Hội trưởng Relsa và Stella đồng thời trợn to mắt nhìn Hứa Dịch.

"Hội trưởng Hứa, cậu đang nói đùa sao?" Hội trưởng Cruz nhịn không được lớn tiếng nói."Xây dựng một con đường như vậy để làm gì? Để cho đám Chủng tộc Người thú kia có thể dễ dàng chạy đến lãnh địa của chúng ta gây rối sao?"

Hứa Dịch thở dài, lắc đầu: "Hội trưởng Cruz, ông hợp tác với tôi lâu như vậy rồi, chẳng lẽ còn không biết, tôi là người không có lợi ích gì thì tuyệt đối sẽ không làm sao?"

Hội trưởng Cruz nhíu mày, nghi hoặc nhìn Hứa Dịch: "Tôi biết cậu sẽ không làm chuyện không có lợi. Nhưng tôi thật sự không nhìn ra việc xây dựng con đường này có lợi ích gì?"

Hứa Dịch ngẩng đầu nhìn sắc trời: "Trên đường đi tôi sẽ từ từ nói rõ với ông."

Đoàn xe của Thương hội Rekton rất hoành tráng, tổng cộng có mười ba chiếc xe ngựa chở hàng. Nhìn số lượng hàng hóa chất cao như núi trên những chiếc xe ngựa này, có thể thấy chuyến này Thương hội Rekton chắc chắn không chỉ buôn bán với một Bộ lạc Người thú.

Mà quan hệ giữa Chủng tộc Người thú và Nhân loại không thể nói là hòa hợp. Một đoàn xe như vậy nếu cứ thế mà đi trên lãnh địa của Chủng tộc Người thú, như vậy khả năng gặp phải nguy hiểm sẽ rất cao.

Vì vậy, khác với phần lớn Thương hội ở Thành phố Bontar, Thương hội Rekton đã đặc biệt thành lập một đội hộ vệ, thuê một nhóm lính đánh thuê làm hộ vệ cho đoàn xe.

Sau khi lên xe ngựa, Hứa Dịch nhìn những lính đánh thuê đang bảo vệ hai bên đoàn xe qua cửa sổ, nhịn không được cảm thán: "Chỉ nhìn bề ngoài thôi cũng biết những hộ vệ này đều là những chiến sĩ dày dạn kinh nghiệm. Hội trưởng Relsa, đội hộ vệ của Thương hội ông nếu kéo ra ngoài, e rằng cũng không thua kém gì quân đội chính quy của Vương quốc."

Hội trưởng Relsa lộ ra nụ cười tự hào: "Thực ra những hộ vệ này đều là lính kỳ cựu giải ngũ từ Quân đội Hoàng gia, kinh nghiệm chiến đấu của mỗi hộ vệ đều cực kỳ phong phú. Tôi dám nói chỉ cần trang bị cho bọn họ vũ khí giống như Quân đội Hoàng gia, một tiểu đội của bọn họ có thể tiêu diệt hai tiểu đội của Quân đội Hoàng gia."

"Chẳng trách Thương hội ông kinh doanh trên Hoang mạc Black Rice lâu như vậy mà chưa từng xảy ra vấn đề gì." Hứa Dịch tán thưởng.

"Nói chưa từng xảy ra vấn đề nào thì là gạt người." Hội trưởng Relsa cười nói."Trên Hoang mạc Black Rice này, lớn nhỏ gì cũng có đến hàng trăm Bộ lạc Người thú, Thương hội chúng tôi tuy rằng đã thiết lập quan hệ với phần lớn Bộ lạc Người thú, nhưng vẫn luôn có những tên Người thú không biết điều tìm đến gây sự. Chúng tôi cũng không phải lúc nào cũng có thể chống đỡ được, ngay như bốn tháng trước, một đoàn xe đến đây đã bị một Bộ lạc Người thú vô danh nào đó cướp. May mà đám Người thú kia cũng đủ thông minh, chỉ cướp hàng hóa, không làm bị thương người, nếu không tổn thất của chúng tôi sẽ rất lớn."

"Chỉ cướp hàng hóa, không làm bị thương người?" Hứa Dịch có chút kỳ quái."Người thú lại biết quy củ như vậy sao?"

"Bọn chúng dám không biết quy củ sao?" Hội trưởng Relsa cười lạnh."Lúc mới đầu, đám Người thú này khi cướp bóc cũng làm bị thương người thậm chí là giết người, nhưng mỗi lần xảy ra chuyện như vậy, tôi đều sẽ yêu cầu Quân đội Hoàng gia đóng quân ở đây tiến hành thảm sát Bộ lạc Người thú đó. Sau nhiều lần, đám Người thú này cũng học được quy củ. Về sau cho dù có ra tay cướp bóc cũng chỉ nhắm vào hàng hóa, không dám làm bị thương người. Cho dù có lúc bắt người đi, thì cũng chỉ là muốn đòi tiền chuộc, thật sự muốn giết người, bọn chúng cũng không có lá gan đó."

Hứa Dịch càng thêm kỳ quái: "Đã không dám giết người, vậy sao các ông cần đưa tiền chuộc cho bọn chúng?"

"Cái này mà..." Hội trưởng Relsa cười khan."Cũng coi như là quy củ đi. Chỉ cần Người thú không tùy tiện giết người, Quân đội Hoàng gia cũng sẽ không tùy tiện ra tay. Nếu chúng ta không đưa tiền chuộc, Người thú tuy rằng không giết người, nhưng cũng sẽ không thả người. Cậu để cho nhân viên của Thương hội bị nhốt trong Bộ lạc Người thú lâu như vậy, thời gian dài, cho dù có được cứu ra ngoài e là cũng bị hủy hoại rồi."

Hứa Dịch suy nghĩ một chút, hỏi: "Ý ông là, kỳ thực loại quy củ này không chỉ nhắm vào đám Người thú, mà còn nhắm vào cả các ông?"

"Ừm, gần như là vậy. Hiện tại, những đoàn xe của Nhân loại buôn bán với Người thú trên Hoang mạc Black Rice đều tuân theo quy tắc ngầm này. Dù sao thì buôn bán với Người thú chúng ta cũng kiếm được không ít, thi thoảng bỏ ra một chút cũng không sao."

Hứa Dịch nhịn không được lắc đầu, thầm nghĩ loại quy củ ngầm này của Chủng tộc Người thú và Thương hội Nhân loại thật sự tràn ngập hơi thở man rợ lạc hậu, trách không được Chủng tộc Người thú đến bây giờ vẫn bị Nhân loại và các chủng tộc khác khinh thường, thật sự là bởi vì trình độ văn minh của bọn họ quá thấp.

Ngay lúc Hứa Dịch đang định suy nghĩ lại về chiến lược đàm phán sau khi đến Bộ lạc Người thú, Hội trưởng Cruz đã lại gần.

"Hội trưởng Hứa, bây giờ cậu có thể nói cho tôi biết, xây dựng con đường nối liền Thành phố Bontar và Hoang mạc Black Rice này có lợi ích gì rồi chứ?"

Hứa Dịch liếc nhìn ông ta, chỉ vào Hội trưởng Relsa: "Không nói những cái khác, ít nhất là đối với Hội trưởng Relsa chắc chắn có lợi."

"Nói thì dễ." Hội trưởng Relsa cười lớn."Nếu có một con đường cái, đoàn xe của Thương hội chúng ta đi lại sẽ đỡ tốn sức hơn nhiều. Hội trưởng Cruz, thật ra cho dù Hội trưởng Hứa không nói, tôi cũng đã đang cân nhắc có nên tìm ông giúp Thương hội chúng tôi xây dựng con đường này rồi. Cũng không cần xa, chỉ cần xây đến Thị trấn Samara là được rồi."

"Vậy mà còn không xa?" Hội trưởng Cruz trừng mắt."Từ Thành phố Bontar đến Thị trấn Samara chỉ sợ cũng gần một trăm km rồi chứ? Cho dù chỉ xây rộng bằng Xa lộ Rainfall, ít nhất cũng phải tốn gần ba mươi vạn đồng vàng. Ông chịu bỏ ra số tiền lớn như vậy sao?"

"Ba mươi vạn đồng vàng mà... cũng không phải là nhiều, nếu xây thêm một Trạm thu phí, cho dù không thu hồi được vốn, cũng sẽ không lỗ nhiều." Hội trưởng Relsa suy nghĩ một chút, bỗng nhiên vỗ đùi."Được, quyết định vậy đi! Hội trưởng Cruz, đợi quay về Thành phố Bontar, tôi sẽ tìm ông bàn bạc xem nên xây dựng con đường này như thế nào, ông thấy sao?"

Hội trưởng Cruz và Hứa Dịch đều sững sờ, rõ ràng là Hứa Dịch tìm Hội trưởng Cruz bàn bạc xem nên xây dựng con đường như thế nào, tại sao bây giờ lại đột nhiên biến thành Hội trưởng Relsa quyết định xây dựng con đường rồi?

Hứa Dịch suy nghĩ một chút, cười nói: "Hội trưởng Relsa, ông có thể nhận ra được lợi ích từ việc xây dựng con đường, đây là chuyện tốt. Nhưng con đường tôi nói muốn xây dựng, là phải thông thẳng đến Hoang mạc Black Rice, chỉ xây đến Thị trấn Samara thì còn lâu mới đủ."

Lần này, đến lượt Hội trưởng Cruz và Hội trưởng Relsa kinh ngạc nhìn Hứa Dịch.

Tên này vậy mà muốn xây đường cái đến tận cửa nhà Chủng tộc Người thú?

Hắn ta điên rồi sao!

Chương 616: Sự trả thù bình thường

"Nevar, lập tức bố trí cứu viện cho cảng." Hứa Dịch sa sầm mặt ra lệnh.

Nevar lĩnh mệnh rời đi, Hứa Dịch nhìn thẳng về phía Cảng Heimi đang chìm trong biển lửa, tay phải nắm chặt lan can trên boong tàu, trên mặt thoáng qua một tia do dự.

Trong đám kẻ không biết từ đâu xuất hiện tấn công Cảng Heimi này dường như có lẫn vài pháp sư, theo lý mà nói, anh là pháp sư hạng chín, đáng lẽ nên tham chiến để đối phó với pháp sư bên địch mới phải.

Nhưng Đại pháp sư Camillo và Stella, cùng những người trong Thương hội Tân Phi bao gồm cả Kennard, Heinze, đều nhất loạt phản đối việc anh trực tiếp tham gia chiến đấu.

Trong mắt họ, Hứa Dịch là Hội trưởng quan trọng nhất của Thương hội Tân Phi, cho dù anh sở hữu thực lực mạnh mẽ của một pháp sư hạng chín, cũng không nên đích thân mạo hiểm.

Vạn nhất anh xảy ra chuyện gì, đó mới chính là đòn đả kích lớn nhất đối với Thương hội Tân Phi.

Huống hồ hiện giờ đội vệ binh Thương hội Tân Phi đã trang bị số lượng lớn các loại máy móc ma thuật quân dụng, cho dù đối đầu với đối thủ cấp Đại pháp sư như Camillo cũng vẫn có thể chống chọi được, vậy thì đám địch nhân hiện tại chỉ lẫn vài pháp sư cấp thấp mà thôi, đáng lẽ không phải là đối thủ của họ.

Nghĩ đến đây, Hứa Dịch buông tay ra, từ bỏ ý định đích thân xông trận, nhìn theo lệnh của Nevar, các thủy thủ trên tàu Tung Cánh cùng một trăm vệ binh loài người của Thương hội Tân Phi đi theo tàu lần lượt nhảy lên những chiếc xuồng xung phong ma lực cỡ nhỏ được thả xuống từ tàu Tung Cánh, cưỡi gió rẽ sóng với tốc độ cực cao, lao thẳng về phía Cảng Heimi.

Trước khi đội vệ binh Thương hội Tân Phi gia nhập trận chiến, khắp nơi trong Cảng Heimi đều là bóng dáng lũ địch nhân tung hoành, Cảng Heimi tỏ ra hoàn toàn không có sức phản kháng.

Nhưng khi đội vệ binh Thương hội Tân Phi lái những chiếc xuồng xung phong ma lực cỡ nhỏ lao đến với tốc độ cao, còn chưa kịp áp sát bờ biển, đã mang theo một trận mưa tên rợp trời, bao trùm toàn bộ cảng.

Trận mưa tên này không có góc chết nào, lại còn liên miên bất tận.

Đám địch nhân vốn đang hoành hành khắp cảng căn bản né tránh không kịp, chỉ trong chốc lát đã ngã rạp từng mảng như lúa mạch bị gặt.

Đến khi chiếc xuồng xung phong ma lực cỡ nhỏ đầu tiên dừng lại trên bến Cảng Heimi, đám địch nhân trong cảng đã sớm mất hết khí thế lúc trước, lần lượt tìm chỗ ẩn nấp để tránh né.

Nhưng điều khiến đám địch nhân không ngờ tới là, tuy nấp vào chỗ trú theo cách truyền thống có thể tránh được sát thương của tên, nhưng các vệ binh của đội vệ binh Thương hội Tân Phi lại rút ra một ống trụ đen sì, chĩa một đầu vào chỗ ẩn nấp, ngay sau đó kèm theo một tiếng nổ vang, một quả cầu sắt bề mặt đang cháy rừng rực bay ra từ trong ống trụ, va vào chỗ ẩn nấp liền phát ra tiếng nổ dữ dội chói tai.

Không chỉ toàn bộ chỗ ẩn nấp bị nổ tan thành đống phế vật, mà đám địch nhân núp phía sau đó cũng bị nổ tung thành từng đống chi thể vụn nát.

Hứa Dịch quan sát một lúc rồi hạ ống nhòm xuống.

Đội vệ binh Thương hội Tân Phi được trang bị số lượng lớn máy móc ma thuật quân dụng, lại có kinh nghiệm tác chiến tương ứng lâu dài, về mặt chiến lực quả thực đã có thể hoàn toàn áp đảo bất kỳ lực lượng quân sự nào cùng quy mô trên lục địa này.

Dù chỉ nhìn sơ qua số lượng địch nhân xâm nhập Cảng Heimi cũng đã vượt quá năm trăm, nhưng trước một trăm vệ binh Thương hội Tân Phi được trang bị vũ khí đầy đủ, chúng chẳng khác nào năm trăm đứa trẻ tay không tấc sắt, căn bản không thể tổ chức được bất kỳ sự kháng cự hiệu quả nào.

Kẻ duy nhất còn có thể phản kích, cũng chỉ còn lại vài pháp sư kia mà thôi.

Nhưng sau khi chứng kiến uy lực đáng sợ của máy móc ma thuật quân dụng trong tay các vệ binh thương hội, mấy pháp sư đó dường như đã nhanh chóng thừa cơ bỏ chạy, tóm lại đến giai đoạn cuối trận chiến không còn thấy bất kỳ phép thuật nào được phóng ra nữa.

Chỉ vỏn vẹn nửa tiếng đồng hồ, trận chiến trong Cảng Heimi đã tuyên bố chấm dứt, tiếng hò hét chém giết vọng lại từ xa cũng dần dần lắng xuống.

Lúc này Hứa Dịch mới vung tay, ra lệnh cho tàu Tung Cánh áp sát vào.

Đợi tàu Tung Cánh tiến vào Cảng Heimi, nhìn thấy khắp nơi trong cảng đen kịt một mảng, Hứa Dịch không nhịn được cau mày.

Cảng Heimi còn chưa chính thức đưa vào sử dụng đã đột nhiên bị phá hoại như vậy.

Tổn thất về tài chính thì thôi không nói, quan trọng là, đây đơn giản chính là sự khiêu khích công khai!

Hứa Dịch sa sầm mặt, ánh mắt lướt qua những xác chết còn sót lại trong cảng.

Sau khi nhìn rõ, Hứa Dịch không khỏi sững người.

Những xác chết địch nhân còn sót lại rành rành đều là Người thú!

Từ sau khi Thương hội Tân Phi liên hợp với vài thương hội khác không định kỳ tiến hành càn quét đả kích những Người thú trên hoang nguyên Heimi có ý đồ chống đối Thương hội Tân Phi, hai năm nay đã không còn Người thú nào dám phát động tấn công Thương hội Tân Phi nữa.

Ngay cả Quân đoàn Độc lập Người thú, thành phần phản đối loài người kịch liệt nhất và có tác phong hành sự cực đoan nhất trong tộc Người thú, cũng đã im hơi lặng tiếng trên hoang nguyên Heimi từ lâu.

Vậy thì đám Người thú này từ đâu chui ra? Tại sao chúng lại tấn công Cảng Heimi?

Cảng này hiện giờ căn bản chưa đưa vào sử dụng chính thức, đám Người thú này chạy tới đây tấn công để làm gì?

Ánh mắt lại lướt qua một cái xác, Hứa Dịch không khỏi sững lại.

Trên người cái xác này mặc, rành rành là đồng phục làm việc của Thương hội Tân Phi!

Trong ánh mắt Hứa Dịch thoáng qua một tia bi ai, tiếp đó trong lòng dâng lên một cơn giận không thể kìm nén, anh lớn tiếng hét gọi Nevar: "Đi tìm hết những người còn sống sót ra cho tôi!"

Nevar và Hứa Dịch quen biết tiếp xúc cũng không phải thời gian ngắn, nhưng đây vẫn là lần đầu tiên thấy Hứa Dịch lộ ra vẻ tức giận như vậy, lập tức giật mình, vội vàng dặn dò các thủy thủ từ tàu Tung Cánh xuống cùng các vệ binh của đội vệ binh, bắt đầu tìm kiếm khắp cảng.

May mắn thay, khi xây dựng cảng này, Hứa Dịch đã cân nhắc rằng nơi đây dù sao cũng nằm sâu trong lòng hoang nguyên Heimi, chắc chắn sẽ có một số rủi ro, nên đã cho bố trí xây dựng một số công sự ẩn nấp trong cảng.

Khi địch tập kích, phần lớn công nhân và nhân viên quản lý còn lại trong cảng đều trốn vào công sự ẩn nấp, đám Người thú đó nhất thời cũng không tìm ra, rốt cuộc đại đa số đã sống sót.

Tuy nhiên dù vậy, theo thống kê cuối cùng, trong cuộc tập kích bất ngờ của Người thú lần này, vẫn có chín công nhân bỏ mạng dưới lưỡi đao của đám Người thú đó.

Nhìn chín xác công nhân được tìm thấy xếp thành hàng, sắc mặt Hứa Dịch âm trầm như sắp nhỏ nước.

Trong lòng anh tràn ngập sự tự trách.

Anh rõ ràng biết rất rõ việc xây cảng ở đây đầy rẫy nguy hiểm, vậy mà vẫn cố chấp làm theo ý mình, căn bản không nghe theo lời khuyên của Kennard và Heinze, cứ khăng khăng phải xây cảng ở đây.

Giờ đây chín công nhân đang độ tráng niên vì thế mà mất mạng, có thể nói là có liên quan không thể tách rời với anh.

Nhìn chằm chằm vào xác chín công nhân đó thật lâu trong im lặng, Hứa Dịch mới hít một hơi thật sâu, thần sắc trên mặt khôi phục bình tĩnh.

Những công nhân này đã chết rồi, tiếp tục hối hận ở đây cũng chẳng có ý nghĩa gì, Hứa Dịch không thích làm chuyện như vậy.

So ra thì, điều quan trọng hơn là lo liệu hậu sự cho những công nhân này, và... báo thù cho họ!

Người phụ trách Cảng Heimi cũng trốn vào công sự ẩn nấp mà sống sót, Hứa Dịch gọi ông ta đến, bảo ông ta thống kê đầy đủ thông tin của chín công nhân đã chết, sau đó theo quy định của Thương hội Tân Phi tiến hành bồi thường tương ứng cho chín công nhân này.

"Hội trưởng đại nhân, trong số này có năm người không phải người của thương hội chúng ta, mà là người của Thương hội Amli." Người phụ trách nêu ý kiến khác.

Hứa Dịch lạnh lùng liếc ông ta một cái: "Người của Thương hội Amli thì không phải là người sao? Họ đã làm việc ở đây cho Thương hội Tân Phi chúng ta, thì chúng ta phải đối xử công bằng như nhau!"

"Nhưng... nhưng dù sao họ cũng là công nhân của Thương hội Amli, làm như vậy... tôi sợ..."

"Nghe lệnh của tôi!" Hứa Dịch ngắt lời ông ta. "Chỗ Hội trưởng Cruz, tôi sẽ đích thân đi giao thiệp với ông ấy, ông chỉ cần làm tốt các biện pháp bồi thường theo sự sắp xếp của tôi là được."

Thấy thần sắc lạnh lùng nghiêm nghị trên mặt Hứa Dịch, người phụ trách không kìm được rụt cổ lại, lập tức gật đầu đồng ý.

Sắp xếp xong những việc này, Hứa Dịch cho người tìm hai xác Người thú còn sót lại trên mặt đất, quăng vào cốp một chiếc xe máy chở hàng ma lực cỡ trung dùng để vận chuyển ở Cảng Heimi, rồi tự mình lái xe với tốc độ cao chạy về phía đông hoang nguyên Heimi.

Vào lúc đêm xuống, Hứa Dịch lái chiếc xe máy chở hàng ma lực cỡ trung thẳng tiến vào đại doanh Quân đoàn Trấn Tây của Vương quốc Lanpari.

Hai binh sĩ Quân đoàn Trấn Tây phụ trách canh gác doanh trại chặn chiếc xe ô tô ma lực lại, Hứa Dịch thò đầu ra khỏi xe, lạnh lùng nói: "Tôi là Hứa Dịch, phiền các anh thông báo giúp, nói tôi có việc khẩn cấp cần gặp Đề đốc đại nhân."

Hai binh sĩ nhìn nhau một cái, một người trong đó lập tức quay đầu chạy nhỏ vào trong doanh trại.

Thương hội Tân Phi hiện giờ là nhà cung cấp trang bị và các vật tư sinh hoạt khác chủ yếu nhất của Quân đoàn Trấn Tây, ngay cả Đề đốc đại nhân mỗi lần gặp Hứa Dịch cũng đều hết sức khách sáo.

Chốc lát sau, một phó tướng của Quân đoàn Trấn Tây bước nhanh ra đón, vừa nhìn thấy Hứa Dịch liền cười lớn bước tới.

Sau khi hai người chào hỏi xong, ánh mắt phó tướng dừng lại trên chiếc xe máy chở hàng ma lực cỡ trung phía sau Hứa Dịch, thần sắc có phần kỳ lạ.

"Hội trưởng Hứa, sao lần này không lái chiếc xe hơi ma lực đẹp đẽ của ông đến vậy?"

Hứa Dịch không đáp, đi đến chỗ cốp xe, đưa tay giật một cái, tấm chắn cốp xe rơi xuống, hai xác Người thú nằm bên trong theo đó lăn ra, rơi bịch xuống đất, phát ra tiếng động.

Phó tướng và mấy binh sĩ bên cạnh ông ta đều giật mình.

Liếc nhìn xác chết dưới đất, phó tướng cau mày: "Hội trưởng Hứa, chuyện này là có ý gì?"

Hứa Dịch bình tĩnh thuật lại đại khái chuyện Cảng Heimi bị tập kích.

Nghe xong, thần sắc phó tướng càng thêm kỳ quái, suy nghĩ một lát, có phần lúng túng nói: "Cái này... Hội trưởng Hứa, cảng của Thương hội Tân Phi các ông bị tập kích, chuyện này hình như... chẳng liên quan gì đến Quân đoàn Trấn Tây chúng tôi cả? Vả lại..."

Phó tướng ngừng lại một chút, nói tiếp: "Hội trưởng Hứa, nói thật lòng, cái chiến dịch thanh trừng Người thú gì đó mà Thương hội Tân Phi các ông làm trên hoang nguyên Heimi, đã đắc tội với rất nhiều Người thú ở đó, bị trả thù thì cũng là chuyện bình thường thôi mà..."

"Bình thường?" Hứa Dịch cười lạnh một tiếng, đá một chân vào cái xác Người thú dưới đất. "Bị Người thú trên hoang nguyên Heimi trả thù, có thể nói là bình thường. Nhưng bị Người thú của Vương quốc Sack trả thù, ông vẫn thấy là bình thường sao?"

"Sao có thể như vậy được!" Phó tướng vẻ mặt kinh hãi nhìn lại hai xác Người thú dưới đất một lần nữa, định thần lại, ngồi xổm xuống quan sát kỹ càng.

Chốc lát sau, sắc mặt ông ta biến đổi lớn.

ChÆ°Æ¡ng 231: Đầu tư xây dựng nhà máy trên lãnh địa của Người thú

Tộc trưởng Bộ lạc Woller, Thunder Woller, nghiêng nghiêng cái đầu sói to lớn của mình, liếc nhìn ba Nhân loại đối diện, hai mắt sói đầy vẻ nghi hoặc.

Hắn ta nhận ra Hội trưởng Relsa, bởi vì cứ cách một khoảng thời gian, Thương hội Rekton của Nhân loại này lại vận chuyển một lượng lớn hàng hóa mà các bộ lạc trên Hoang mạc Black Rice đang rất cần như muối ăn, đồ sắt, vải vóc, quần áo, ... những thứ mà chỉ có Nhân loại mới có thể làm ra, đến đây để giao dịch.

Mặc dù Nhân loại này đã dùng những thứ này để đổi lấy một lượng lớn da lông quý hiếm và một số loại thảo dược quý hiếm chỉ có trên Hoang mạc Black Rice từ Chủng tộc Người thú trên Hoang mạc Black Rice, nhưng vì cả hai bên đều đồng ý, nên đây cũng được coi là giao dịch công bằng, vì vậy, hầu hết Chủng tộc Người thú trên Hoang mạc Black Rice đều khá khách sáo với Hội trưởng Relsa.

Nhưng lần này, Hội trưởng Relsa không chỉ tự mình đến, mà còn dẫn theo hai Nhân loại xa lạ.

Điều khiến Tộc trưởng Woller ngạc nhiên là, trong đó, tên Nhân loại rõ ràng trẻ hơn và gầy yếu hơn lại dám mở miệng nói muốn hợp tác làm ăn với Bộ lạc Woller!

Hợp tác làm ăn?

Nhân loại và Chủng tộc Người thú?

Đây quả là một trò đùa!

Tất cả các chủng tộc trên Lục địa đều biết rõ sự gian xảo của Nhân loại, còn Chủng tộc Người thú vì trí tuệ không cao, nên càng bị lừa gạt vô số kể.

Vì vậy, trong nhận thức của Chủng tộc Người thú, Nhân loại gần như đồng nghĩa với kẻ lừa đảo.

Còn Thương nhân Nhân loại, lại càng là kẻ lừa đảo trong số những kẻ lừa đảo.

Thương hội Rekton và một số Thương hội khác có thể thành công trong việc buôn bán với Chủng tộc Người thú trên Hoang mạc Black Rice, đó là bởi vì các Thương hội này đều trực tiếp mang hàng hóa đến giao dịch với Chủng tộc Người thú, cơ bản không có chỗ trống cho sự lừa dối.

Nhưng cho dù là như vậy, rất nhiều Chủng tộc Người thú cũng vì vậy mà bị lừa nhiều lần, bị Thương nhân Nhân loại dùng một số thứ cực kỳ kém chất lượng để đổi lấy những thứ tốt đẹp mà bộ lạc của họ cất giấu.

Vì vậy, sau khi nghe Hứa Dịch nói câu đó, Tộc trưởng Woller ngay lập tức nhận định Hứa Dịch là một kẻ lừa đảo.

Nếu hắn ta nói muốn giao dịch với Bộ lạc Woller, thì Tộc trưởng Woller có thể miễn cưỡng thử tin tưởng, nhưng nếu nói đến hợp tác làm ăn...

Đây quả là một trò cười!

Nể mặt Hội trưởng Relsa, Tộc trưởng Woller không trực tiếp đuổi Hứa Dịch đi, mà làm ra vẻ đang suy nghĩ. Hắn ta chỉ xua tay, ồm ồm nói: "Chúng tôi không hợp tác với Nhân loại, nếu như ngươi muốn giao dịch, vậy thì hãy lấy hàng hóa muốn giao dịch ra cho ta xem."

Vì Hội trưởng Relsa đã nhắc nhở trước. Hứa Dịch cũng không ngạc nhiên trước phản ứng lạnh nhạt của Tộc trưởng Woller, mỉm cười, nói tiếp: "Tộc trưởng, xin ngài đừng vội từ chối, ngài có thể nghe kế hoạch hợp tác cụ thể trước được không?"

Tộc trưởng Woller không kiên nhẫn, khịt mũi hai cái, suy nghĩ một chút, nhưng vẫn đè nén sự bực bội trong lòng, khẽ hừ một tiếng: "Kế hoạch hợp tác gì? Không phải là các ngươi, đám Nhân loại, lại nghĩ cách để chiếm tiện nghi của chúng ta đấy chứ?"

"Nếu như sau khi nghe xong kế hoạch này mà ngài vẫn còn nghĩ như vậy... Vậy thì tôi đảm bảo sẽ rời đi ngay lập tức, đảm bảo sẽ không đến làm phiền ngài nữa. Nhưng trước đó, tôi vẫn hy vọng ngài có thể nghe thử kế hoạch này. Trên thực tế, kế hoạch này rất có lợi cho bộ lạc của ngài." Hứa Dịch vẫn giữ nụ cười, nói.

"Tộc trưởng Woller, cho phép tôi nói thêm một câu." Hội trưởng Relsa đột nhiên nói."Hội trưởng Hứa có danh tiếng rất tốt ở Thành phố Bontar của chúng tôi, những Thương nhân Nhân loại đã từng hợp tác với cậu ấy đều nhận được rất nhiều lợi ích, vì vậy ngài không cần phải lo lắng cậu ấy sẽ dùng lời nói dối để lừa gạt ngài. Ngoài ra, tôi còn muốn nói cho ngài biết một chuyện mà ngài nghe xong chắc chắn sẽ vô cùng kinh ngạc, đó chính là trong Thương hội Tân Phi do Hội trưởng Hứa thành lập, hiện tại, ngoài công nhân là Nhân loại của chúng tôi, còn thuê tổng cộng hơn một nghìn công nhân Người lùn và Tộc Elf."

"Người lùn và Tộc Elf?" Tộc trưởng Woller trợn to mắt, trong đôi mắt tròn xoe hiện lên vẻ không thể tin được."Sao có thể như vậy được! Chủng tộc Người lùn làm việc trong Thương hội của các ngươi, Nhân loại, ta còn có thể tưởng tượng được, nhưng Tộc Elf, đám người đó, làm sao có thể hạ mình đi làm việc cho một tên Nhân loại như ngươi? Ta không tin!"

"Nếu như ngài không tin, bây giờ bên ngoài có mười một công nhân Tộc Elf của Thương hội chúng tôi đang đợi, tôi có thể gọi bọn họ vào để ngài tự mình xác nhận." Hứa Dịch nói.

Tộc trưởng Woller nheo mắt nhìn Hứa Dịch, suy nghĩ một chút, lắc đầu: "Thôi, ta không thích nhìn thấy đám người suốt ngày trưng ra cái bản mặt khó ưa đó. Được rồi, Hội trưởng Hứa, đã nói đến mức này rồi, vậy thì ngươi hãy nói cái gọi là kế hoạch hợp tác của ngươi đi."

Thấy cuối cùng cũng đã thuyết phục được Tộc trưởng Woller, Hứa Dịch thở phào nhẹ nhõm. Lập tức giải thích chi tiết kế hoạch của mình cho hắn ta.

Theo kế hoạch của Hứa Dịch, Thương hội Tân Phi dự định sẽ mở một mỏ khai thác ở Bộ lạc Woller, dùng để khai thác mỏ kim loại màu gần Bộ lạc Woller.

Lại bởi vì việc trực tiếp vận chuyển quặng từ đây ra ngoài tiêu tốn quá nhiều sức người sức của, vì vậy, Thương hội Tân Phi dự định sẽ trực tiếp xây dựng một xưởng luyện kim loại màu ở đây.

Thêm nữa, bởi vì sản xuất từ xưởng luyện kim loại màu phù hợp để sản xuất xi măng, vì vậy sẽ xây dựng thêm một nhà máy xi măng.

Còn về việc làm sao để có thể vận chuyển kim loại màu đã được luyện ở đây ra ngoài, Thương hội Tân Phi sẽ hợp tác với Thương hội Rekton và Thương hội Cruz để xây dựng một con đường từ Thành phố Bontar đến Thị trấn Samara.

Sau đó, sẽ xây dựng trước một con đường hẹp hơn nối liền Thị trấn Samara và Bộ lạc Woller, còn có nên xây dựng thêm con đường nào khác hay không, thì sẽ tùy theo tình hình mà quyết định.

Tính sơ sơ như vậy, chỉ riêng ở Bộ lạc Woller, Thương hội Tân Phi đã đầu tư xây dựng một mỏ khai thác, hai nhà máy, cộng thêm việc xây dựng đường xá, có thể nói là đầu tư rất lớn.

"Nhưng mà bộ lạc của chúng ta có thể nhận được lợi ích gì? Ngươi muốn hợp tác với chúng ta như thế nào?" Nghe xong lời kể của Hứa Dịch, Tộc trưởng Woller khẽ hừ một tiếng."Nhân loại, ta cảnh cáo ngươi, cái gọi là mỏ khai thác mà ngươi nói, vì nó nằm trên địa bàn của Bộ lạc Woller, nên phải do chúng ta quyết định, không phải là ngươi muốn làm gì thì làm. Bây giờ ta đã biết có thứ tốt như vậy, nếu ngươi không thể khiến ta hài lòng, vậy thì đừng mong ta hợp tác với ngươi."

"Điều này tôi đương nhiên là hiểu rõ." Hứa Dịch mỉm cười, thầm nghĩ, ngươi có thể chủ động nói ra hai chữ hợp tác, chứng tỏ là đã động lòng rồi."Tộc trưởng Woller, tôi đến đây chính là vì biết rõ mỏ kim loại màu này nằm trên địa bàn của bộ lạc ngài, vì vậy, lần này tôi đến đây, chính là muốn mua mỏ này của ngài."

"Ngươi muốn mua toàn bộ mỏ?" Tộc trưởng Woller nheo mắt, trong mắt lóe lên vẻ gian xảo hiếm thấy."Được thôi, Nhân loại, ngươi dự định bỏ ra bao nhiêu tiền? Ta nghe nói các ngươi, đám Nhân loại, mua một mỏ sắt phải tốn rất rất nhiều tiền."

"Đúng vậy, một mỏ sắt ở Nhân loại chúng tôi quả thực có thể bán được rất nhiều tiền, nhưng mà, Tộc trưởng Woller, mỏ mà tôi muốn mua lần này không phải là mỏ sắt, mà chỉ sản xuất ra các loại kim loại màu. Loại này ở Nhân loại chúng tôi sử dụng rất ít, căn bản không bán được giá nào cả. Vì vậy, mỏ này, tôi đương nhiên không thể nào đưa ra mức giá giống như mỏ sắt được." Hứa Dịch lộ ra nụ cười khổ đúng lúc.

Tộc trưởng Woller suy nghĩ một lúc, nghĩ đến xã hội Nhân loại mà mình biết, quả thực rất ít khi sử dụng kim loại khác ngoài sắt, có vẻ như tên Nhân loại tên Hứa Dịch này không có lừa hắn ta.

"Cho dù không thể bán được giá như mỏ sắt, nhưng cũng không thể quá rẻ. Ngươi nói đi, dự định bỏ ra bao nhiêu tiền?" Tộc trưởng Woller lại hỏi.

Hứa Dịch không nhịn được cười, thầm nghĩ vị Tộc trưởng Woller này e rằng là thật sự động lòng rồi.

Ai nói Chủng tộc Người thú đều là những kẻ ngoan cố, ít nhất thì tên tộc trưởng Người sói trước mặt này definitely là kẻ thấy tiền là sáng mắt.

Hứa Dịch nhìn sang Hội trưởng Relsa và Hội trưởng Cruz, hai người gật đầu với hắn, ra hiệu để hắn quyết định.

Hứa Dịch gật đầu, đưa một bàn tay về phía Tộc trưởng Woller.

"Năm mươi nghìn đồng vàng."

Trong nháy mắt, Hứa Dịch như nhìn thấy vô số ngôi sao nhỏ trong hai con mắt sói của Tộc trưởng Woller.

Bốn ngày sau, Hứa Dịch, Hội trưởng Cruz và Stella quay trở về Thành phố Bontar trước một bước.

Yanis và mười Tộc Elf khác ở lại Hoang mạc Black Rice.

Theo yêu cầu của Hứa Dịch, bọn họ cần phải thăm dò rõ ràng địa hình của Hoang mạc Black Rice, vẽ ra một bản đồ Hoang mạc Black Rice đầy đủ và rõ ràng.

Ngoài việc khảo sát xem nên quản lý vấn đề sa mạc hóa của Hoang mạc Black Rice như thế nào, nhiệm vụ quan trọng nhất của bọn họ chính là xác định tình hình phân bố của tất cả các bộ lạc Chủng tộc Người thú trên Hoang mạc Black Rice.

Theo kế hoạch của Hứa Dịch, việc hợp tác với Bộ lạc Woller chỉ là bước đầu tiên để Thương hội Tân Phi bước chân vào Hoang mạc Black Rice.

Theo tư liệu mà hắn ta nắm trong tay, trên Hoang mạc Black Rice không chỉ có một mỏ kim loại màu gần Bộ lạc Woller.

Trên thực tế, trữ lượng khoáng sản dưới lòng đất của Hoang mạc Black Rice cực kỳ phong phú, theo ước tính ban đầu, thậm chí còn vượt qua tổng trữ lượng kim loại màu của tất cả các khu vực khác của Vương quốc Lanpari cộng lại. Về phần tại sao Hứa Dịch lại biết rõ ràng đến vậy...

Là bởi vì sau khi được Hứa Dịch thuê, nhóm Người lùn được phái đi khảo sát các mỏ khoáng sản trên khắp Vương quốc Lanpari cuối cùng cũng đã trở về.

Trong suốt một năm trời thăm dò, chín tên Người lùn được chia thành chín hướng khác nhau, tiến hành thăm dò chi tiết mọi ngóc ngách của Vương quốc Lanpari, trong đó, một tên Người lùn tên là Ramph đã đi về phía Tây và đã đi khắp Hoang mạc Black Rice.

Phải nói rằng Chủng tộc Người lùn quả thực có tài năng thiên bẩm trong lĩnh vực này.

Trong một năm này, chín tên Người lùn gần như đã sờ đến từng tấc đất của Vương quốc Lanpari, nắm rõ như lòng bàn tay về các mạch khoáng sản ngầm ở bất kỳ nơi nào.

Ban đầu, khi Hứa Dịch phái họ đi khảo sát, mục đích chính là để họ tập trung vào việc thăm dò sự phân bố của các mỏ sắt.

Tuy nhiên, sau khi ra khỏi đây, những Người lùn phát hiện ra rằng hầu hết các mỏ sắt trong Vương quốc trên thực tế đã được thăm dò và hơn một nửa trong số đó đã được khai thác, vì vậy, chín tên Người lùn đã chuyển sự chú ý sang các loại mạch khoáng sản kim loại màu mà Hứa Dịch đã đề cập.

Kết luận cuối cùng là, có một lượng lớn mạch khoáng sản kim loại màu được chôn giấu trên Hoang mạc Black Rice.

Thậm chí, trong số các mẫu quặng mà Ramph mang về, Hứa Dịch còn phát hiện ra sự tồn tại của một số nguyên tố đất hiếm!

Vừa đúng lúc Sông Sandy phát hiện ra vấn đề tiềm ẩn, phải cải tạo môi trường địa chất của thượng nguồn Sông Sandy, nằm trên Hoang mạc Black Rice, vì vậy, Hứa Dịch liền nhân cơ hội này đến Hoang mạc Black Rice, tìm kiếm hợp tác với Chủng tộc Người thú.

Khác với những người Nhân loại khác có thể có rào cản tâm lý trong việc hợp tác với các chủng tộc khác, Hứa Dịch lại không hề do dự một chút nào.

Thương hội Tân Phi hiện tại có rất nhiều nhân viên là Chủng tộc Người lùn và một lượng lớn nhân viên Tộc Elf, nên thêm một chút Chủng tộc Người thú cũng không phải là vấn đề lớn.

Tất nhiên, hiện tại sự hợp tác này chỉ có thể ở giai đoạn rất sơ bộ.

Mọi người đã ở lại Bộ lạc Woller hai ngày, nhưng Tộc trưởng Woller vẫn kiên quyết giữ vững lập trường: không có tiền thì miễn bàn.

Vì vậy, Hứa Dịch và những người khác đành phải tạm thời bỏ cuộc và trở về Thành phố Bontar để thảo luận về hành động tiếp theo.

Việc xây dựng đường cao tốc nối liền Thành phố Bontar và Thị trấn Samara sẽ tiêu tốn khoảng ba trăm nghìn đồng vàng, còn đường cao tốc nối liền Thị trấn Samara và Bộ lạc Woller do tạm thời thu hẹp lại, cộng thêm quãng đường chỉ khoảng mười km, nên chỉ tốn khoảng hai mươi nghìn đồng vàng.

Ngoài ra, cộng với một trăm nghìn đồng vàng để mua mỏ và một số khoản đầu tư ban đầu khác, cuối cùng, Hứa Dịch, Hội trưởng Cruz và Hội trưởng Relsa quyết định đầu tư tổng cộng một triệu đồng vàng.

Vì việc này chủ yếu do Hứa Dịch chủ trì, thêm vào đó, Hội trưởng Cruz và Hội trưởng Relsa đều không mấy lạc quan về triển vọng của kim loại màu, nên cuối cùng Thương hội Tân Phi đã đầu tư sáu trăm nghìn đồng vàng, chiếm sáu mươi phần trăm cổ phần của mỏ, Thương hội Amli đầu tư ba trăm nghìn đồng vàng, chiếm ba mươi phần trăm, và Thương hội Rekton đầu tư một trăm nghìn đồng vàng, chỉ chiếm mười phần trăm cổ phần.

Còn về phần thu nhập từ việc thu phí đường bộ cũng sẽ được chia theo tỷ lệ cổ phần này.

Và đây chỉ là sự phân chia lợi nhuận từ sản lượng của mỏ, còn Xưởng luyện kim loại màu và Xưởng Xi măng đều do Thương hội Tân Phi tự bỏ vốn xây dựng, Thương hội Amli và Thương hội Rekton không có phần nào.

Thật ra, Hội trưởng Cruz đã từng yêu cầu được góp vốn vào Xưởng luyện kim loại màu và Xưởng Xi măng, nhưng đã bị Hứa Dịch từ chối.

Bởi vì hai nhà máy này đều liên quan đến công nghệ độc quyền của Thương hội Tân Phi, nếu hợp tác với Thương hội Amli thì chắc chắn sẽ bị rò rỉ ra ngoài.

Hội trưởng Cruz tự biết mình hiểu rõ điều này, vì vậy, sau khi Hứa Dịch từ chối yêu cầu của ông ta, ông ta cũng không tiếp tục dây dưa nữa.

Do đã bàn bạc xong mọi việc cần hai bên cùng nhau giải quyết trên đường đi với Hội trưởng Cruz, nên sau khi xe ngựa tiến vào Thành phố Bontar, Hứa Dịch đã từ chối lời mời dùng bữa tối cùng ông ta và Stella của Hội trưởng Cruz, vội vàng cùng Stella trở về nhà.

Bởi vì ngay khi vừa vào thành phố, họ đã nhận được một tin tức gây chấn động.

Đại Pháp sư Camillo, đột ngột tuyên bố đóng cửa Tháp Pháp sư!

ChÆ°Æ¡ng 232: Theo đuổi hiệu quả quảng cáo

"Sao? Không hiểu tại sao ta muốn đóng Tháp Pháp sư?" Đại Pháp sư Camillo cười híp mắt nhìn hai người vừa vội vàng chạy về hỏi.

Hứa Dịch và Stella đồng thời lắc đầu.

"Chúng ta đương nhiên không hiểu rồi!" Stella ôm lấy một cánh tay của Đại Pháp sư Camillo, vẻ mặt quan tâm."Ông nội, chẳng phải ông vẫn luôn nói Tháp Pháp sư là tâm huyết cả đời của ông, ông muốn dựa vào nó để dốc toàn lực nghiên cứu bí mật của Ma pháp, tranh thủ để bản thân trở thành Ma đạo sư, thậm chí là Đại Ma đạo sư sao? Tại sao hiện tại đột nhiên lại đóng cửa? Chẳng lẽ ông muốn từ bỏ việc nghiên cứu Ma pháp sao?"

"Ai nói ta muốn từ bỏ nghiên cứu Ma pháp?" Đại Pháp sư Camillo trừng mắt.

"Vậy tại sao ông lại đóng Tháp Pháp sư?" Stella nghi hoặc hỏi."Tháp Pháp sư này là do ông vất vả lắm mới xây dựng nên được, đóng cửa nó rồi, ông làm sao để nghiên cứu Ma pháp?"

Đại Pháp sư Camillo lắc đầu, đưa tay xoa xoa đầu Stella, mỉm cười: "Stella, cháu đối với Ma pháp vẫn còn quá nông cạn a. Ai quy định nghiên cứu Ma pháp thì nhất định phải ở trong Tháp Pháp sư? Ví dụ như Viện Nghiên cứu Ma thuật của Hứa Dịch chẳng phải cũng vậy sao?"

Hứa Dịch và Stella đồng thời sửng sốt, Hứa Dịch nhịn không được hỏi: "Đại Pháp sư, ngài sẽ không phải là đang muốn đến Viện Nghiên cứu Ma thuật để nghiên cứu Ma pháp đấy chứ?"

Đại Pháp sư Camillo liếc hắn một cái: "Sao? Không hoan nghênh sao?"

Hứa Dịch "ực" một tiếng, khó khăn nuốt nước miếng, vẻ mặt không thể tin được, nhìn chằm chằm Đại Pháp sư Camillo.

"Ngài... Ngài đang nói đùa sao? Viện Nghiên cứu Ma thuật thế nhưng... thế nhưng chỉ nghiên cứu Pháp trận cần dùng đến trong Máy móc Ma thuật thôi. Ngài mà đến..."

"Ta chính là muốn nghiên cứu Pháp trận cần dùng trong Máy móc Ma thuật, không được sao?" Đại Pháp sư Camillo trừng mắt nhìn Hứa Dịch hỏi.

"Cái này..."

Hứa Dịch và Stella nhìn nhau, đều cảm thấy chuyện này thật sự có chút kỳ quái.

Vào khoảng thời gian này năm ngoái, Đại Pháp sư Camillo còn đối với việc kết hợp Ma pháp và thương nghiệp tỏ vẻ cực kỳ căm ghét, thậm chí còn vì chuyện này mà mắng Hứa Dịch vài lần.

Tuy rằng từ đầu năm nay, thái độ của Đại Pháp sư Camillo dần dần có chút thay đổi, cũng bắt đầu đồng ý với thỉnh cầu của Hứa Dịch, và tiến hành một số hợp tác với Thương hội Tân Phi, hỗ trợ Thương hội Tân Phi hoàn thành việc nghiên cứu Pháp trận trong Máy móc Ma thuật. Thậm chí còn để cho các Pháp sư trong Tháp Pháp sư hỗ trợ nghiên cứu, nhờ vậy mà đã giúp Hứa Dịch giải quyết không ít vấn đề.

Nhưng mà, đó chỉ có thể coi là Đại Pháp sư Camillo tranh thủ lúc rảnh rỗi để giúp đỡ mà thôi, còn bản thân ông gia nhập Viện Nghiên cứu Ma thuật hoàn toàn là hai khái niệm khác nhau.

"Ông nội, ông nói thật sao?" Stella kinh ngạc hỏi."Ông thật sự muốn đến Viện Nghiên cứu Ma thuật làm việc?"

"Ừm." Đại Pháp sư Camillo vẻ mặt nghiêm túc gật đầu. Không có chút nào giống đang nói đùa, hướng về phía Hứa Dịch: "Này, nhóc con, ngươi hoan nghênh ta đến không?"

"A? Hoan nghênh... Đương nhiên là hoan nghênh rồi!" Nhìn ra Đại Pháp sư Camillo có thái độ nghiêm túc, Hứa Dịch vừa mừng vừa sợ, liên tục gật đầu."Đại Pháp sư ngài nếu như bằng lòng gia nhập Viện Nghiên cứu Ma thuật của chúng tôi, đó là vinh hạnh của tôi, cũng là vinh hạnh của Thương hội Tân Phi! Bất quá Đại Pháp sư, tôi vẫn không hiểu, tại sao ngài lại đột nhiên làm như vậy? Chẳng lẽ nói việc ngài đột nhiên đóng cửa Tháp Pháp sư là vì quyết định này?"

Stella không chớp mắt nhìn Đại Pháp sư Camillo, ánh mắt đầy nghi ngờ.

Thấy hai người đều là vẻ mặt khó hiểu như vậy, Đại Pháp sư Camillo biết rõ nếu mình không giải thích rõ ràng, e rằng hai người này cả ngày hôm nay sẽ không buông tha cho mình, bèn chỉ vào chiếc ghế bên cạnh, ra hiệu ngồi xuống rồi nói.

"Phải bắt đầu từ đâu đây..." Sau khi ba người lần lượt ngồi xuống, Đại Pháp sư Camillo trầm ngâm một lúc, đột nhiên hỏi Stella: "Stella, cháu đã bao lâu rồi chưa về nhà?"

"Về nhà?" Stella ngẩn người, suy nghĩ một chút, đáp: "Lần trước về nhà hình như là ba tháng... Ôi không, sắp bốn tháng rồi chưa về. Sao vậy ạ? Ông nội, sao ông đột nhiên lại nhắc đến chuyện về nhà? Là muốn cháu cùng ông về đó một chuyến sao? Vậy thì tốt quá, dù sao cũng ở ngay ngoại thành, cũng không xa, muốn đi lúc nào cũng được mà."

"Ta không phải có ý đó." Đại Pháp sư Camillo lắc đầu."Ta hỏi cháu, lần trước cháu về đó, có phát hiện ra nhà có gì thay đổi không?"

"Sự thay đổi của nhà?" Stella nhíu mày, cẩn thận suy nghĩ một hồi, có chút khó hiểu đáp: "Không có gì thay đổi a... À! Thật sự muốn nói đến thay đổi, thì con trai của nhị cô đã sinh được một đứa con trai, việc này có tính không?"

"Tuy rằng cũng tính... Nhưng mà không phải là chuyện ta muốn nói." Đại Pháp sư Camillo chậm chậm lắc đầu."Nếu như bây giờ cháu quay về đó một chuyến, sẽ phát hiện, nhà đã hoàn toàn khác so với trước kia rồi."

"Hoàn toàn khác? Không đến mức khoa trương như vậy chứ?" Stella có chút kỳ quái."Làng Mirdan từ nhỏ cháu đã sống ở đó, vẫn luôn như vậy, không hề có chút thay đổi nào."

"Đó là bởi vì hiện tại cháu không có về xem, cũng không có nghiêm túc tìm hiểu." Đại Pháp sư Camillo quay đầu nhìn Hứa Dịch."Trên thực tế, hiện tại Làng Mirdan đã thay đổi rất nhiều, mà sở dĩ sẽ xuất hiện những thay đổi này, kỳ thật là bởi vì tên nhóc này."

"Bởi vì Hứa Dịch?" Stella nhìn Hứa Dịch.

Hứa Dịch nhíu mày suy nghĩ một chút, bỗng nhiên lộ ra vẻ mặt bừng tỉnh đại ngộ.

"Tôi nhớ ra rồi, Làng Mirdan đúng không? Cái tên này tôi có ấn tượng, nếu tôi nhớ không lầm, nó hẳn là nằm trong danh sách những công trình đầu tiên của kế hoạch cải tạo vùng ngoại ô Thành phố Bontar. Ừm... Lần trước Hội trưởng Cruz hình như còn thảo luận với tôi, Làng Mirdan này hình như... hình như là đang tiến hành giải tỏa trắng."

"Giải tỏa trắng?" Stella ngẩn người, nhịn không được trừng mắt nhìn Hứa Dịch."Chuyện lớn như vậy mà ngươi cũng không nói với ta một tiếng!"

Hứa Dịch cười khổ, dang hai tay ra: "Ngươi chỉ nói ngươi và Đại Pháp sư là người Thành phố Bontar, nhưng không phải là cư dân trong thành, sao ta biết được Làng Mirdan chính là nhà của các ngươi?"

Stella ngẫm nghĩ một lúc, phát hiện mình thật sự chưa từng nói với Hứa Dịch chuyện này, lúc này mới nguôi giận, mỉm cười: "Được rồi, là lỗi của ta. Bất quá Hứa Dịch, Làng Mirdan là nhà của ta, ngươi phải nói với Hội trưởng Cruz khi giải tỏa đối xử với bọn họ tốt một chút, không thể đối xử tệ với bọn họ."

"Sao có thể đối xử tệ với bọn họ được? Phương án giải tỏa mà ta và Cruz đã thương lượng, thế nhưng là đã suy nghĩ chu đáo đến vấn đề an cư lạc nghiệp của dân làng sau khi bị giải tỏa, chỉ có thể để cho cuộc sống của bọn họ sau này tốt hơn. Không tin ngươi hỏi Đại Pháp sư." Hứa Dịch kêu oan.

"Ừm, điểm này ta có thể làm chứng." Đại Pháp sư Camillo gật đầu."Hiện tại, dân làng đều đang mong chờ được giải tỏa."

"Tại sao?" Stella có chút kỳ quái."Làng Mirdan là nơi mọi người đã sinh sống lâu như vậy, tại sao mọi người lại bằng lòng rời đi? Chẳng lẽ bọn họ một chút cũng không lưu luyến sao?"

Đại Pháp sư Camillo liếc Stella một cái: "Chuyển đi có lợi ích lớn hơn, tại sao phải lưu luyến? Theo như giao kèo mà Phủ Thành chủ phái Quan Chấp chính đến ký kết với bọn họ, Thương hội Amli sẽ chọn một nơi khác xây dựng cho bọn họ một loạt... Cái gì nhà đó nhỉ?"

"Nhà tái định cư." Hứa Dịch vội vàng nhắc nhở.

"Đúng, nhà tái định cư. Loại nhà này ta đã từng xem qua. Không chỉ đẹp, mà còn sử dụng loại gạch đá rất tốt, hơn nữa Thương hội Amli còn sử dụng công nghệ mới... À, gọi là gì nhỉ... À, bê tông cốt thép, rất chắc chắn. Tốt hơn nhiều so với những ngôi nhà gỗ và nhà đá ọp ẹp trong làng. Ngươi nói xem, đổi cho ngươi, ngươi có đổi không?"

"Thật sự tốt như vậy sao?" Stella có chút không dám tin nhìn Hứa Dịch.

Hứa Dịch gật đầu: "Chính là tốt như vậy. Ngoài việc sắp xếp chỗ ở mới cho bọn họ, Thương hội Tân Phi và Thương hội Amli của chúng tôi cũng cam kết sẽ ưu tiên tuyển dụng những dân làng bị giải tỏa vào làm việc trong hai Thương hội của chúng tôi. Với mức lương mà hai Thương hội chúng tôi hiện đang trả cho công nhân, ta nghĩ rằng đây là điều mà rất nhiều dân làng sẽ cho là chuyện tốt."

"Ừm, vậy thì đúng là chuyện tốt rồi." Stella lúc này mới thở phào nhẹ nhõm, mỉm cười, hỏi Đại Pháp sư Camillo: "Ông nội, đây chính là thay đổi mà ông nói sao? Nhưng mà cháu vẫn không hiểu, chuyện này có liên quan gì đến việc ông quyết định đóng cửa Tháp Pháp sư, còn muốn gia nhập Viện Nghiên cứu Ma thuật?"

"Đương nhiên là có liên quan rồi." Đại Pháp sư Camillo thở dài, trên mặt có chút cảm khái, lại có chút hoài niệm."Trước kia mỗi khi ta về làng, người thân và dân làng trong làng tuy rằng rất tôn kính ta, nhưng ta biết, bọn họ phần lớn là sợ hãi, sợ hãi thân phận Đại Pháp sư của ta. Thế nhưng mấy ngày trước ta về, lại phát hiện dân làng tuy rằng vẫn rất tôn kính ta, nhưng lại khác với trước kia, trong sự tôn kính lại toát lên vẻ thân thiết. Hơn nữa lúc nói chuyện với ta, bọn họ luôn nhắc đến việc ta có một đứa cháu gái tốt."

"Liên quan gì đến cháu?" Stella ngạc nhiên.

"Bởi vì cháu có một người bạn trai ưu tú, tên là Hứa Dịch, mà Hứa Dịch lại là Hội trưởng của Thương hội Tân Phi." Đại Pháp sư Camillo nói. Hứa Dịch ngượng ngùng đưa tay lên xoa xoa mũi: "Đại Pháp sư, ngài không cần phải khen ngợi tôi như vậy đâu, tôi sẽ ngại đấy."

"Không cần phải ngại, bởi vì so với những gì dân làng khen ngợi cậu, thì chút khen ngợi này của tôi căn bản chẳng là gì cả. Trong mắt bọn họ, cậu quả thực đã trở thành vị cứu tinh của bọn họ rồi."

Đại Pháp sư Camillo dừng một chút, dường như đang nhớ lại những gì mình đã chứng kiến ở Làng Mirdan.

"Bởi vì sự xuất hiện của Thương hội Tân Phi, hiện tại ở trong và cả ngoài Thành phố Bontar có nhiều cơ hội việc làm hơn trước rất nhiều. Trước kia, dân làng chỉ có thể ngày ngày làm việc trên ruộng đồng, không chỉ vất vả mà thu nhập còn chẳng được bao nhiêu. Còn hiện tại, bọn họ không chỉ có Cỗ máy Ma thuật Canh tác khiến cho việc trồng trọt trở nên nhẹ nhàng hơn rất nhiều, mà còn có thể dành thời gian để làm những công việc khác. Hiện tại, cuộc sống của mỗi gia đình trong làng đều tốt hơn trước rất nhiều. Thậm chí lúc tôi về, còn thấy nhà nhà đều có thịt để ăn. Có thể nói, tất cả những điều này đều là công lao của cậu đấy, Hứa Dịch."

Hứa Dịch lúc này là thật sự có chút ngại ngùng, cười gượng hai tiếng: "Đại Pháp sư, ngài thật sự là đang khen tôi quá rồi, tôi chỉ làm những gì mình muốn làm thôi, còn kết quả sau đó, cũng chỉ là thuận theo tự nhiên, tôi cũng không nghĩ nhiều đến vậy."

"Nhưng cuộc sống của dân làng được cải thiện là bởi vì những việc cậu đã làm, đây cũng là sự thật không phải sao?" Đại Pháp sư Camillo nghiêm mặt nói."Không chỉ riêng Làng Mirdan, tôi còn đến vài ngôi làng xung quanh xem qua, cuộc sống của mọi người đều được cải thiện. Hiện tại chỉ cần không phải là người quá lười biếng, thì ai cũng có thể sống một cuộc sống tốt đẹp hơn trước kia rất nhiều. Sự thay đổi này, có thể nói là quá lớn."

Hứa Dịch suy nghĩ một chút, gật đầu nói: "Đúng vậy, Đại Pháp sư, đây chính là thứ mà tôi gọi là sức mạnh của công nghiệp. Phát triển công nghiệp, có thể nâng cao năng suất lao động lên rất nhiều, như vậy sẽ tự nhiên mà nâng cao chất lượng cuộc sống của người dân. Những điều này, đều là kết quả tất yếu, không có gì là kỳ lạ."

Đại Pháp sư Camillo khẽ thở dài: "Trước kia tôi không hiểu những lời này của cậu, nhưng lần này trở về làng chứng kiến tận mắt, tôi không thể không thừa nhận, những gì cậu nói trước kia đều rất đúng. Pháp sư chúng ta ngày ngày vùi đầu vào nghiên cứu Ma pháp, nhưng Ma pháp nghiên cứu ra lại chỉ có sức mạnh hủy diệt, không thể giúp ích gì cho cuộc sống của người dân. Còn cậu lại dùng Ma pháp để nghiên cứu Ma pháp công nghiệp, lại có thể trong thời gian ngắn như vậy đã thay đổi cuộc sống của rất nhiều người ở trong và ngoài Thành phố Bontar. So sánh với cậu, tôi - một Đại Pháp sư như thế này thật sự là quá vô dụng."

"Cũng không thể nói như vậy." Hứa Dịch vội vàng an ủi."Đại Pháp sư, hiện tại rất nhiều Máy móc Ma thuật mà Thương hội chúng tôi đang nghiên cứu phát triển đều có liên quan đến ngài, ngài làm sao có thể nói bản thân vô dụng được?"

"Nếu tôi chuyên tâm nghiên cứu, thì thành quả thu được sẽ chỉ càng nhiều hơn." Đại Pháp sư Camillo nghiêm túc nói."Cho nên sau khi từ Làng Mirdan trở về, tôi đã suy nghĩ kỹ càng trong hai ngày, quyết định từ nay về sau, tôi muốn dồn toàn lực nghiên cứu Pháp trận liên quan đến Máy móc Ma thuật. Hứa Dịch, cậu nói đúng, Pháp sư không phải chỉ là cỗ máy giết chóc, mà còn có thể cải thiện cuộc sống cho người dân."

"Nhưng mà ông nội, ông cũng không cần phải đóng cửa Tháp Pháp sư, rồi gia nhập Viện Nghiên cứu Ma thuật chứ?" Stella nhịn không được lên tiếng."Cho dù giữ nguyên như cũ, ông vẫn có thể dồn toàn lực nghiên cứu Máy móc Ma thuật mà?"

Đại Pháp sư Camillo cười lớn, nhìn Hứa Dịch với ánh mắt đầy ẩn ý.

"Stella, cháu không hiểu ý của ta, ta nghĩ tên nhóc này nhất định sẽ hiểu."

Hứa Dịch nhìn Stella đang hướng về phía mình với ánh mắt nghi hoặc và không phục, khẽ mỉm cười nói: "Đúng vậy, tôi đương nhiên là hiểu. Thật ra Stella em cũng nên hiểu, bởi vì lựa chọn của Đại Pháp sư, nói một cách đơn giản chính là vì muốn theo đuổi hiệu quả quảng cáo."

Chương 619: Mang theo thành ý mà đến

Trưởng lão Lisanya xem ra không có ý định ép Hứa Dịch chọn mỹ nữ Elf, vì lúc này bà đang chăm chú theo dõi từng cử động của một cỗ máy khổng lồ cao đến năm mét, trong đôi mắt thỉnh thoảng lóe lên ánh suy tư, dường như trong lòng đầy vẻ khó hiểu.

Nhưng khi Hứa Dịch nhìn thấy Trưởng lão Lisanya lần đầu, anh lại không để ý đến thần thái của bà, mà thoáng nhìn thấy trang phục của bà, suýt chút nữa bật cười thành tiếng.

Vị trưởng lão tộc Moon Shadow vốn thanh nhã, cao quý, thần bí, xinh đẹp và đầy uy nghiêm này, lúc này lại mặc một bộ đồng phục công nhân thi công thống nhất của Thương hội Amli, trên khuôn mặt trắng nõn mịn màng thậm chí còn dính chút bùn đất, nếu chỉ nhìn trang phục thì rõ ràng chẳng khác gì một công nhân thi công bình thường.

Nhưng trưởng lão tộc Elf dù sao cũng hoàn toàn khác với công nhân thi công bình thường, bộ đồng phục thẳng đuột như ống, chẳng có chút thẩm mỹ nào về kiểu dáng này khi mặc lên người bà, vẫn toát ra một khí chất cuốn hút, khiến người ta có thể trong tích tắc dễ dàng nhận ra bà giữa đám đông.

Chỉ có điều hình tượng này của bà thực sự có phần chẳng ra làm sao, khiến Hứa Dịch không nhịn được bật cười.

Sau khi không nhịn được cười hai tiếng, Hứa Dịch chuyển ánh mắt sang cỗ máy khổng lồ mà Trưởng lão Lisanya đang chăm chú nhìn, thấy cánh tay cẩu treo lơ lửng phía trước cỗ máy khổng lồ đó nhấc bổng một thân cây to có đường kính hơn ba mét lên, đặt sang một bên, trong lòng khá mãn nguyện.

Chiếc cần cẩu ma lực cỡ trung mới nghiên cứu chế tạo này có sức nâng tối đa vượt quá năm mươi tấn, so với sức nâng chưa tới mười tấn của cần cẩu ma lực cỡ nhỏ mà Thương hội Amli đã đưa vào sử dụng rộng rãi thì đây là một bước đột phá lớn.

Khối lượng công việc liên quan đến công trình lắp đặt nền đường cao trên Xa lộ Sturol vô cùng lớn, cần cẩu ma lực cỡ nhỏ nhiều lúc đã không thể đáp ứng được nhu cầu nữa.

Có được sự trợ giúp của chiếc cần cẩu ma lực cỡ trung này, chắc chắn sẽ giảm bớt rất nhiều khối lượng công việc.

Hơn nữa chiếc cần cẩu ma lực cỡ trung này mới chỉ là khởi đầu, Trung tâm nghiên cứu chế tạo máy công cụ ma lực qua nhiều năm tích lũy đã có đủ cơ sở lý thuyết và kinh nghiệm thực tiễn trong việc nghiên cứu chế tạo các loại máy móc ma lực công trình, sau này sẽ còn có nhiều loại máy móc ma lực công trình quy cách cao hơn được nghiên cứu chế tạo thành công.

Có được sự trợ giúp của những máy móc ma lực công trình này, việc thi công Xa lộ Sturol mới có hy vọng thực sự hoàn thành thuận lợi.

Trước đây, không ai nghĩ rằng thực sự có thể xây dựng thành công một con đường vượt thẳng qua vách núi cao hơn năm mươi mét.

Nhưng bây giờ, Thương hội Tân Phi lại biến điều đó thành hiện thực.

Trưởng lão Lisanya bỗng quay đầu lại, phát hiện Hứa Dịch đã đến.

"Hội trưởng Hứa, uy lực của chiếc cần cẩu ma lực cỡ trung này quả thực không tệ, thậm chí còn không kém sức mạnh của Cổ Thụ Chiến Tranh của tộc ta." Trưởng lão Lisanya nói.

"Cổ Thụ Chiến Tranh?" Hứa Dịch sững lại. "Đó là thứ gì vậy?"

"Đó là cỗ máy chiến tranh mạnh mẽ nhất của tộc ta. Sức mạnh của nó không ai có thể ngăn cản, trên bất kỳ chiến trường nào cũng là tồn tại bất khả chiến bại. Cho dù là Đại pháp sư cũng không thể gây ra mối uy hiếp quá lớn cho nó." Trưởng lão Lisanya nói với vẻ tự hào.

Hứa Dịch liếc bà một cái, rất muốn hỏi rằng nếu tộc Elf các người đã có vũ khí lợi hại đến vậy, vì sao vẫn thua loài người, mất đi quyền khống chế lục địa này?

Đương nhiên, Hứa Dịch sẽ không vô duyên đến mức đó.

"Ồ? Chiếc cần cẩu ma lực chúng tôi nghiên cứu chế tạo lại mạnh đến vậy sao?" Hứa Dịch cười nói: "Nhưng Trưởng lão Lisanya, chiếc cần cẩu ma lực này không phải là sản phẩm cuối cùng của thương hội chúng tôi, sau này chúng tôi còn sẽ tiếp tục nghiên cứu chế tạo những máy móc ma lực công trình mạnh mẽ hơn. Sẽ còn rất nhiều máy móc ma thuật mạnh hơn chiếc cần cẩu ma lực này nhiều."

Trưởng lão Lisanya liếc nhìn Hứa Dịch, trầm ngâm một chút, nhưng ngoài dự liệu của Hứa Dịch, bà không nói ra bất kỳ lời phản bác nào, ngược lại còn gật đầu, khẽ than: "Ta tin Hội trưởng Hứa ngươi có thể làm được. Ngươi đã tạo ra rất nhiều kỳ tích rồi, bất luận ngươi làm ra thứ gì, ta cũng sẽ không cảm thấy ngạc nhiên nữa."

Hứa Dịch cảm thấy có phần kỳ lạ, thầm nghĩ với tính cách mạnh mẽ nhất quán của Trưởng lão Lisanya, việc bà đột nhiên tỏ ra thái độ phục tùng như vậy với mình, e là có nguyên do.

Chẳng lẽ bà muốn thông qua thái độ này để dụ mình chấp nhận một mỹ nữ Elf nào đó?

Thực tế chứng minh, Hứa Dịch đã nghĩ nhiều rồi.

Cảm khái xong, Trưởng lão Lisanya lại không tiếp tục chủ đề đó, mà bàn với Hứa Dịch về việc thi công nền cầu cạn của Xa lộ Sturol.

Trước đây Trưởng lão Lisanya từng đề nghị với Hứa Dịch, có thể tận dụng khả năng khống chế thực vật siêu cường của tộc Elf họ, chỉ dùng thực vật cũng có thể dựng lên một nền đường, như vậy có thể tiết kiệm rất nhiều chi phí cho Thương hội Tân Phi.

Vì cân nhắc về mặt an toàn và ổn định, Hứa Dịch đã từ chối đề nghị này, nhưng Trưởng lão Lisanya lại không cam lòng, ngược lại tự mình thực sự dùng thực vật dựng lên một nền đường dạng nền tảng từ thấp lên cao ngay trong rừng Duskdream.

Nền đường này cuối cùng kéo dài một mạch lên tận đỉnh vách núi, đã thực sự nối liền Vương quốc Rulson với Công quốc Stan.

Trưởng lão Lisanya dẫn Hứa Dịch đến trước nền đường hoàn toàn được cấu thành từ thực vật này, vẻ mặt không giấu nổi đắc ý.

"Thế nào? Hội trưởng Hứa. Nền đường này chúng tôi chỉ dùng chưa đến bốn tháng đã hoàn thành toàn bộ, còn nền đường đất đá mà ngươi khăng khăng sử dụng thì ít nhất còn cần ba tháng nữa mới thi công xong. Nếu lúc đó ngươi nghe theo đề nghị của ta, có lẽ giờ đây con đường này đã cơ bản hoàn công rồi."

Hứa Dịch nhìn nền đường thuần thực vật rộng đến hai mươi mét trước mặt, dốc lên từ từ với độ nghiêng nhỏ, kéo dài liên tục về phía trước, không biết nói gì.

Nền đường này tuy hoàn toàn được cấu thành từ thực vật, nhưng bề mặt sau khi được tộc Elf xử lý lại vô cùng chắc chắn bằng phẳng, ngoại trừ trông có phần kỳ lạ ra, bước lên trên lại chẳng khác gì bước trên mặt đường vững chắc.

Hứa Dịch quay người lên xe hơi ma lực, lái lên nền đường này, cảm thấy mặt đường thậm chí còn có phần mềm mại nhất định, tuy sẽ ảnh hưởng đến tốc độ, nhưng lại khiến quá trình di chuyển vô cùng êm ả, không hề có cảm giác xóc nảy.

So ra thì, thậm chí còn thoải mái hơn nhiều so với chạy trên con đường thông thường.

Sau khi chạy vòng quanh một lượt trên đó, trong lòng Hứa Dịch thực ra đã rất công nhận nền đường này.

Tộc Elf quả không hổ danh là chủng tộc thần bí cổ xưa nhất trên lục địa này, quả nhiên sở hữu rất nhiều thứ kỳ diệu.

Nhưng nghĩ đến việc thứ này dù sao cũng được cấu thành từ thực vật, Hứa Dịch vẫn không mấy yên tâm.

"Trưởng lão Lisanya, đã có khả năng này, sao các vị không nối thông đỉnh vách núi sớm hơn, như vậy sẽ giúp các vị tiến vào Vương quốc Rulson thuận tiện hơn nhiều." Hứa Dịch không nhịn được hỏi.

"Vì sao chúng ta phải tiến vào Vương quốc Rulson?" Trưởng lão Lisanya hỏi ngược lại. "Trái lại, chúng ta chính là không muốn những người loài người khác tiến vào khu rừng này, vách núi này chính là vật cản tốt nhất."

Hứa Dịch nhún vai, thầm nghĩ mình vừa hỏi một câu thừa thãi.

Trước đây tộc Moon Shadow rõ ràng sẽ bài xích loài người tiến vào rừng Duskdream, còn hiện giờ chính vì quan niệm đã thay đổi mới xuất hiện sự chuyển biến này.

Suy nghĩ một lát, Hứa Dịch nói tiếp: "Vậy thế này, Trưởng lão Lisanya, nền đường này giữ lại, nhưng nền đường mà chúng tôi đang thi công cũng vẫn tiếp tục xây dựng như cũ. Tôi sẽ bổ sung thêm một phần đầu tư, để Xa lộ Sturol chia thành hai đoạn, lần lượt nối thông hai nền đường này, như vậy sẽ có hai lựa chọn để thông sang Vương quốc Rulson."

Trưởng lão Lisanya khẽ cau mày: "Hội trưởng Hứa, ngươi có biết vì sao ta mong ngươi áp dụng phương án ta đề xuất không?"

"Tôi biết." Hứa Dịch mỉm cười gật đầu, nhìn quanh trái phải, ra hiệu cho Trưởng lão Lisanya cùng mình sang một bên nói chuyện.

Trưởng lão Lisanya khẽ lắc đầu, tay khẽ vung lên, một màn sáng xanh nhạt buông xuống, bao trùm cả hai người vào trong.

"Được rồi, có phép thuật cách ly không gian nhỏ này, người khác hiện giờ không thấy được chúng ta, cũng không nghe được tiếng chúng ta, ngươi muốn nói gì thì cứ nói thẳng đi."

Hứa Dịch kinh ngạc nhìn quầng sáng xanh nhạt bên cạnh, thầm nghĩ thứ này rõ ràng chính là loại gương một chiều có kèm chức năng cách âm trên Trái Đất còn gì.

Không ngờ còn có loại ma pháp không gian tiện dụng đến vậy, quả thực khiến anh mở rộng tầm mắt.

Trầm trồ vài tiếng xong, Hứa Dịch lại nhìn về phía Trưởng lão Lisanya, nghiêm mặt nói: "Tôi nghĩ... Trưởng lão bà mong muốn có thể nắm được quyền khống chế con đường thông sang Vương quốc Rulson này. Nếu áp dụng phương án bà nói, chỉ cần bà muốn, có thể tùy lúc hủy bỏ nền đường này, tương đương với việc trực tiếp cắt đứt con đường của Xa lộ Sturol thông sang Vương quốc Rulson. Tôi nói có đúng không?"

Trưởng lão Lisanya khẽ gật đầu: "Hội trưởng Hứa, ngươi quả nhiên là một con người vô cùng thông minh. Không sai, đó chính là dự tính của ta, ngươi có ý kiến gì không?"

Hứa Dịch cười lắc đầu: "Tôi không phải có ý kiến gì, mà là kiên quyết phản đối. Bà hẳn biết rất rõ Xa lộ Sturol này có ý nghĩa vô cùng trọng đại đối với chiến lược tổng thể của thương hội chúng tôi, cho nên dù thế nào, tôi cũng cần con đường này nằm trong tầm khống chế của chính mình. Nếu theo dự tính của bà, con đường này có thông hay không đều phải xem ý muốn của bà, vậy thì việc xây dựng con đường này chẳng còn ý nghĩa gì với tôi nữa."

"Không nghiêm trọng như ngươi nói đâu." Trưởng lão Lisanya từ từ lắc đầu. "Điều ta lo lắng chỉ là tình huống cực đoan, thời điểm thực sự xảy ra tình huống này sẽ vô cùng vô cùng hiếm, thậm chí có khả năng vĩnh viễn cũng không xảy ra một lần nào, cho nên ngươi hoàn toàn không cần lo lắng về vấn đề này."

"Chuyện đó không giống nhau. Con đường này đối với thương hội chúng tôi mà nói, quan trọng chẳng khác nào một động mạch lớn của cơ thể con người, cho nên dù thế nào tôi cũng phải nắm nó trong tay mình. Trưởng lão Lisanya, về điểm này, không có bất kỳ chỗ nào để thương lượng cả." Hứa Dịch trầm giọng nói. "Bất luận bà đồng ý hay không đồng ý, tôi đều sẽ kiên quyết xây dựng nền đường còn lại kia lên."

Trưởng lão Lisanya sắc mặt hơi trầm xuống: "Hội trưởng Hứa, ta vẫn luôn cho rằng ngươi là người bạn, đối tác kiên định nhất của tộc Moon Shadow chúng ta, giờ đây ngươi định vì chuyện này mà trở mặt hoàn toàn với chúng ta sao?"

"Tôi không có ý định đó." Hứa Dịch cười nói: "Nhưng quyền khống chế con đường này, tôi nhất định phải giành lấy, cho nên lần này, tôi đến đây với thành ý."

"Thành ý?" Trưởng lão Lisanya vẫn nhìn Hứa Dịch.

Qua lại với Hứa Dịch nhiều lần rồi, bà rất rõ, "thành ý" mà Hứa Dịch nói ra thường ám chỉ những lợi ích thiết thực nào đó.

"Trưởng lão Lisanya, nếu bà có thể nhượng bộ trong việc này, vậy thì tôi sẽ chiêu mộ một nghìn chiến binh Elf từ tộc Moon Shadow của các vị, gia nhập vệ đội riêng của tôi." Hứa Dịch nói.

Trưởng lão Lisanya sững người.

Để một nghìn chiến binh Elf quý giá gia nhập vệ đội riêng của Hứa Dịch, điều này có lợi ích gì cho tộc Moon Shadow?

Thành ý của Hứa Dịch nằm ở đâu?

Dường như nhìn ra suy nghĩ trong lòng Trưởng lão Lisanya, Hứa Dịch nở với bà một nụ cười trấn an.

"Một nghìn chiến binh Elf này sau khi gia nhập vệ đội riêng của tôi, tôi sẽ miễn phí trang bị cho họ toàn bộ máy móc ma thuật quân dụng cá nhân. Và cho phép họ khi giải ngũ khỏi vệ đội riêng của tôi được mang về tộc Moon Shadow."

Nghe câu này, đôi mắt Trưởng lão Lisanya bỗng sáng bừng lên.

Chương 620: Lòng có bao lớn

Lại một năm đầu hạ nữa đến.

Những đợt nóng oi ả như mọi năm lại tràn qua khắp Công quốc Stan.

Lãnh địa riêng của Hứa Dịch dù nằm ở phía bắc Công quốc Stan cũng không thoát khỏi đợt nóng này, toàn bộ đều chìm trong uy lực vô song của mùa hè.

Người bản địa Công quốc Stan dĩ nhiên đã quen với kiểu khí hậu này, còn nhân viên Thương hội Tân Phi vì đã ở đây nhiều năm nên cũng sớm thích nghi với thứ khí hậu đặc biệt này.

Nhưng những người từ nơi khác trên đại lục đến đây thì cực kỳ không quen với cái nóng mới chớm đầu hạ đã chẳng khác gì giữa hè này, ai nấy đều ít nhiều bị đợt nóng làm toàn thân rã rời, đến mức những động tác vốn thuần thục hàng ngày cũng trở nên biến dạng.

"Rầm——"

Một ống thép tròn nặng ba mươi ký rơi xuống đất, phát ra tiếng động trầm đục, đồng thời hất tung một lớp bụi.

Hart lắc đầu, phẩy tay: "Người tiếp theo!"

Người đứng giữa sân lập tức lộ vẻ chán nản, mấp máy môi, đầy vẻ không cam lòng, nhưng cuối cùng chẳng nói được lời nào, ủ rũ bước ra khỏi sân.

Nhìn một gã lực lưỡng khác xếp hàng sau đó bước vào sân, Heinze ngồi bên cạnh Hart cau mày: "Kiểu kiểm tra thế này, e là chẳng có mấy người đạt chuẩn đâu nhỉ?"

Hart cúi đầu liếc nhìn tờ biểu mẫu trong tay, ừ một tiếng.

"Tính đến giờ hôm nay, chỉ mới có tám mươi ba người đạt."

"Ít vậy sao được." Heinze không nhịn được lên tiếng. "Cứ theo cái tốc độ này, muốn tuyển đủ một ngàn người thì chẳng biết phải chờ đến bao giờ."

Hart nhún vai: "Dù sao Hội trưởng đã nói rồi, thà thiếu chứ không lấy bừa, bài kiểm tra này phải thực hiện nghiêm ngặt theo tiêu chuẩn ngài ấy đặt ra, không đạt chuẩn thì loại hết, không có chuyện nể nang gì cả."

Heinze từ từ lắc đầu: "Hắn chỉ là muốn tuyển một ngàn vệ sĩ riêng thôi mà, yêu cầu khắt khe một chút thì cũng không sai, nhưng khắt khe đến mức này thì quá đáng rồi. Yêu cầu thể chất đủ khỏe mạnh thì còn được đi, sao lại còn nhất định phải đòi đầu óc đủ nhanh nhạy? Hắn có phải đang tuyển mưu sĩ đâu."

"Hội trưởng chỉ yêu cầu vệ sĩ riêng của mình có thể dễ dàng nắm vững thao tác Máy móc Ma thuật quân dụng thôi, yêu cầu này trong đội vệ sĩ thương hội ta từ lâu đã phổ biến rồi." Hart nói. "Dù sao đã là vệ sĩ riêng của Hội trưởng, làm sao có thể không biết dùng Máy móc Ma thuật quân dụng được."

Heinze suy nghĩ một lúc, có phần khó hiểu: "Tôi không hiểu, nếu đã yêu cầu vậy thì sao hắn không thẳng tay điều một số vệ sĩ từ đội vệ sĩ thương hội làm vệ sĩ riêng cho xong? Dù sao cả Thương hội Tân Phi đều là của hắn, hắn muốn làm gì thì làm, còn ai dám có ý kiến chứ?"

Hart cười ha hả: "Phó hội trưởng, chẳng phải ngài đang có ý kiến đấy sao. Đương nhiên, Hội trưởng nói rồi, làm vậy là để phân định rõ ràng chức trách giữa đội vệ sĩ thương hội và đội vệ sĩ riêng của ngài ấy, tránh sau này sinh chuyện phiền phức."

"Có thể sinh chuyện phiền phức gì chứ?" Heinze càng thêm khó hiểu, quay đầu liếc nhìn một ứng viên vừa hoàn thành bài kiểm tra, thầm nghĩ Hứa Dịch hoàn toàn là nghĩ quá nhiều.

Thương hội Tân Phi tuy giờ đã phát triển với quy mô cực kỳ đồ sộ, trở thành một đại thương hội hạng nhất ngay cả trong Vương quốc Lanpari, nhưng nếu nói Thương hội Tân Phi là thương hội của riêng một mình Hứa Dịch, thì chắc chắn chẳng ai phản đối điều đó.

Đã vậy, hắn còn cần gì phải làm chuyện thừa thãi, nhất định phải tuyển thêm vệ sĩ loài người riêng làm gì?

Những vệ sĩ mới tuyển này rõ ràng không đáng tin bằng những vệ sĩ đã phục vụ thương hội nhiều năm, năng lực chắc chắn cũng kém hơn, nếu hắn muốn có vệ sĩ riêng thì đương nhiên vệ sĩ của thương hội phù hợp hơn nhiều.

Hơn nữa Hứa Dịch không chỉ làm vậy với vệ sĩ loài người, lần này hắn tung tin ra rằng sẽ tuyển một lượng lớn vệ sĩ riêng cho lãnh địa của mình, không chỉ gồm một ngàn vệ sĩ loài người, mà còn có một ngàn vệ sĩ tộc Elf, cùng một ngàn vệ sĩ người lùn.

Mà theo tin tức hắn tiết lộ riêng, rất có thể hắn còn sẽ tuyển thêm một ngàn vệ sĩ Người thú từ hoang nguyên Hắc Mễ.

Nếu đội vệ sĩ riêng như vậy được thành lập, thì chẳng khác nào một liên quân đa chủng tộc.

Quan hệ giữa các dị chủng này với loài người vốn chẳng hòa thuận gì, giữa họ với nhau lại càng nhìn nhau không ưa, đem tất cả gộp chung một chỗ, đội vệ sĩ riêng này e là khó mà yên ổn.

Heinze đứng xem thêm một lúc buổi tuyển vệ sĩ riêng của Hứa Dịch, cuối cùng vẫn không ngồi yên được, mang theo vẻ mặt đầy lo lắng đi tìm Hứa Dịch.

Lúc này Hứa Dịch đang ở Trung tâm nghiên cứu phát triển máy tiện ma lực của Thương hội Tân Phi, cùng các kỹ sư như Kanbi vây quanh một thiết bị kỳ lạ thảo luận sôi nổi, mãi đến khi Heinze vỗ mạnh vào vai anh mới nhận ra Heinze đã đến.

Khi Heinze hỏi anh về chuyện tuyển vệ sĩ riêng, anh thậm chí còn ngẩn ra một lúc mới phản ứng lại.

Nhìn thái độ đó, dường như anh căn bản chẳng để tâm mấy đến chuyện này.

"Cái này à... Heinze, tôi thấy chuyện này chẳng cần lo lắng đâu. Trở thành vệ sĩ riêng của tôi thì đãi ngộ tốt như vậy, cho dù họ có nhìn nhau không ưa đến đâu, cũng không thể gây ra chuyện gì đâu."

"Nhưng mà..."

Heinze còn muốn nói tiếp, nhưng bị Hứa Dịch chặn lại bằng cách vỗ vai, hào hứng chỉ vào cái thiết bị kỳ dị mà mọi người đang vây quanh: "Được rồi, đừng bận tâm mấy chuyện nhỏ đó, lại xem cái này này, đây mới là thứ tôi thực sự quan tâm, cũng là thứ mà Phó hội trưởng ngài thực sự cần chú ý đến."

Heinze không nhịn được trợn mắt, trong lòng biết rõ Hứa Dịch đã tỏ thái độ như vậy thì cho dù anh có hỏi thế nào, e rằng Hứa Dịch cũng sẽ không trả lời nữa.

Nhưng anh và Hứa Dịch quen biết nhau đã bao nhiêu năm, hiểu rõ Hứa Dịch tuyệt đối không làm chuyện gì vô nghĩa.

Việc hắn đột nhiên muốn tuyển đủ nhiều vệ sĩ riêng như vậy, chắc chắn có toan tính lâu dài của hắn.

Heinze vốn đã ở trạng thái nửa nghỉ hưu, lần này đột nhiên từ thành Bontar xa xôi chạy đến Công quốc Stan, chính là vì đột nhiên nghe tin Hứa Dịch cần tuyển vệ sĩ riêng, không nén nổi mối quan tâm trong lòng đối với Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi, muốn đến hỏi Hứa Dịch cho rõ ngọn ngành.

Giờ tuy chưa hỏi được từ miệng Hứa Dịch ý định thực sự, nhưng nhìn thần thái Hứa Dịch thể hiện ra, chắc chắn hắn đã có tính toán từ trước, tự nhiên không cần anh phải lo lắng quá nhiều.

Nghĩ đến đây, Heinze lắc đầu, gạt bỏ nỗi lo trong lòng, tập trung sự chú ý vào cái thiết bị kỳ lạ trước mặt.

Nhìn một lúc, Heinze dường như nhận ra chút manh mối.

"Cái này... trông giống động cơ ma lực hệ Phong quá."

Hứa Dịch cười ha hả, vỗ vai Heinze, lớn tiếng nói: "Không hổ là bạn già của tôi, vừa nhìn đã nhận ra ngay. Đúng vậy, đây chính là động cơ ma lực hệ Hỏa vừa nghiên cứu chế tạo thành công!"

Heinze lập tức trợn tròn mắt: "Lại là động cơ ma lực hệ Hỏa sao? Nó... nó cuối cùng cũng nghiên cứu thành công rồi?"

"Đúng vậy!" Hứa Dịch cười lớn nói. "Sao rồi? Có thấy phấn khích không?"

Heinze liên tục gật đầu.

Động cơ ma lực hệ Hỏa này đã được đưa vào nghiên cứu phát triển từ hơn ba năm trước, trong quá trình đó Thương hội Tân Phi đã đầu tư một lượng lớn nhân lực vật lực cho nó, nhưng tiến triển vẫn không lớn.

Là đối tác lâu năm nhất của Hứa Dịch, Heinze hiểu rõ mức độ coi trọng của Hứa Dịch đối với động cơ ma lực hệ Hỏa này, cũng rất rõ Hứa Dịch đã dồn bao nhiêu tâm huyết vào đó.

Dự án khiến Hứa Dịch trăn trở suốt bao lâu nay, có thể nói là hạng mục nghiên cứu khó khăn nhất kể từ khi Thương hội Tân Phi thành lập đến giờ, cuối cùng cũng nghiên cứu thành công, dù Heinze vẫn chưa hiểu rõ ý nghĩa cụ thể mà động cơ ma lực hệ Hỏa này đại diện, nhưng vẫn hết sức xúc động.

"Tuyệt quá! Cuối cùng cũng thành công rồi!" Heinze cười tươi gật đầu nói. "Vậy là tốt rồi, Hứa Dịch trước đây anh nói có được động cơ ma lực hệ Hỏa này thì sẽ thế nào ấy nhỉ?"

Hứa Dịch không nhịn được bật cười lắc đầu.

Heinze rõ ràng chẳng hiểu gì về thứ này, nhưng vẫn tỏ ra hưng phấn như vậy, rõ ràng là vì anh mà thôi.

Trong lòng Hứa Dịch thoáng qua một tia cảm động, giữ lấy vai Heinze, chỉ vào chiếc động cơ ma lực hệ Hỏa giải thích: "Heinze, anh nên biết, xe ô tô ma lực mà thương hội chúng ta hiện nghiên cứu phát triển vẫn luôn không thể phá vỡ mốc tốc độ tối đa sáu mươi kilômét mỗi giờ."

"Ừm... anh từng nói, đó là vì động cơ ma lực hệ Phong có giới hạn bẩm sinh, trước khi có đột phá lớn về hiệu năng cơ khí, rất khó chỉ dựa vào bản thân động cơ ma lực hệ Phong để phá vỡ giới hạn tốc độ này." Heinze nói. "Theo lời anh, có được động cơ ma lực hệ Hỏa này rồi, tốc độ xe ô tô ma lực có thể vượt qua sáu mươi kilômét mỗi giờ sao?"

Hứa Dịch cười ha hả: "Đâu chỉ là vượt sáu mươi kilômét mỗi giờ, nói cho anh biết, có được động cơ ma lực hệ Hỏa này, tốc độ xe ô tô ma lực thậm chí có thể vượt qua hai trăm kilômét mỗi giờ!"

Heinze lập tức lè lưỡi: "Hai trăm kilômét? Vậy chẳng phải quá khoa trương sao?"

"Không không không, chuyện này chẳng khoa trương chút nào. Hai trăm kilômét đã là chậm lắm rồi, mục tiêu trong lòng tôi, ít nhất cũng phải vượt qua bốn trăm kilômét! Hơn nữa chỉ cần động cơ ma lực hệ Hỏa tiếp tục được nghiên cứu phát triển, nếu ứng dụng lên phi đĩnh ma lực, để tốc độ phi đĩnh ma lực vượt qua một ngàn kilômét mỗi giờ cũng chẳng phải là không thể!"

Heinze lắc đầu: "Anh nói bậy quá rồi. Một tiếng đồng hồ mà chạy được một ngàn kilômét, nghĩ thế nào cũng thấy không thể."

Hứa Dịch cười cười, đưa mắt ra hiệu cho Kanbi.

Kanbi khẽ ho một tiếng, nghiêm mặt nói: "Phó hội trưởng Heinze, những gì Hội trưởng nói là thật. Theo kết quả tính toán dữ liệu hiện tại của chúng tôi về động cơ ma lực hệ Hỏa, về mặt lý thuyết, việc khiến Máy móc Ma thuật được trang bị động cơ ma lực hệ Hỏa đạt tốc độ vượt một ngàn kilômét mỗi giờ là có khả năng xảy ra. Đương nhiên, điều này hiện tại chỉ tồn tại trên lý thuyết, muốn thực sự đạt được mục tiêu này, vẫn cần một lượng lớn nghiên cứu và thực tiễn mới được."

Tính cách người lùn vốn xưa nay không thích nói dối, nếu Heinze còn hoài nghi những gì Hứa Dịch nói, thì đến cả Kanbi cũng nói vậy, khiến anh không thể không tin.

Tốc độ một ngàn kilômét mỗi giờ? Chỉ mới nghĩ thôi, Heinze đã cảm thấy chóng mặt hoa mắt.

Cho dù chỉ là khả năng trên lý thuyết, thì cũng quá không thể tin nổi rồi!

Suy nghĩ vẩn vơ một lúc, Heinze không nhịn được nói với Hứa Dịch: "Chưa nói đến tốc độ một ngàn kilômét mỗi giờ, cho dù chỉ có bốn trăm kilômét như anh nói, thì cũng nhanh đến mức quá đáng rồi phải không? Từ đầu này Vương quốc Lanpari chạy đến đầu kia, cũng chỉ khoảng một ngàn kilômét thôi, theo lời anh, chẳng phải chỉ cần hai tiếng đồng hồ là chạy từ đầu này đến đầu kia sao? Có cần thiết phải nhanh đến vậy không?"

Hứa Dịch khẽ mỉm cười: "Tôi nói Heinze này, lòng anh cũng nhỏ hẹp quá rồi đấy? Vương quốc Lanpari từ đầu này đến đầu kia chỉ có khoảng một ngàn kilômét, nhưng lãnh thổ của Đế quốc Kendra và Đế quốc Malo thì còn rộng lớn hơn thế nhiều."

Heinze liếc Hứa Dịch một cái, thầm nghĩ đây đâu phải lòng ta nhỏ hẹp, mà là lòng anh quá lớn thì có.

Vương quốc Lanpari chẳng qua chỉ là một nước nhỏ trên lục địa Saiens, sao có thể sánh ngang với hai đại đế quốc Kendra và Malo được?

Trong đầu chợt lóe lên cảnh tượng tuyển vệ sĩ riêng của Hứa Dịch vừa nãy, trong lòng Heinze bỗng thoáng qua một ý nghĩ đáng sợ, lập tức khiến anh không nhịn được hít một hơi lạnh.

Nếu Hứa Dịch thực sự nghĩ như vậy, thì lòng hắn đâu chỉ là quá lớn... mà đơn giản là... là viển vông hoang tưởng rồi!

Chương 621: Bệ hạ Nữ vương trong kỳ nghỉ

Tuy Công quốc Stan vì lý do địa lý mà cả năm phần lớn thời gian đều ở trong khí hậu hơi oi bức, nhưng khi thực sự bước vào mùa hè, lại không nóng hơn các nước khác trên lục địa Saiens là bao.

Mà thực sự so sánh thì ngược lại còn có một ưu thế lớn hơn, đó là gần biển, có thể bất cứ lúc nào cũng xuống biển tận hưởng cái mát mẻ mà nước biển mang lại.

Theo chỉ thị của Hứa Dịch, Thương hội Tân Phi đã chuyên môn khai phá một đoạn bãi biển rất dài, vốn dĩ chỉ để nhân viên Thương hội Tân Phi thường ngày nghỉ ngơi giải trí, nhưng vì đoạn bãi biển này được xây dựng rất đẹp, lại có đầy đủ cơ sở hạ tầng đi kèm, kết quả giờ đây đã thu hút vô số người ngoài đến, biến nơi này thành một điểm du lịch không tồi.

Mỗi khi vào hè, nơi đây lại đông đúc náo nhiệt, thậm chí gián tiếp mang lại cho lãnh địa riêng của Hứa Dịch một khoản thu nhập du lịch không nhỏ.

"Hứa Dịch, anh mở cửa lãnh địa của mình cho nhiều người bình thường như vậy, thật sự tốt sao?" Cervini nhìn quang cảnh náo nhiệt trên bãi biển xa xa qua ống nhòm một lúc, quay đầu hỏi Hứa Dịch.

Hứa Dịch nhún vai: "Có gì không tốt đâu, lãnh địa của tôi đang lo lắng về vấn đề dân số, có thêm nhiều người đến đây, tăng thêm sức sống cho nơi này, đó là chuyện đáng mừng."

Cervini liếc Hứa Dịch một cái, trong ánh mắt mang theo chút hờn dỗi: "Cho nên anh thậm chí không tiếc bỏ giá cao để cướp người từ thành Bontar sao?"

Hứa Dịch ngửa mặt cười khan, tránh né vấn đề này, quay lại hỏi ngược Cervini: "Đừng nói tôi nữa, Bệ hạ Nữ vương, ngài bỏ mặc hàng triệu thần dân của Vương quốc Lanpari, lại lén lút chạy đến chỗ tôi nghỉ dưỡng, vậy thật sự tốt sao?"

Cervini giơ mạnh hai tay, vươn một cái, thở dài một hơi, mỉm cười nói: "Cho dù là một Nữ vương Bệ hạ có trách nhiệm đến đâu, cũng cần có thời gian riêng của bản thân chứ? Hơn nữa lần này tôi đến đây đâu phải để nghỉ dưỡng, mà là đến tìm anh bàn công việc, nói ra thì cũng coi như là công tác đấy."

Hứa Dịch cười ha hả: "Vậy thì Nữ vương Bệ hạ kính mến, đã là bàn công việc, sao ngài lại mặc bộ đồ tắm bikini mát mẻ thế này? Chẳng lẽ ngài định dựa vào thân hình quyến rũ của mình khiến tôi mất khả năng phán đoán, để tăng thêm lợi thế cho cuộc đàm phán của ngài sao?"

Cervini mím môi cười, cúi đầu nhìn bộ bikini kiểu mới màu hồng nhạt trên người, khuôn mặt hơi ửng đỏ, thần sắc mang theo chút thẹn thùng.

"Thân hình của tôi có đủ tư cách ảnh hưởng đến phán đoán của anh không?"

"Đương nhiên." Hứa Dịch nghiêm mặt gật đầu. "Cervini, cho dù bỏ qua cảm giác kích thích mà thân phận Nữ vương của em mang lại, chỉ riêng bản thân em thôi, cũng đã đủ sức hấp dẫn rồi."

"Thật sao?" Trong ánh mắt Cervini thoáng qua một tia mừng rỡ. "So với Stella thì sao?"

"Cái này thì..." Hứa Dịch cười cười. "Stella là vợ tôi, trong lòng tôi không có ai có thể sánh được với cô ấy, làm vậy so sánh với em thì không công bằng cho lắm."

Cervini khẽ thở dài, thần sắc lập tức chuyển về nụ cười thường ngày, nhìn Hứa Dịch từ trên xuống dưới một lượt: "Được rồi, tôi đã thay đồ xong rồi đấy, còn anh thì sao?"

Hứa Dịch cúi đầu nhìn chiếc áo ngắn trên người, lắc đầu: "Lisi họ đã chuẩn bị sẵn cho tôi rồi, tôi ra biển sẽ thay."

Hai người rời khỏi trang viên riêng của Hứa Dịch, đi thẳng đến bờ vách đá phía sau trang viên.

Phía dưới vách đá này chính là bãi biển riêng mà Hứa Dịch chuyên môn khai phá, trước đây khi Hứa Dịch cùng Stella, Lisi, Linda xuống bơi vui chơi, đều là Hứa Dịch và Stella mỗi người bế một người bay thẳng xuống, sau này khách khứa nhiều hơn, thêm vào đó Evita và Akali cùng những người khác cũng thường xuyên đến chơi, khách khứa tăng thêm, đều thích xuống biển bơi lội thỏa thích, Hứa Dịch bèn lắp một chiếc thang máy động lực hệ Phong không xa cạnh vách đá, để tiện lên xuống.

Hứa Dịch đi đến cạnh thang máy, vừa định mở thang máy, lại bị Cervini gọi lại.

Quay đầu nhìn lại, Cervini dang rộng hai tay về phía Hứa Dịch, cười khẽ nũng nịu: "Hứa Dịch, bế em xuống đi."

Hứa Dịch sững người, hơi cau mày.

"Làm vậy không hay lắm đâu, Nữ vương Bệ hạ, nếu bị người khác nhìn thấy, tôi thì không sao, nhưng e rằng sẽ ảnh hưởng đến danh tiếng của em."

"Sẽ không đâu." Cervini khẽ lắc đầu, cười nhẹ một tiếng: "Hôm nay là lúc hiếm hoi em có thể thư giãn, cứ để em nhõng nhẽo một lần được không?"

Hứa Dịch quen biết Cervini đã lâu như vậy, còn chưa từng thấy Cervini lộ ra vẻ gần như nũng nịu thế này.

Tuy dung mạo của Cervini không diễm lệ như Stella và quận chúa Caroline, nhưng lại cực kỳ ưa nhìn, hơn nữa cô luôn tỏ ra rất kiên cường, tâm thái bình hòa, hiếm khi thể hiện dáng vẻ con gái, giờ đột nhiên lộ ra dáng vẻ này, khiến Hứa Dịch không nhịn được trong lòng khẽ xao động.

Suy nghĩ một lúc, Hứa Dịch cười lắc đầu, thản nhiên bước tới, đưa tay ôm lấy eo Cervini, ma lực trong cơ thể lưu chuyển, từ trên vách đá cao trực tiếp bay xuống.

Vừa nhấc bổng lên, Cervini không kìm được bật ra một tiếng kêu thất thanh, đến khi Hứa Dịch ôm cô rơi nhanh xuống trên không trung, Cervini càng kêu lên liên tục, trong giọng nói tràn đầy khoái cảm hưng phấn.

Hứa Dịch không nhịn được lắc đầu, thầm nghĩ Cervini tuy quý là Nữ vương Bệ hạ của Vương quốc Lanpari, nhưng nói cho cùng cũng chỉ là một cô gái nhỏ hơn hai mươi tuổi mà thôi, rốt cuộc vẫn có chút dáng vẻ vốn có của các cô gái.

Chốc lát sau, hai người đáp xuống bãi cát mềm mại dưới chân vách đá.

Cervini khẽ thở ra một hơi, vỗ vỗ lồng ngực, dường như vẫn chưa hết kinh hãi.

"Hứa Dịch, thực ra em đã sớm muốn trải nghiệm cảm giác bay lên bầu trời rồi, quả nhiên đúng như em tưởng tượng, thật sự là... thật sự quá kích thích."

Hứa Dịch không nhịn được cười lớn: "Tôi nói Nữ vương Bệ hạ, nếu em muốn bay lên trời thì tùy tiện tìm một pháp sư nào cũng có thể mang em bay như vậy, có gì khó đâu?"

Cervini lắc đầu: "Tìm một pháp sư thì dễ, nhưng muốn tìm một pháp sư có thể ôm em bay lên trời, thì lại là chuyện không thể."

"Vì sao?" Hứa Dịch ngạc nhiên.

Cervini liếc Hứa Dịch một cái, trong ánh mắt không rõ là mừng rỡ hay trách móc.

"Vì ngoài anh ra, không có pháp sư nào dám to gan vô lễ mà ôm em bay lên trời như vậy cả."

Hứa Dịch trợn mắt: "Đây là do chính em yêu cầu đấy nhé, không thể trách tôi được."

"Em đương nhiên không trách anh," Cervini cười khẽ nói. "Có thể tung bay trên bầu trời là ước mơ từ nhỏ của em, tiếc là em không có thiên phú ma pháp, nếu không em chắc chắn sẽ đắm chìm vào việc nghiên cứu ma pháp, chứ không phải như bây giờ, ngồi trên ngai vàng mà em chẳng mấy thích thú này, mỗi ngày vắt óc suy nghĩ vì đủ loại sự vụ phức tạp trong vương quốc."

Hứa Dịch cười khổ lắc đầu: "Vì thần dân của Vương quốc Lanpari, đây là tổn thất em phải gánh chịu, ở điểm này tôi không giúp được em, nhưng ở những chỗ khác, tôi có thể giúp em một chút. Ví dụ như em muốn tung bay trên bầu trời, thật ra không cần nhất thiết phải tìm pháp sư đưa em bay lên. Chỉ cần mua một sản phẩm mới mà thương hội chúng tôi vừa phát triển — phi đĩnh ma pháp, em có thể tự do bay lượn trên bầu trời, mà muốn bay bao lâu thì bay bấy lâu."

Cervini nhìn Hứa Dịch với vẻ hơi buồn cười: "Hứa Dịch, em phát hiện anh đúng là ngày càng gian thương rồi, ngay cả lúc thế này, cũng không quên quảng cáo sản phẩm mới của thương hội mình."

Hứa Dịch lập tức kêu oan: "Đây là tôi giới thiệu bằng cả lương tâm đấy được không? Phi đĩnh ma lực là sản phẩm mới nhất mà thương hội chúng tôi nghiên cứu phát triển, hàm lượng khoa học kỹ thuật vượt xa mọi Máy móc Ma thuật mà thương hội chúng tôi từng có trước đây, đại diện cho trình độ khoa học kỹ thuật cao nhất thế giới này. Có được chiếc phi đĩnh ma lực này, em có thể giống như pháp sư nắm giữ ma pháp hệ Phong, tự do tung bay trên bầu trời, thử nghĩ xem, chẳng phải đủ sức hấp dẫn sao?"

"Ừm, em thừa nhận đúng là rất hấp dẫn..." Cervini gật đầu, đúng lúc Hứa Dịch đã chuẩn bị tâm lý, chờ cô nói ra chữ "nhưng", Cervini lại lộ ra một nụ cười hơi giảo hoạt, nói tiếp: "Cho nên Hứa Dịch, em định đặt mua từ thương hội các anh một trăm chiếc phi đĩnh ma lực, anh thấy thế nào?"

"Hả?" Hứa Dịch lập tức sững sờ.

Nhìn nụ cười trên khuôn mặt Cervini, Hứa Dịch lập tức hiểu ra.

Loanh quanh cả buổi, hóa ra lần này Cervini hoàn toàn có chuẩn bị từ trước.

Rõ ràng cô đã sớm nắm được thông tin về việc Thương hội Tân Phi nghiên cứu phát triển thành công phi đĩnh ma lực, và đã sớm có ý định đặt mua, giờ chỉ thuận theo lời Hứa Dịch mà đưa ra yêu cầu.

Nghĩ đến đây, Hứa Dịch trong lòng vừa tức cười vừa buồn cười, lắc đầu với Cervini: "Tôi nói Nữ vương Bệ hạ, em muốn mua phi đĩnh ma lực đâu phải chuyện xấu gì, sao phải vòng vo thế này?"

"Rất đơn giản, vì... em không có tiền." Cervini mỉm cười nói.

Hứa Dịch bực bội nói: "Không có tiền mà còn nói với tôi muốn mua phi đĩnh ma lực? Còn một hơi muốn mua tận một trăm chiếc? Nói cho em biết, giá thương hội chúng tôi định cho phi đĩnh ma lực là mỗi chiếc ba mươi vạn đồng vàng, một trăm chiếc thì là ba ngàn vạn đồng vàng! Được rồi, tính vậy thì đúng là Vương quốc Lanpari của em không có tiền thật. Vậy em định giải quyết vấn đề này thế nào?"

Cervini khẽ mỉm cười: "Hứa Dịch, Vương quốc Lanpari chúng em đúng là không có cách nào trả một lần khoản tiền lớn ba ngàn vạn đồng vàng như vậy, nhưng Thương hội Tân Phi các anh cũng không thể nào một lần cung cấp cho chúng em một trăm chiếc phi đĩnh ma lực được phải không?"

"Đúng vậy." Hứa Dịch bất đắc dĩ gật đầu.

Vấn đề năng lực sản xuất vẫn luôn là bài toán khó làm khổ Thương hội Tân Phi, tuy nhờ nhân sự không ngừng được nâng cao, cùng với máy tiện ma lực tự động do Sancheri nghiên cứu phát triển, khiến năng lực sản xuất được cải thiện, nhưng cùng với việc Thương hội Tân Phi tiếp tục phát triển, Máy móc Ma thuật ngày càng phổ biến, số đơn hàng mà Thương hội Tân Phi nhận được cũng ngày càng nhiều, năng lực sản xuất vẫn luôn không đáp ứng đủ.

Đặc biệt là sau khi Cervini đăng quang trở thành Nữ vương Vương quốc Lanpari, Thương hội Tân Phi quay trở lại Vương quốc Lanpari, có thêm thị trường Vương quốc Lanpari rộng lớn và trưởng thành hơn nhiều này, nhu cầu đặt hàng lại càng tăng vọt bùng nổ.

Thời gian gần đây, tất cả mọi người trên dưới Thương hội Tân Phi đều cực kỳ bận rộn, thậm chí ngay cả thời gian nghỉ phép cũng giảm đi nhiều.

"Đã vậy cả hai bên chúng ta đều không thể thỏa mãn nhu cầu của đối phương ngay một lần, vậy tại sao chúng ta không kéo dài thương vụ này ra một chút?" Cervini nói tiếp. "Hứa Dịch, em nghe nói, Thương hội Amli khi bán biệt thự kiểu mới của họ, có thể cho phép khách hàng áp dụng một phương thức giao dịch linh hoạt hơn."

Hứa Dịch sững người: "Ý em là trả góp?"

ChÆ°Æ¡ng 236: Xây dựng nhà ở thương mại trên đất của Quý tộc

Việc di dời dân làng tại khu tái định cư Orchid có thể coi là bước đi lớn đầu tiên trong dự án cải tạo toàn diện Thành phố Bontar, đánh dấu dự án này chính thức đi vào quỹ đạo. Vì vậy, trong đợt di dời đầu tiên của người dân vào khu tái định cư, Phủ Thành chủ đã tổ chức một buổi lễ long trọng, thậm chí Bá tước Satsuma còn đích thân đến chủ trì.

Ngoài Bá tước Satsuma, các Thương hội lớn trong thành phố cũng cử đại diện đến tham dự buổi lễ.

Thương hội Tân Phi và Thương hội Amli, hai bên chủ chốt phụ trách dự án này, đương nhiên là tâm điểm chú ý của mọi người.

Sau khi Hứa Dịch và Kennard đến nơi, buổi lễ vẫn chưa chính thức bắt đầu. Hội trưởng Cruz của Thương hội Amli vừa nhìn thấy Hứa Dịch, lập tức tiến đến chào hỏi.

"Thế nào? Hội trưởng Hứa, khu nhà tái định cư này xây dựng không tệ chứ?" Hội trưởng Cruz hỏi Hứa Dịch với vẻ mặt đầy tự hào.

Hứa Dịch liếc nhìn ông ta, cười nói: "Tôi đã khen ngợi nhiều lần rồi, ông còn hỏi tôi làm gì? Muốn thể hiện thì Thành chủ đại nhân đang ở kia kìa, ông nên tìm ông ấy mới đúng."

"Haha, dù sao thì dự án này là do Thương hội Tân Phi của cậu bỏ tiền ra, chúng tôi chỉ là bên thi công. Bây giờ dự án đã chính thức hoàn thành, tôi đương nhiên phải báo cáo với cậu, người bỏ tiền ra, một tiếng. Còn về phần Thành chủ đại nhân, ông ấy vừa mới khen ngợi chúng tôi xong."

"Nếu Thành chủ đại nhân đã hài lòng, vậy thì tốt rồi." Hứa Dịch vỗ vai Hội trưởng Cruz, mỉm cười nói: "Hội trưởng Cruz, dự án đầu tiên đã hoàn thành tốt đẹp như vậy, những dự án tiếp theo chắc chắn Thành chủ đại nhân sẽ không giao cho Thương hội nào khác nữa. Toàn bộ dự án cải tạo Thành phố Bontar lần này nếu đều do Thương hội Amli đảm nhiệm, vậy thì các ông tha hồ mà phát tài rồi."

"Đó cũng là nhờ Hội trưởng Hứa tin tưởng chúng tôi." Hội trưởng Cruz cười ha hả, đột nhiên tiến sát lại gần Hứa Dịch, hạ giọng nói: "Hội trưởng Hứa, tôi có thể hỏi hai câu hỏi được không?"

"Câu hỏi gì?" Hứa Dịch có chút kỳ lạ.

"Câu hỏi thứ nhất. Khu tái định cư Orchid này là do Thương hội Amli chúng tôi thi công, trước mặt cậu, tôi nói thật. Dự án này, Thương hội Tân Phi đầu tư hai mươi vạn đồng vàng phải không? Bên tôi tổng cộng tiêu tốn khoảng mười bảy vạn đồng vàng, lời được chưa đến ba vạn đồng vàng."

"Ừm, Hội trưởng Cruz, ông nhìn mặt tôi làm gì. Không kiếm lời nhiều, ở đây tôi xin cảm ơn." Hứa Dịch gật đầu.

"Tôi muốn nói không phải chuyện này. Vấn đề là, Thương hội Amli chúng tôi đúng là kiếm được tiền từ dự án nhà tái định cư này, nhưng tôi đến giờ vẫn chưa nhìn ra, Thương hội Tân Phi các cậu làm thế nào để kiếm tiền từ dự án này? Lần này các cậu bỏ ra hai mươi vạn đồng vàng, tôi không nhìn ra các cậu có thể lấy lại số tiền này từ đâu." Hội trưởng Cruz hỏi với vẻ mặt khó hiểu.

"Chẳng lẽ ông quên, diện tích đất mà khu tái định cư này chiếm dụng thực tế nhỏ hơn rất nhiều so với diện tích mà ba ngôi làng kia chiếm dụng sao?" Hứa Dịch hỏi ngược lại.

"Chuyện này tôi biết. Nhưng mà khu vực này nằm ngay bên ngoài Thành phố Bontar, còn ba ngôi làng kia thì cách xa hơn nhiều, Làng Mirdan gần nhất cũng cách Thành phố Bontar hơn năm km. Xét về khoảng cách này, giá trị đất đai của hai bên căn bản không cùng đẳng cấp. Tôi không cho rằng đây là một vụ làm ăn có lãi." Hội trưởng Cruz nhíu mày suy nghĩ một lúc, hạ giọng hỏi: "Hội trưởng Hứa, chúng ta đều là bạn bè tốt của nhau, nếu cậu có ý tưởng kiếm tiền đặc biệt gì, hãy nói cho tôi biết."

Hứa Dịch khẽ mỉm cười, lắc đầu: "Thực ra cũng không có gì đặc biệt. Mặc dù ba ngôi làng kia đúng là cách xa Thành phố Bontar hơn, nhưng ông có nghĩ tới hay chưa, ba ngôi làng kia đều nằm trong khu vực quy hoạch khu công nghiệp của Thành phố Bontar, cách Trang viên Sancton không xa. Nếu không có gì bất ngờ xảy ra, tương lai toàn bộ khu vực đó sẽ là khu công nghiệp của Thành phố Bontar, tất cả các nhà máy được xây dựng ở Thành phố Bontar đều sẽ chuyển đến đó. Hơn nữa, Thương hội Amli của ông sắp sửa xây dựng đường cao tốc đi qua đó, ông nghĩ... đến lúc đó giá trị đất đai ở đó còn thấp như bây giờ sao?"

Hội trưởng Cruz trầm ngâm một lúc, đột nhiên như chợt nhớ ra điều gì, hai mắt sáng lên, nhìn Hứa Dịch với nụ cười đầy ẩn ý.

"Hội trưởng Hứa, cậu quả nhiên là người có tầm nhìn xa trông rộng, bái phục."

Hứa Dịch mỉm cười, hỏi tiếp: "Được rồi, câu hỏi thứ hai của ông là gì?"

"Câu hỏi thứ hai..." Hội trưởng Cruz quay đầu chỉ vào khu dân cư Orchid đang có rất nhiều người ra vào tham quan."Khu dân cư này nhận được sự giúp đỡ của Viện Thiết kế Thương hội và những người Elf, sau khi hoàn thành, rõ ràng là rất đẹp. Bây giờ không chỉ Thành chủ đại nhân hài lòng, những người dân chuyển đến cũng bày tỏ sự hài lòng, ngay cả nhiều người trong thành đến tham quan cũng rất hài lòng. Nhiều người thậm chí còn hỏi tôi, liệu có thể mua một hai căn nhà trong đó để ở hay không. Vì vậy, tôi nghĩ..."

"Ông muốn xây dựng thêm một khu dân cư như vậy, sau đó bán trực tiếp ra ngoài?" Hứa Dịch hỏi.

Hội trưởng Cruz ngạc nhiên nhìn Hứa Dịch: "Hội trưởng Hứa, sao cậu biết tôi muốn nói gì?"

Hứa Dịch mỉm cười, thầm nghĩ nghe ông nói đến đây, còn đoán không ra ông muốn hỏi gì thì đúng là lạ.

Bất động sản ở Trung Quốc trên Trái Đất là ngành nghề hot nhất, vô số người dựa vào ngành nghề này để làm giàu, trở thành đại gia.

Hội trưởng Cruz thấy những căn nhà ở khu tái định cư này được mọi người chào đón như vậy, nảy sinh ý định kiếm một khoản từ việc này cũng không có gì lạ.

Trên thực tế, trong kế hoạch cải tạo toàn diện Thành phố Bontar mà Hứa Dịch và Bá tước Satsuma đã bàn bạc, quả thực có tính đến chuyện này.

Chỉ là, dù là Bá tước Satsuma hay Hứa Dịch, đều không có ý định kiếm tiền từ bất động sản, mà chỉ muốn quy hoạch lại Thành phố Bontar, phân khu dân cư và khu công nghiệp ở ngoại ô thành phố.

Vì vậy, nếu Hội trưởng Cruz muốn xây thêm một loạt nhà ở để bán theo cách xây dựng khu tái định cư Orchid này, e rằng Bá tước Satsuma sẽ không đồng ý.

"Là như vậy sao?" Nghe Hứa Dịch nói vậy, Hội trưởng Cruz lộ rõ vẻ thất vọng."Tôi còn tưởng rằng hiện tại Thành phố Bontar có thêm nhiều người như vậy, việc kinh doanh này sẽ rất khả quan. Haizz, nhưng nếu Thành chủ đại nhân không đồng ý, vậy thì đành bỏ qua vậy."

Nhìn Hội trưởng Cruz thất vọng, trong lòng Hứa Dịch chợt lóe lên một ý nghĩ, nói: "Thực ra cũng chưa chắc đã không thể làm được."

Trên mặt Hội trưởng Cruz lập tức lộ ra vẻ vui mừng: "Cậu nói xem có thể làm thế nào?"

Hứa Dịch suy nghĩ một chút rồi nói: "Thành chủ đại nhân chỉ là không muốn ông chiếm dụng đất đai trong khu vực quy hoạch khu dân cư, cản trở kế hoạch cải tạo toàn diện Thành phố Bontar, nhưng ngoài những khu đất trong kế hoạch quy hoạch này, thực ra ông có rất nhiều kẽ hở để luồn lách. Ví dụ như... đất đai tư nhân của những Quý tộc kia."

Hội trưởng Cruz sững người: "Đất đai của Quý tộc? Đó là đất tư nhân của họ, sao họ có thể đồng ý để tôi xây nhà?"

"Có đồng ý hay không, chủ yếu là xem họ có lợi ích gì. Ông hãy nói với họ, chỉ cần hợp tác với ông xây nhà là có thể kiếm được rất nhiều tiền, ông nghĩ xem có Quý tộc nào lại từ chối?"

Nhìn Hội trưởng Cruz đang nhanh chóng chìm vào suy tư, Hứa Dịch cười thầm. Chỉ cần Hội trưởng Cruz đã động tâm, vậy thì ông ta nhất định sẽ thuyết phục được rất nhiều Quý tộc trong thành phố động tâm theo.

Mà khi đất đai tư nhân của Quý tộc đã bị xây dựng nhà ở thương mại, đến lúc đó, những vùng đất này cũng không còn được coi là hoàn toàn tư nhân nữa. Mà ngay từ lúc những ngôi nhà được xây lên, nó sẽ được đóng dấu ấn công cộng rõ ràng.

Thời gian để Hội trưởng Cruz suy nghĩ không nhiều, bởi vì buổi lễ đã sắp bắt đầu.

Đầu tiên là bài phát biểu dài của Bá tước Satsuma, giới thiệu sơ lược về kế hoạch cải tạo toàn diện Thành phố Bontar do Phủ Thành chủ soạn thảo, trong đó có đề cập đến việc di dời ba ngôi làng bao gồm cả Làng Mirdan lần này là đại diện cho việc hoàn thành bước đầu tiên của kế hoạch cải tạo toàn diện Thành phố Bontar, tiếp theo sẽ còn một loạt các biện pháp tương ứng.

Sau khi giới thiệu xong, tiếp theo là bài phát biểu của Hứa Dịch và Hội trưởng Cruz.

Đương nhiên, hai người bọn họ không thể nói dài dòng như Bá tước Satsuma, chỉ bày tỏ Thương hội Tân Phi và Thương hội Amli sẽ kiên quyết ủng hộ quyết định của Thành chủ đại nhân, nhất định sẽ dốc hết sức hoàn thành nhiệm vụ mà Thành chủ đại nhân giao phó...

Chờ đến khi những người cần phát biểu đều đã phát biểu xong, Bá tước Satsuma chính thức tuyên bố bắt đầu di dời.

Tiếp theo là cảnh tượng một trăm hộ dân đầu tiên được lựa chọn trước đó, với sự giúp đỡ của lính canh thành phố, lần lượt chuyển đồ đạc sinh hoạt từ nhà cũ sang nhà mới được phân bố, bao gồm nồi niêu xoong chảo, chăn ga gối đệm, bàn ghế tủ giường...

Trong lúc này, vô số phóng viên được thông báo trước đã sớm chờ đợi, vội vàng tìm kiếm mục tiêu để phỏng vấn.

Trong nháy mắt, khung cảnh trở nên vô cùng náo nhiệt, trên mặt mọi người, bao gồm cả những người dân, đều tràn đầy nụ cười vui vẻ, trông vô cùng hòa hợp.

Cảnh tượng này lọt vào mắt Hứa Dịch, lại chỉ khiến anh liên tưởng đến một từ ngữ thịnh hành trên Trái Đất - "làm màu".

Không sai, người thông báo cho các phóng viên chính là Phủ Thành chủ, Bá tước Satsuma muốn thông qua buổi lễ này để làm một màn trình diễn, cho tất cả mọi người đều biết, công cuộc cải tạo toàn diện Thành phố Bontar đã thế không thể cản, nhất định sẽ được tiến hành đến cùng.

Hứa Dịch tuy rằng biết rõ tính cần thiết của việc "làm màu", nhưng anh vẫn không quen với việc này. Sau khi trả lời qua loa vài câu hỏi của phóng viên, anh liền đẩy Kennard - Tổng giám đốc ra, để anh ta tiếp tục nhận phỏng vấn, còn mình thì lén chuồn ra ngoài, đến Viện Nghiên cứu Ma thuật trong thành.

So với lúc trước chỉ có Evita và mười Nghiên cứu viên thì hiện tại, Viện Nghiên cứu Ma thuật của Thương hội Tân Phi bởi vì lần trước đã chiêu mộ được một hơi ba mươi tư vị Pháp sư nên quy mô lập tức được mở rộng gấp mấy lần.

Ban đầu, Viện Nghiên cứu này ngoài việc có thể cho Evita cùng những người khác có nơi nghiên cứu thì còn có thể cung cấp chỗ ở cho Cecilia và những người khác, nhưng bây giờ ngay cả việc dành cho mỗi Nghiên cứu viên một Phòng nghiên cứu riêng biệt cũng không đủ, vì vậy thậm chí có vài Nghiên cứu viên mới đến phải chen chúc trong cùng một Phòng nghiên cứu.

Tuy nhiên, so với môi trường làm việc trước đây của rất nhiều Pháp sư thì Viện Nghiên cứu Ma thuật này đã tốt hơn rất nhiều, vì vậy cũng không có Nghiên cứu viên nào lên tiếng phàn nàn gì.

Mà cho dù bọn họ có oán giận thì e là cũng không dám nói ra, bởi vì Đại Pháp sư Camillo cũng đang làm việc tại Viện Nghiên cứu Ma thuật này.

So với ngài Đại Pháp sư, bọn họ có là gì chứ.

Bất quá, cho dù không có ai oán giận, Hứa Dịch vẫn cân nhắc đến chuyện mua một mảnh đất khác ở ngoài thành, xây dựng riêng một trung tâm nghiên cứu phát triển của Thương hội Tân Phi, tập trung tất cả nhân viên nghiên cứu phát triển của Thương hội về đó, cũng tiện cho mọi người phối hợp công tác.

Chỉ là những nơi như vậy không nhiều, tạm thời vẫn phải để đám Pháp sư này chen chúc ở chỗ này.

Hứa Dịch vừa bước vào cổng Viện Nghiên cứu, liền nhìn thấy Akali đang sải bước đi tới.

Nhìn thấy vẻ mặt tức giận của Akali, Hứa Dịch không khỏi ngẩn người.

Chương 237: Quy định an toàn và nâng cấp động cơ

"Này, Akali, ai chọc giận cô thế?" Hứa Dịch lập tức hỏi.

Akali ngẩng đầu nhìn thấy Hứa Dịch, hừ lạnh một tiếng: "Còn ai khác ngoài tên ngốc Shuchi kia chứ!"

"Shuchi làm sao vậy?" Hứa Dịch có chút kỳ lạ.

Tuy rằng Shuchi luôn tỏ ra lạnh nhạt với Hứa Dịch, thậm chí có chút thù địch, nhưng trước mặt những người khác, anh ta vẫn biểu hiện rất bình thường, đối với các cô gái cũng rất lịch thiệp, sao lại có thể chọc giận Akali vốn dĩ rất hiền lành như vậy?

"Anh ta quá tự cao tự đại! Tôi đã nói với anh ta rồi, trong Pháp trận Nhật Diễm không thể cho thêm Nước ép Cỏ Phong Tinh vào, bởi vì hai thứ đó xung khắc với nhau, chắc chắn sẽ xảy ra vấn đề, nhưng anh ta không nghe, nhất quyết cho vào nói là muốn thử xem sao. Kết quả, vừa mới khởi động Pháp trận đã phát nổ!" Akali tức giận nói.

Hứa Dịch giật mình: "Có ai bị thương không?"

"Không có." Akali lắc đầu."Mọi người phản ứng đều rất nhanh, kịp thời dùng Lá chắn bảo vệ bảo vệ bản thân, không có ai bị sao cả. Nhưng mà vụ nổ khiến Phòng nghiên cứu trở nên hỗn độn, tôi nói đây là do Shuchi gây ra, bảo anh ta tự mình dọn dẹp, kết quả anh ta còn dám cãi lại tôi, nói cái gì mà Phòng nghiên cứu là của chung! Hừ! Thật là tức chết tôi!"

Nghe nói không có ai bị thương, Hứa Dịch thở phào nhẹ nhõm, cười nói: "Anh ta nói cũng đúng, Phòng nghiên cứu là của chung, xảy ra sự cố trong lúc thí nghiệm cũng là chuyện bình thường, mọi người cùng nhau dọn dẹp là được rồi."

Akali trừng mắt: "Hội trưởng, vậy theo ý của ngài, là anh ta không sai rồi sao?"

"Tôi chưa từng nói như vậy." Hứa Dịch xua tay."Vì sai lầm của anh ta, dẫn đến thí nghiệm thất bại, đồng thời làm hư hỏng trang thiết bị, vật tư trong phòng thí nghiệm, tất cả những tổn thất này đều phải tính cho anh ta. Theo quy định, những tổn thất này sẽ bị khấu trừ vào tiền lương tháng sau của anh ta."

Nghe Hứa Dịch nói xong câu cuối cùng, Akali lập tức vui vẻ.

"Haha, xem anh ta còn dám kiêu ngạo nữa không. Đúng vậy, phải trừ lương của anh ta, để anh ta biết được mức độ nghiêm trọng của sự việc!"

Nhìn thấy Akali có chút hả hê, Hứa Dịch lắc đầu, đang định nhân tiện hỏi thăm tiến độ nghiên cứu của Akali thì phía sau đột nhiên vang lên một tiếng hừ lạnh.

"Hội trưởng, nghiên cứu Ma pháp vốn dĩ sẽ thường xuyên thất bại, nếu như mỗi lần thí nghiệm thất bại đều bắt chúng tôi, những Nghiên cứu viên gánh chịu tổn thất, chẳng phải là về sau Nghiên cứu viên của Viện Nghiên cứu Ma thuật chúng ta sẽ không dám làm bất kỳ thí nghiệm mới mẻ nào nữa, chỉ biết ngoan ngoãn làm những việc an toàn nhất sao? Nếu như vậy, Viện nghiên cứu này còn tồn tại để làm gì?"

Hứa Dịch quay đầu lại, nhìn Shuchi với vẻ mặt lạnh lùng, nghiêm mặt nói: "Không, hoàn toàn ngược lại. Tôi rất khuyến khích mọi người hãy dũng cảm phát huy trí tưởng tượng của mình, và vì thế mà làm những thí nghiệm mới mẻ. Nhưng mà, điều kiện tiên quyết là phải đảm bảo an toàn."

"Lần này chẳng phải là không có ai bị sao, tại sao ngài còn phạt tôi?" Shuchi vẫn còn bất mãn.

"Bởi vì anh không nghĩ đến hậu quả của việc thí nghiệm thất bại. Lần này mọi người phản ứng nhanh, kịp thời phòng bị nên mới không bị thương. Nếu như có người không kịp phòng bị, hoặc là lần này thí nghiệm thất bại, uy lực của vụ nổ quá lớn, không thể nào phòng bị được, dẫn đến có người bị thương thậm chí là mất mạng, anh có nghĩ đến hậu quả sẽ như thế nào không?" Hứa Dịch nghiêm mặt nói.

Shuchi im lặng không nói.

Anh ta quả thực không dám cam đoan mỗi lần thí nghiệm Ma pháp đều có thể thành công, ngược lại, phần lớn thời gian đều là thất bại.

Anh ta cũng không dám cam đoan mỗi lần thất bại uy lực phá hoại tạo thành đều nằm trong phạm vi khống chế của mình, cho nên anh ta không cách nào trả lời câu hỏi của Hứa Dịch.

Thấy Shuchi không nói gì nữa, Hứa Dịch cũng không quan tâm đến anh ta nữa, hỏi thăm Akali một chút, biết được Evita hiện đang ở trong Phòng nghiên cứu riêng của mình, liền đi về hướng đó.

"Thiết lập quy định an toàn?" Evita có chút kinh ngạc nhìn Hứa Dịch."Hội trưởng, Pháp sư nghiên cứu Ma pháp thí nghiệm luôn sẽ có lúc thất bại, chuyện này cũng đâu có gì lạ?"

"Thất bại thì không có gì lạ, nhưng tôi không cho phép bởi vì thí nghiệm thất bại mà có khả năng dẫn đến người khác bị thương. Mỗi một Pháp sư, mỗi một Nghiên cứu viên đều rất quý giá, nếu như bởi vì thí nghiệm thất bại mà dẫn đến bất kỳ ai bị thương thậm chí là mất mạng, đó là tổn thất mà tôi không thể nào chấp nhận được." Vẻ mặt Hứa Dịch nghiêm túc, không có nửa điểm nói đùa."Ví dụ như Evita, nếu như cô bởi vì thí nghiệm thất bại mà bị thương, cho dù không phải là bị thương nặng, chỉ là trên mặt nhiều thêm một vết sẹo, vậy đối với cô cũng là tổn thất không cách nào bù đắp được, bởi vì như vậy sẽ ảnh hưởng đến nhan sắc của cô đúng không?"

Evita đỏ mặt: "Hội trưởng, chẳng lẽ ngài cảm thấy tôi rất xinh đẹp sao?"

Hứa Dịch ngẩn người, sau đó trả lời một cách đương nhiên: "Đương nhiên là xinh đẹp rồi. Chuyện này không phải là rất rõ ràng sao."

Mặt Evita càng đỏ hơn, hơi cúi đầu xuống, nhỏ giọng nói: "Vâng. Đã là yêu cầu của Hội trưởng, vậy thì tôi sẽ soạn thảo một bản quy định an toàn như vậy. Nhưng mà, nên soạn thảo như thế nào đây?"

"Cụ thể soạn thảo như thế nào thì tôi không quản. Evita, cô là Viện trưởng của Viện Nghiên cứu Ma thuật, nên soạn thảo quy định như thế nào, cô tự mình quyết định. Tóm lại, yêu cầu của tôi chính là Nghiên cứu viên khi làm thí nghiệm Ma pháp, trước tiên nhất định phải chú ý đến sự an toàn của bản thân." Hứa Dịch nói.

Thấy Evita vẫn cúi đầu, Hứa Dịch còn tưởng rằng cô không được tự tin cho lắm, bèn an ủi: "Evita, cô là cô gái cẩn thận nhất mà tôi từng gặp, suy nghĩ vấn đề luôn chu toàn, tôi tin tưởng cô nhất định sẽ làm tốt chuyện này."

Hứa Dịch không nhìn thấy, khuôn mặt đang cúi thấp của Evita gần như đỏ bừng, chỉ nghe thấy cô khẽ "ừm" một tiếng.

Sau khi dặn dò xong chuyện soạn thảo quy định an toàn, Hứa Dịch nhìn sơ qua tình huống bên trong Phòng nghiên cứu, hỏi Evita về tiến độ công việc gần đây của Viện Nghiên cứu Ma thuật.

Nói đến việc nghiên cứu, Evita dần dần bình tĩnh trở lại, bắt đầu giới thiệu với Hứa Dịch về những tiến triển trong nghiên cứu của Viện trong khoảng thời gian này.

Theo yêu cầu của Hứa Dịch, gần đây, nghiên cứu Ma pháp mà Viện Nghiên cứu Ma thuật tiến hành chủ yếu là tập trung vào việc nâng cấp động cơ của các loại Máy móc Ma thuật.

Lấy Máy gặt Ma thuật Loại nhỏ làm ví dụ, trước đây, Pháp trận được bố trí trên đó là Pháp trận hệ Phong cấp ba - Pháp trận Cuồng Phong.

Uy lực của Pháp trận này đủ để đáp ứng nhu cầu động lực của Máy gặt Ma thuật Loại nhỏ.

Nhưng hiện tại, Hứa Dịch dự định nghiên cứu và phát triển máy gặt ma lực cỡ vừa và lớn, động lực do Pháp trận Cuồng Phong này cung cấp là hoàn toàn không đủ.

Vì vậy, Viện Nghiên cứu Ma thuật đã tập trung nghiên cứu theo hai hướng.

Hướng thứ nhất khá trực tiếp, chính là thay thế bằng một Pháp trận cấp cao hơn để cung cấp động lực mạnh hơn.

Hiện tại, đã xác định sơ bộ ba Pháp trận hệ Phong cấp bốn và một Pháp trận hệ Phong cấp năm.

Theo nghiên cứu, bốn Pháp trận này đều có thể sử dụng được, bởi vì mỗi Pháp trận đều có những đặc điểm riêng.

Biết được kết quả này, Hứa Dịch liền ra lệnh cho Viện Nghiên cứu Ma thuật tiến hành nghiên cứu tất cả bốn Pháp trận này, tốt nhất là có thể đưa ra phương thức xuất lực phù hợp nhất cho từng Pháp trận, sau đó giao cho Xưởng Nghiên cứu và Phát triển Máy công cụ Ma thuật và Viện Thiết kế Thương hội tiến hành thiết kế cụ thể.

Nếu như là Viện nghiên cứu trước đây, bởi vì nhân lực không đủ, Hứa Dịch tự biết là sẽ không đưa ra yêu cầu như vậy.

Nhưng hiện tại, bởi vì đã tuyển dụng thêm ba mươi tư vị Pháp sư, thực lực nghiên cứu của Viện nghiên cứu tăng mạnh, hoàn thành yêu cầu này cũng không phải là quá khó khăn.

Lý do Hứa Dịch đưa ra yêu cầu như vậy, cũng là muốn cho máy gặt ma lực có khả năng thích ứng rộng hơn.

Trong Vương quốc Lanpari, hay nói đúng hơn là trên toàn bộ Lục địa Saines, địa hình không thể nào giống như bên ngoài Thành phố Bontar, toàn bộ đều là đồng bằng bằng phẳng. Nếu như muốn Máy móc Ma thuật Canh tác do Thương hội Tân Phi sản xuất được bán ra khắp mọi nơi, nhất định phải đưa ra nhiều phương án phù hợp hơn.

Còn về hướng nghiên cứu thứ hai, thì phức tạp hơn nhiều.

Bởi vì hướng nghiên cứu này, không phải là thay thế Pháp trận, mà là dựa trên Pháp trận Cuồng Phong, tiến hành các loại điều chỉnh, thay đổi phương thức xuất lực của nó, để thích ứng với những nhu cầu khác nhau.

Ngoài ra, Hứa Dịch còn yêu cầu tốt nhất là trên cơ sở giữ nguyên Pháp trận Cuồng Phong, có thể nâng cao uy lực của Pháp trận này, từ đó nâng cao hiệu suất xuất lực.

Lúc ý tưởng này mới được đưa ra, gần như đã vấp phải sự phản đối của tất cả Nghiên cứu viên trong Viện nghiên cứu.

Bởi vì cấp bậc của Pháp trận là kết quả nghiên cứu tích lũy hàng ngàn năm trên Lục địa Saines, trong đó bao hàm trí tuệ của vô số Pháp sư.

Thuật Cuồng Phong được định vị là Ma pháp cấp ba, vậy thì nhất định có lý do của nó, không thể nào dễ dàng thay đổi được.

Nhưng mà, Đại Pháp sư Camillo sau khi nghe được đề nghị của Hứa Dịch, lại khiến mọi người kinh ngạc khi cho rằng nghiên cứu này là khả thi.

Lý do mà ông đưa ra là Pháp trận dù sao cũng khác với Ma pháp.

Mặc dù mỗi Pháp trận đều có Ma pháp tương ứng, Pháp trận Cuồng Phong tương ứng với Thuật Cuồng Phong, nhưng thi triển Ma pháp chủ yếu dựa vào ma lực của bản thân Pháp sư và sự lĩnh ngộ Ma pháp của họ, còn Pháp trận lại chủ yếu dựa vào cách bố trí của bản thân Pháp trận và các loại vật liệu dùng để bố trí Pháp trận. Uy lực của một Ma pháp thậm chí sẽ khác nhau bởi vì ma lực của mỗi Pháp sư và sự hiểu biết về Ma pháp là không giống nhau, thì đương nhiên uy lực của Pháp trận cũng có thể thay đổi, hoặc là được nâng cao, bởi vì sự khác biệt trong cách bố trí và vật liệu được chọn lựa."

Vì ngay cả ngài Đại Pháp sư cũng đã lên tiếng nói là khả thi, các Pháp sư khác trong Viện nghiên cứu tự nhiên không còn ý kiến phản đối nữa.

Và sau khoảng một tháng nghiên cứu, Viện Nghiên cứu Ma thuật đã đạt được kết quả khả quan trong nghiên cứu này.

Phiên bản 3. 0 của Pháp trận Cuồng Phong mà Viện Nghiên cứu Ma thuật nghiên cứu ra hiện tại đã đạt được sự gia tăng đáng kể về uy lực, năng suất đầu ra động lực thậm chí còn được nâng lên gấp ba lần.

Theo ước tính của Hứa Dịch, nếu như bố trí Pháp trận Cuồng Phong này trên Máy gặt Ma thuật Loại nhỏ, hiệu quả công việc của Máy gặt Ma thuật Loại nhỏ sẽ được nâng cao ít nhất 20 đến 30%.

Đừng xem thường con số 20 đến 30%, đối với nghiên cứu máy móc công nghiệp mà nói, cho dù chỉ là nâng cao 1% cũng đã là rất đáng kể rồi.

Nghe xong báo cáo tiến độ công việc của Evita, Hứa Dịch tỏ vẻ rất hài lòng.

Sau khi chiêu mộ thêm ba mươi tư vị Pháp sư, hiệu quả công việc của Viện Nghiên cứu Ma thuật quả nhiên đã được nâng cao rõ rệt.

Quan trọng hơn là, có Đại Pháp sư Camillo trấn giữ nơi đây, cho dù là nhiệt tình làm việc hay thái độ làm việc của các Nghiên cứu viên cũng đều được nâng cao rất nhiều.

Các Nghiên cứu viên rất hay lóe lên nhiều ý tưởng kỳ lạ, nhưng lại rất khó để xác định xem ý tưởng của mình có hiệu quả hay không.

Trước đây, bọn họ thường giữ những ý tưởng quá mức kỳ quái này trong lòng, không dám thử nghiệm, nhưng hiện tại có Đại Pháp sư Camillo ở đây, thêm vào đó là sự cổ vũ không ngừng của Hứa Dịch, các Nghiên cứu viên liền mạnh dạn đưa ra những ý tưởng này, để mọi người cùng nhau thảo luận, cuối cùng giao cho Đại Pháp sư Camillo quyết định.

Mà dưới sự ủy thác của Hứa Dịch, ngoại trừ những ý tưởng thoạt nhìn đã thấy không đáng tin cậy ra, Đại Pháp sư Camillo gần như đều giữ thái độ khẳng định với tất cả các ý tưởng, đồng thời khuyến khích mọi người hãy cứ thử nghiệm.

Vì vậy, chỉ trong vòng hơn một tháng ngắn ngủi, Thương hội Tân Phi đã đạt được bước tiến nhảy vọt trong việc nghiên cứu Pháp trận.

Ngay khi Hứa Dịch đang mơ mộng về việc chiêu mộ thêm một hoặc hai vị Đại Pháp sư nữa vào Viện nghiên cứu Ma thuật, thì Evita đột nhiên nói: "Hội trưởng, tôi nghĩ Viện nghiên cứu có lẽ phải tạm thời đóng cửa vài ngày."

Chương 624: Thời gian thư giãn của Freya

Được sự viện trợ mạnh mẽ từ Thương hội Tân Phi, Bá tước Waylon tiếp tục đà tấn công mãnh liệt của mình nhắm vào các lãnh chúa phía nam Công quốc Stan.

Qua vài tháng, Bá tước Waylon không chỉ đánh tan hoàn toàn liên minh bốn vị lãnh chúa từng liên hợp chống lại ông, mà còn đánh bại thêm ba vị lãnh chúa khác, thu về toàn bộ dải lãnh thổ rộng lớn hơn một vạn kilômét vuông.

Bá tước Waylon hiện tại đã trở thành lãnh chúa mạnh nhất trong Công quốc Stan, không hề có đối thủ.

Phía bắc Công quốc Stan chìm trong khói lửa chiến tranh, phía nam cũng chẳng yên bình gì hơn.

Ankelu những năm đầu vẫn luôn tích lũy thực lực, tuy không ngừng mở rộng lãnh thổ, tăng cường thực lực, gây chú ý cho không ít người ở phía nam Công quốc Stan, nhưng so với lãnh chúa Waylon thì đã coi như là cực kỳ ẩn nhẫn giấu mình.

Nhưng bước vào năm 3785 lịch đại lục, Ankelu lại đảo ngược thái độ thường ngày, bắt đầu phát triển ồ ạt ở phía nam Công quốc Stan.

Chỉ riêng nửa năm đầu, Ankelu đã mở rộng diện tích lãnh địa của mình lên gấp đôi, hiện tổng diện tích lãnh địa đã vượt quá một vạn kilômét vuông.

Tuy vẫn chưa phải là lãnh chúa có lãnh thổ lớn nhất phía nam Công quốc Stan, nhưng chỉ xét riêng về thực lực, đặc biệt là thực lực trên chiến trường, thì tuyệt đối không ai dám nghi ngờ rằng ông ta chính là kẻ mạnh nhất.

Lý do rất đơn giản, vì ông ta có sự hậu thuẫn toàn lực của Thương hội Tân Phi.

Sau khi ký hiệp ước với lãnh chúa Waylon, Thương hội Tân Phi đã cắt đứt việc cung cấp Máy móc Ma thuật quân dụng cho tất cả các lãnh chúa khác trong Công quốc Stan, ngoại trừ lãnh chúa Waylon và Ankelu.

Trong tình trạng không có nguồn cung đạn dược tiếp theo, cũng như không được cung cấp dịch vụ bảo trì sửa chữa, Máy móc Ma thuật quân dụng tự nhiên không thể sử dụng được lâu.

Ban đầu, các lãnh chúa khác còn có thể dựa vào số hàng tồn kho để chống chọi với lãnh chúa Waylon và Ankelu, nhưng sau một thời gian, khi Máy móc Ma thuật quân dụng trong tay họ không còn phát huy được sức chiến đấu, các lãnh chúa khác liền tan tác trước các cuộc tấn công của lãnh chúa Waylon và Ankelu, hoàn toàn không có khả năng phản kháng nào.

Mọi người trong lòng đều hiểu rõ, cuộc chiến giữa các lãnh chúa trong Công quốc Stan, yếu tố quyết định thắng bại, chính là Thương hội Tân Phi.

Nói thẳng ra hơn, Thương hội Tân Phi thậm chí đã có thể hoàn toàn chi phối cục diện phát triển trong Công quốc Stan.

Nhận ra điều này, rất nhiều người tự nhiên chẳng thể ngồi yên được nữa.

......

"Ve—— ve—— ve——"

Rất nhiều nơi trên lục địa Saiens hoàn toàn khác biệt so với Trái Đất, nhưng cũng có một số điểm giống nhau.

Tiếng ve mùa hè chính là một trong số đó.

Mỗi khi vào mùa hè, nghe thấy tiếng ve kêu quen thuộc từ thuở nhỏ, trong lòng Hứa Dịch luôn dâng lên một cảm giác thân thuộc.

Đến thế giới này đã tám năm, tuy anh sớm đã thích nghi với cuộc sống ở thế giới này, và cũng đã kết hôn sinh con, lập thân dựng nghiệp ở đây, nhưng Hứa Dịch vẫn thường xuyên hoài niệm về mọi thứ trên Trái Đất.

Nghe tiếng ve kêu, anh như thể quay về thời còn nhỏ trên Trái Đất, mỗi khi vào mùa hè lại cùng đám bạn nhỏ cầm theo lưới bắt tự chế, chạy khắp núi đồi đuổi bắt bướm bắt ve trong những khoảnh khắc vui vẻ.

Mùa hè năm nay vẫn oi bức như thường, Hứa Dịch tranh thủ chút thời gian rảnh, ngồi hóng mát dưới bóng cây trong sân sau trang viên, nghe tiếng ve kêu không ngớt trên đầu, nhớ lại những tháng ngày trước kia trên Trái Đất, bỗng nổi hứng trẻ con, nhờ Linda tìm cho một tấm lưới mịn cùng một đoạn dây kẽm, rồi bẻ từ trên cây một cành cây có độ to vừa phải, thuần thục làm ra một chiếc vợt bắt côn trùng.

"Này, Freya, ba dẫn con đi bắt bướm, bắt ve nhé?" Hứa Dịch cười hỏi Freya, người vẫn đứng bên cạnh chăm chú nhìn anh làm chiếc vợt.

Freya đã hơn hai tuổi, tuy vẫn còn ở độ tuổi ngây thơ ngơ ngác, nhưng đã có thể chạy nhảy, nói chuyện cũng khá lưu loát, nghe Hứa Dịch hỏi, liền ngước mặt lên nhìn chiếc vợt trong tay Hứa Dịch, hỏi lại bằng giọng nói non nớt: "Ba ơi, sao lại phải bắt bướm với bắt ve ạ?"

Hứa Dịch cười hì hì ngồi xổm xuống, véo nhẹ vào gò má bụ bẫm của Freya, hỏi: "Freya, con thấy bươm bướm có đẹp không?"

"Dạ, bươm bướm đẹp nhất rồi ạ."

"Vậy được, con có muốn đến gần hơn một chút, xem xem bươm bướm vì sao lại đẹp như vậy không?" Hứa Dịch lại hỏi.

"Con muốn ạ, ba có thể gọi bươm bướm đến để con nhìn cho kỹ không ạ?"

"Đương nhiên là được. Nào, theo ba đi, ba dẫn con đi trò chuyện với các bạn bươm bướm ngay đây!"

Nếu là ở khí hậu bình thường, giờ đã là giữa tháng tám, sớm chẳng còn thấy bóng dáng bươm bướm nữa.

Nhưng Công quốc Stan lại vì nằm ở phía nam đại lục, khí hậu vẫn luôn oi bức, cộng thêm lãnh địa riêng của Hứa Dịch gần biển, không khí ẩm ướt, lúc này vẫn còn vô số bươm bướm bay lượn thướt tha.

Hứa Dịch dẫn Freya đang hớn hở lao thẳng vào khu rừng nhỏ bên cạnh trang viên, chỉ liếc một cái đã thấy mấy loài bươm bướm rực rỡ sắc màu đang bay qua bay lại trong rừng.

Freya reo hò lao thẳng tới, khiến đàn bươm bướm hoảng sợ bay tán loạn khắp không trung, Hứa Dịch vươn chiếc vợt lên không trung, nhẹ nhàng bắt được mấy con bươm bướm.

Hứa Dịch cẩn thận gỡ một con bươm bướm ra, đặt vào lòng bàn tay Freya, ma lực trong cơ thể lưu chuyển, tạo thành một luồng xoáy nhỏ gần lòng bàn tay Freya, vừa vặn ép con bươm bướm nằm trong lòng bàn tay, khiến nó không thể bay đi được.

Freya lộ vẻ mừng rỡ, cẩn thận dùng hai tay nâng con bươm bướm, nhìn ngang nhìn dọc một lúc, bỗng ngước đầu hỏi Hứa Dịch: "Ba ơi, sao nó không bay ạ?"

Hứa Dịch có phần lạ lẫm: "Con không phải muốn trò chuyện với bươm bướm sao? Giờ nó đang ở trong tay con rồi, con chơi với nó một lúc cho vui chẳng phải rất tốt sao?"

Freya lắc đầu: "Nhưng con thích cái dáng nó bay lượn cơ. Để nó dừng lại thế này thì không đẹp nữa." Nói xong lại nhìn về phía chiếc vợt trong tay Hứa Dịch, chỉ vào những con bươm bướm dính trên đó, nói: "Ba ơi, thả chúng ra đi ạ, chúng đáng thương lắm."

Hứa Dịch ngạc nhiên liếc nhìn Freya, không nhịn được cười phá lên.

Freya tuy chỉ mới hơn hai tuổi, nhưng đã là một cô bé có tấm lòng lương thiện, mà điều này lại chính là điều anh coi trọng nhất.

Hứa Dịch theo lời dặn của Freya gỡ từng con bươm bướm ra, thả hết cho tự do bay đi.

Nhìn từng đàn bươm bướm bay lượn thướt tha trong rừng, Freya lại một lần nữa cười vui vẻ, bước những bước chân nhỏ bé chạy qua chạy lại trong rừng, như thể tràn đầy sức sống.

Nhìn dáng vẻ vui mừng của Freya, Hứa Dịch cũng cảm thấy toàn thân tâm hồn trở nên thoải mái dễ chịu.

Khoảng thời gian này anh vì đủ loại vấn đề liên quan đến hoang nguyên Hắc Mễ cùng cục diện nội bộ Công quốc Stan mà bận rộn không dứt ra được, giờ được chơi cùng Freya một lúc, quả thực là cách thư giãn tốt nhất.

Đang định dẫn Freya tiếp tục tiến sâu vào rừng, Lisi, người vẫn canh giữ bên ngoài khu rừng để dành không gian riêng tư cho Hứa Dịch và Freya, bỗng vội vã chạy đến.

"Chủ nhân, có khách đến ạ."

Nhìn thấy vẻ mặt hơi căng thẳng của Lisi, Hứa Dịch có phần lạ lẫm.

"Là khách gì vậy?"

"Là do ngài Tổng giám đốc dẫn đến, nói là sứ giả do Đại công tước Stan phái đến ạ."

"Đại công tước Stan phái đến sao?" Hứa Dịch sững người, ngay sau đó lại bật cười. "Cũng phải, vị Đại công tước này chắc cũng đã nhịn không nổi rồi."

Giao Freya lại cho Lisi, Hứa Dịch đi thẳng đến tiền viện, gặp Kennard cùng đoàn sứ giả do Đại công tước Stan phái đến tại phòng khách.

Ba vị sứ giả đều là người quen của Hứa Dịch.

Họ là ba vị đại thần dưới trướng Đại công tước Stan mà Hứa Dịch từng tiếp xúc ngay từ lần đầu đến Công quốc Stan.

Những năm này, Thương hội Tân Phi đã đầu tư tổng cộng ít nhất hai trăm vạn đồng vàng cho những người này, nuôi cho họ ai nấy đều béo tốt phương phi, nên khi gặp Hứa Dịch, tự nhiên cực kỳ khách khí.

Sau khi hai bên cười nói chào hỏi xong, Hứa Dịch hỏi về mục đích của việc mấy người đột nhiên đến đây.

Ba người nhìn nhau một cái, một vị đại thần béo tốt trong đó tươi cười đáp: "Hội trưởng Hứa, à không, Tử tước Hứa, lần này chúng tôi đến, là để báo cho ngài một tin vui."

"Tin vui?" Hứa Dịch ồ một tiếng. "Có tin vui gì vậy?"

Vị đại thần béo tốt cười ha hả: "Tử tước Hứa, xét thấy ngài và Thương hội Tân Phi đã có những cống hiến không thể xem nhẹ cho Công quốc Stan, Đại công tước quyết định, nâng tước vị của ngài từ Tử tước lên Bá tước. Cũng có nghĩa là, kể từ hôm nay, chúng tôi sẽ phải gọi ngài là Bá tước Hứa rồi."

Kennard đứng bên cạnh lộ vẻ vô cùng mừng rỡ.

Anh ta xuất thân từ gia đình quý tộc, rất coi trọng thân phận quý tộc, trước đây vẫn luôn phiền lòng vì tước vị của Hứa Dịch không cao, vì bản thân anh ta thực ra cũng có thân phận Nam tước trong Vương quốc Lanpari.

Nếu Hứa Dịch mãi không có tước vị gì, thì tương đương với việc anh, một Nam tước của Vương quốc Lanpari, lại đứng dưới trướng một kẻ bình dân.

Tuy chẳng ai thực sự coi Hứa Dịch như một kẻ bình dân bình thường, nhưng khoảng cách thân phận cứ để đó, ít nhiều cũng khiến anh ta có chút vướng mắc trong lòng.

Giờ Hứa Dịch được nâng lên làm Bá tước, cho dù thân phận Bá tước này là do Đại công tước Stan ban tặng, so với Bá tước của Vương quốc Lanpari tự nhiên còn kém xa, nhưng Hứa Dịch chỉ cần có được thân phận quý tộc thích hợp, thế là đủ rồi.

Hứa Dịch lại tỏ vẻ hết sức bình thản, cười cười, gật đầu coi như đã hiểu.

Ba vị sứ giả lại nhìn nhau, vị đại thần béo tốt lấy từ trong ngực ra một tấm bản đồ, trải ra trước mặt Hứa Dịch.

"Hội trưởng... à không, Tử tước Hứa... à không, Bá tước Hứa, đã tước vị của ngài được nâng lên, thì theo quy củ, lãnh địa của ngài cũng nên được mở rộng tương xứng. Sau khi nghiên cứu, Đại công tước cuối cùng quyết định, phong tặng mảnh đất này làm lãnh địa của ngài, ngài xem có vừa ý không?"

Ánh mắt Hứa Dịch lướt theo ngón tay của vị đại thần béo tốt trên tấm bản đồ Công quốc Stan có độ chính xác cực thấp này, nhìn xong mảnh lãnh địa mới mà Công quốc Stan phong cho mình, trong lòng lập tức bật ra một tiếng cười nhạt.

Lãnh thổ mà Đại công tước Stan phong cho Hứa Dịch là kéo dài xuống phía dưới từ mảnh lãnh địa hai mươi tư kilômét vuông trước đây của anh một dải rất lớn, thoạt nhìn thì đúng là mở rộng lên gấp mấy lần.

Nhưng nếu nhìn kỹ, sẽ phát hiện ra, mảnh lãnh địa mới này căn bản chính là phần lãnh thổ mà Bá tước Waylon hiện đang chiếm giữ.

Nếu Hứa Dịch chấp nhận mảnh lãnh địa này, thì tương đương với việc cứng rắn cướp lấy từ tay Bá tước Waylon.

Đại công tước Stan rõ ràng là cố ý, làm vậy chẳng qua là để phá hoại mối quan hệ hợp tác hiện có giữa Thương hội Tân Phi và Bá tước Waylon.

Rất rõ ràng, Đại công tước Stan đã bắt đầu e dè trước thế lực ngày càng mạnh của Bá tước Waylon.

Phá hoại quan hệ hợp tác giữa hai bên Thương hội Tân Phi và Bá tước Waylon, chính là muốn từ gốc rễ đánh gục Bá tước Waylon.

Đây là một cái bẫy cực kỳ thấp kém, đừng nói Hứa Dịch, ngay cả Kennard đứng bên cạnh cũng nhìn ra ngay lập tức, lộ vẻ cười lạnh trên mặt.

Với sự hiểu biết của anh ta về Hứa Dịch, Hứa Dịch chắc chắn sẽ không mắc phải cái bẫy thấp kém đến vậy.

Nhưng Hứa Dịch im lặng một lúc, lại cười mở lời: "Cảm tạ ơn huệ của Đại công tước, mảnh lãnh địa này, tôi nhận."

Kennard lộ vẻ hết sức kinh ngạc, còn ba vị sứ giả thì đều tươi cười rạng rỡ.

Hứa Dịch cũng mỉm cười nhìn ba người, như thể hoàn toàn không hề biết đến sự nguy hiểm ẩn chứa bên trong việc này.

Chương 625: Nhân tố quyết định cục diện

Nói một cách nghiêm khắc, nếu chưa được Đại công tước Stan phê chuẩn, thì toàn bộ lãnh địa mà các lãnh chúa trong Công quốc Stan đang khống chế hiện nay đều là bất hợp pháp.

Vậy nên theo tiêu chuẩn này, trên thực tế hơn tám thành lãnh địa mà Bá tước Waylon đang nắm giữ hiện nay đều là bất hợp pháp.

Ban đầu Bá tước Waylon chỉ là một lãnh chúa nhỏ, lãnh địa hiện tại đều là cướp được từ tay các lãnh chúa khác, đây vốn là quy tắc ngầm mặc định trong Công quốc Stan: ai nắm đấm cứng hơn, ai cướp được thì coi như của người đó, xưa nay chưa từng ai chất vấn chuyện này.

Nhưng bây giờ, Đại công tước Stan lại đột nhiên tuyên bố phong một phần lãnh địa vốn thuộc về lãnh chúa Waylon cho Hứa Dịch.

Xét về mặt pháp lý thì việc này không có vấn đề gì, bởi Đại công tước Stan có quyền phân phong đối với toàn bộ lãnh thổ trong Công quốc Stan.

Nhưng trên thực tế, làm như vậy chẳng khác gì tát thẳng vào mặt Bá tước Waylon.

Mà việc đem cả một dải lãnh địa lớn phong cho Hứa Dịch, rõ ràng là cố tình khiêu khích, gây chia rẽ giữa Hứa Dịch và Bá tước Waylon.

Vấn đề mấu chốt là, lãnh địa đối với bất kỳ quý tộc nào trên lục địa Saiens cũng đều vô cùng quan trọng, thậm chí có thể nói diện tích lãnh địa đại diện cho toàn bộ giá trị của vị quý tộc đó.

Đại công tước Stan làm như vậy rõ ràng là một dương mưu, công khai quăng ra một miếng mồi để Hứa Dịch và Bá tước Waylon tranh giành.

Nếu Hứa Dịch và Bá tước Waylon thực sự vì mảnh lãnh địa này mà trở mặt, thì đương nhiên đúng như ý muốn của Đại công tước Stan.

Nguyên nhân quan trọng nhất khiến Bá tước Waylon trở nên mạnh mẽ như hiện nay chính là nhận được sự hậu thuẫn mạnh mẽ từ Thương hội Tân Phi, nếu trở mặt với Thương hội Tân Phi, mất đi sự hỗ trợ ấy thì chẳng khác nào giáng cho Bá tước Waylon một đòn chí mạng.

Như vậy, Bá tước Waylon - kẻ vốn đã tạo ra mối đe dọa đủ lớn đối với Đại công tước Stan trong nội bộ công quốc - sẽ không còn đáng lo nữa.

Cho dù Hứa Dịch và Bá tước Waylon không vì mảnh lãnh địa này mà trở mặt, thì quyền sở hữu mảnh đất ấy vẫn sẽ như một cái gai cắm sâu giữa đôi bên, nhất định sẽ ảnh hưởng đến quan hệ giữa hai người.

Không thể không nói, nước cờ này của Đại công tước Stan quả thực rất cao minh, tận dụng triệt để lợi thế thân phận Đại công tước của mình, không tốn chút sức lực nào đã hóa giải được phần lớn mối đe dọa mang tên Bá tước Waylon.

Điều tuyệt hơn nữa là ông ta còn cho thông báo mệnh lệnh phong lãnh địa mới cho Hứa Dịch ra khắp Công quốc Stan, khiến tất cả các lãnh chúa trong công quốc đều biết chuyện này.

Thế là tất cả các lãnh chúa còn lại trong Công quốc Stan đều vươn cổ ngóng trông, chờ xem diễn biến tiếp theo.

Sự kết hợp giữa Thương hội Tân Phi và Bá tước Waylon quá đáng sợ, nếu không phá vỡ được mối quan hệ giữa họ, các lãnh chúa khác trong công quốc căn bản chẳng nhìn thấy hy vọng nào.

Thế nhưng phản ứng của Hứa Dịch và Bá tước Waylon trước chuyện này lại hoàn toàn nằm ngoài dự liệu của tất cả mọi người.

Trước hết, Hứa Dịch vô cùng sảng khoái chấp nhận sự phân phong của Đại công tước Stan, tỏ rõ mình sẽ nhận lấy mảnh lãnh địa này.

Sau đó, điều khiến người ta bất ngờ nhất chính là Bá tước Waylon lại không hề đưa ra bất kỳ ý kiến nào về việc phân phong này.

Sau khi Hứa Dịch tỏ ý sẵn lòng nhận lãnh địa, Bá tước Waylon lập tức rút toàn bộ thuộc hạ vốn được bố trí ở đó ra ngoài.

Không chỉ quân đội, thậm chí toàn bộ nhân viên hành chính mà ông ta dùng để quản lý lãnh địa cũng bị rút đi hết, rõ ràng là hoàn toàn từ bỏ quyền kiểm soát mảnh đất này.

Ngay sau đó, đội hộ vệ Thương hội Tân Phi tiến vào lãnh địa này, tiếp liền là đội thi công của Thương hội Amli cũng tiến vào đóng quân, bắt đầu xây dựng trong lãnh địa các nhà xưởng mang biểu tượng rõ nét của Thương hội Tân Phi cùng đủ loại nhà ở cho nhân viên, đánh dấu việc Thương hội Tân Phi chính thức tiếp quản mảnh lãnh địa này.

Trong suốt cả quá trình, Thương hội Tân Phi và Bá tước Waylon hoàn toàn không xảy ra bất kỳ xung đột nào, ngược lại khi đội hộ vệ Thương hội Tân Phi tiếp xúc với quân đội dưới quyền Bá tước Waylon, đôi bên còn tỏ ra vô cùng thân thiết hữu hảo, không hề ngửi thấy chút không khí căng thẳng nào.

Cách hành xử này khiến mọi người kinh ngạc không thôi.

Bá tước Waylon ở phía bắc công quốc có thể coi là tung hoành vô địch, vốn dĩ mọi người đều nghĩ rằng với khí thế mạnh mẽ như vậy, ông ta chắc chắn sẽ không dung thứ cho việc lãnh địa của mình bị người khác cướp trắng.

Thế nhưng đối mặt với Thương hội Tân Phi, ông ta lại không hề phản kháng, thậm chí một lời phản đối cũng không hề nói ra.

Chẳng lẽ... ông ta kiêng dè Thương hội Tân Phi đến mức này sao?

Không ai biết trong lòng Bá tước Waylon thực sự nghĩ gì, nhưng tất cả mọi người đều biết rõ hành động mà ông ta thực hiện sau đó.

Có lẽ vì cảm thấy lãnh địa của mình bị giảm sút, sau chuyện này, Bá tước Waylon lập tức phát động tấn công hai lãnh chúa lân cận, chỉ mất vỏn vẹn một tháng đã đánh bại hoàn toàn cả hai, thu luôn lãnh địa của họ vào túi mình.

Lãnh địa của hai vị lãnh chúa này cộng lại còn lớn hơn nhiều so với mảnh lãnh địa mà Đại công tước Stan phong cho Hứa Dịch, tính ra thì lãnh địa của Bá tước Waylon ngược lại còn tăng thêm không ít.

Nửa tháng sau, Đại công tước Stan lại giở trò cũ, một lần nữa đem một mảnh lãnh địa của Bá tước Waylon phong cho Hứa Dịch, hơn nữa lần này mảnh đất ấy nằm cách xa lãnh địa hiện có của Hứa Dịch, ở giữa còn ngăn cách bởi một dải lãnh địa lớn của lãnh chúa Waylon.

Thế nhưng lần này Bá tước Waylon vẫn không đưa ra bất kỳ ý kiến phản đối nào, rút hết thuộc hạ khỏi mảnh lãnh địa đó, thậm chí còn rút cả thuộc hạ ở mảnh lãnh địa nằm giữa, chủ động nhường luôn cả dải đất ngăn cách hai mảnh lãnh địa của Hứa Dịch, khiến lãnh địa của Hứa Dịch hoàn toàn nối liền thành một khối.

Như vậy, lãnh địa của Hứa Dịch đã vượt quá con số đáng kinh ngạc là hai nghìn ki-lô-mét vuông.

Còn Bá tước Waylon, sau khi lãnh địa lại bị cắt giảm, một lần nữa hướng mục tiêu vào các lãnh chúa khác, đợt tấn công lần này còn mãnh liệt hơn, chưa đầy một tháng đã lại đánh bại ba vị lãnh chúa, cuối cùng lại mở rộng thêm không ít lãnh địa cho mình.

Kết quả là sau hai lần như vậy, lãnh địa mà Bá tước Waylon hiện đang khống chế thậm chí đã gần đạt tới hai vạn ki-lô-mét vuông, gần như ngang bằng với lãnh địa thực tế mà Đại công tước Stan kiểm soát.

Hơn nữa, do liên tục giao chiến với các lãnh chúa khác, số lượng quân đội dưới quyền Bá tước Waylon tăng vọt, thậm chí đã vượt qua con số năm vạn, so với sáu vạn binh sĩ mà Đại công tước Stan công bố ra ngoài thì chỉ chênh lệch vỏn vẹn một vạn mà thôi.

Nếu bàn về sức chiến đấu thực tế, năm vạn thuộc hạ của Bá tước Waylon đã trải qua nhiều trận ác chiến, quan trọng hơn là còn được trang bị đủ loại Máy móc Ma thuật quân dụng do Thương hội Tân Phi cung cấp, sức chiến đấu chắc chắn cao hơn nhiều so với quân của Đại công tước Stan.

Điều này đã được kiểm chứng thực tế vô số lần trong các trận chiến trước đây giữa Bá tước Waylon và các lãnh chúa khác.

Sau khi so sánh như vậy, ngày càng nhiều người trong Công quốc Stan tin rằng Bá tước Waylon nhất định sẽ thay thế Đại công tước Stan, trở thành vị Đại công tước đời mới.

Trong công quốc này, người duy nhất có thể ngăn cản bước chân của Bá tước Waylon, có lẽ chỉ có Tử tước Ankelu ở phương nam mà thôi?

Thế nhưng nghĩ lại thì lý do Bá tước Waylon và Tử tước Ankelu có thể tỏ ra mạnh mẽ như vậy, chính là vì cả hai đều nhận được sự hậu thuẫn mạnh mẽ từ Thương hội Tân Phi.

Còn các lãnh chúa khác, một khi mất đi nguồn cung Máy móc Ma thuật quân dụng từ Thương hội Tân Phi, thì căn bản không có khả năng đối kháng với hai vị lãnh chúa này.

Từ điểm này suy ra, trên thực tế, kẻ thực sự quyết định vận mệnh của Công quốc Stan không phải hai vị lãnh chúa đang nổi đình nổi đám kia, mà chính là Thương hội Tân Phi.

Hay nói đúng hơn, chính là Hứa Dịch.

...

Vào một đêm cuối hạ, bờ biển Công quốc Stan vẫn còn nóng bức, dù trời đã tối hẳn nhưng bãi biển vẫn tấp nập, người qua kẻ lại không ngớt.

Hôm nay là ngày nghỉ cố định hàng tuần của Thương hội Tân Phi, sau khi tan làm, các nhân viên còn chưa kịp ăn cơm đã vội thay đồ bơi rồi thẳng tiến ra bãi biển.

Bãi biển công cộng này sau khi được Hứa Dịch đầu tư khai thác mạnh mẽ, giờ đây đã trở thành một nơi vô cùng thích hợp để nghỉ ngơi thư giãn vào mùa hè.

Bên cạnh bãi biển, một dãy nhà đã được xây lên, trở thành đủ loại cửa hàng, mỗi khi đêm xuống đều đèn đuốc sáng trưng, đồ nướng, rượu bia đủ cả không thiếu thứ gì.

Đến khi màn đêm buông xuống, những cây đèn Quảng trường Ma thuật khổng lồ dựng khắp bãi biển tỏa ra ánh sáng vô cùng rực rỡ, chiếu sáng cả bãi biển, mọi người tụm năm tụm ba thành từng nhóm, cười nói râm ran, nhuộm cả bãi biển thành một tòa thành không ngủ.

Hứa Dịch và Stella tản bộ trên bãi biển riêng, nhìn ánh đèn rực rỡ và tiếng người ồn ào ở bãi biển đằng xa, Stella không kìm được cảm khái: "Còn nhớ hơn một năm trước khi chúng ta mới đến đây, bãi biển này còn hoang vu lắm, mỗi tối đến bóng người cũng chẳng thấy đâu, vậy mà bây giờ đã náo nhiệt như thế này, gần như có thể sánh với đêm ở thành Anweimar rồi."

Hứa Dịch mỉm cười: "Sao? Nhớ Anweimar rồi à? Mấy hôm nữa Đoàn ca múa Tân Nguyệt chẳng phải lại đi Anweimar biểu diễn sao? Nếu em muốn đi thì cứ theo họ đi cùng."

Stella lắc đầu: "Không, em chỉ cảm khái vậy thôi. Thực ra bây giờ trong mắt em, thành Anweimar đã hiện rõ vẻ lạc hậu rồi, so với thành Bontar thì có rất nhiều chỗ không tiện lợi. Chuyện khác không nói, cho đến giờ Anweimar vẫn chưa xây dựng được một hệ thống giao thông công cộng hoàn chỉnh, mỗi lần em đến đó đi lại đều rất bất tiện."

"Đó cũng là chuyện không thể tránh khỏi, hệ thống giao thông công cộng là công trình phúc lợi xã hội, không thể dùng để kiếm tiền, muốn xây dựng một hệ thống giao thông công cộng hoàn chỉnh thì phải đầu tư một khoản tiền cực lớn mới được. Tuy tài chính Vương quốc Lanpari hiện nay đã cải thiện rất nhiều, nhưng tạm thời vẫn chưa có dư sức đầu tư vào những việc này." Hứa Dịch thở dài nói.

Stella liếc Hứa Dịch một cái: "Anh cũng khá là thông cảm cho nỗi khổ tâm của Nữ vương Bệ hạ đấy nhỉ."

Hứa Dịch nhìn Stella, khẽ mỉm cười, đưa tay gãi nhẹ lên mũi cô: "Sao? Ghen à?"

Stella khẽ hừ một tiếng: "Lần trước anh ôm chị ta chặt như vậy em còn chẳng ghen, bây giờ em ghen cái gì chứ."

Hứa Dịch cười ha hả, thầm nghĩ lần trước mình ôm Cervini bay xuống từ vách núi, vừa đúng lúc lọt vào mắt Stella cùng mọi người đang chờ bên dưới vách đá, Stella tất nhiên không nói gì, nhưng rõ ràng trong lòng vẫn còn để bụng lắm.

"Thôi được rồi, anh với Cervini không thể nào xảy ra chuyện gì đâu, em nên hiểu rõ điều đó chứ." Hứa Dịch vòng tay ôm eo Stella, dịu dàng nói.

"Vậy tại sao chị ta lại làm như thế?" Stella liếc xéo Hứa Dịch một cái: "Đừng tưởng em không nhìn ra, thực ra trong lòng Nữ vương Bệ hạ có tình ý với anh đấy. Tuy chị ta che giấu rất khéo, nhưng em cũng là phụ nữ, nhìn ra được suy nghĩ trong lòng chị ta."

Hứa Dịch nhíu mày: "Em nghĩ nhiều rồi đấy. Với tính cách của cô ấy, nếu thực sự có tình ý với anh thì ngược lại càng không thể làm ra cử chỉ đó trước mặt em. Lần trước có khi cô ấy thực sự chỉ cố tình tạo dáng vẻ như vậy để phục vụ cuộc đàm phán với anh thôi."

"Không, anh không hiểu đâu." Stella khẽ lắc đầu. "Nếu một người phụ nữ không thật lòng chấp nhận một người đàn ông, tuyệt đối sẽ không làm ra cử chỉ thân mật như vậy. Chẳng lẽ anh cho rằng Nữ vương Bệ hạ là người khinh suất sao?"

"Đương nhiên cô ấy không phải người khinh suất, nhưng nói cho cùng, hai chúng tôi tuyệt đối không thể nào. Cô ấy là Nữ vương Bệ hạ của Vương quốc Lanpari, còn anh thì đã có em, người vợ này rồi, nên dù thế nào chúng tôi cũng không thể đến với nhau." Hứa Dịch lắc đầu: "Stella, em cứ coi đó là một lần bốc đồng nhất thời của cô ấy được không?"

Stella nhún vai: "Em thì thấy chẳng sao cả. Nếu chồng em khiến cả một vị Nữ vương Bệ hạ cũng phải rung động, chẳng phải càng chứng tỏ mắt nhìn của em cực kỳ tinh tường sao? Nhưng Hứa Dịch, anh thực sự không để tâm đến chuyện này à? Đừng quên, thời gian gần đây trên rất nhiều tờ báo trong Vương quốc Lanpari đều xuất hiện các bài viết bàn luận về người kế vị ngôi vương đấy."

"Người kế vị ngôi vương?" Trong lòng Hứa Dịch khẽ động.

Chương 626: Nữ vương Bệ hạ nên kết hôn rồi

Kể từ khi Cervini đăng quang, vấn đề người kế vị ngôi vương của Vương quốc Lanpari luôn là một bài toán lớn khiến vô số người trong vương quốc đau đầu.

Lanpari XIII và Quốc vương Aerick lần lượt qua đời, Cervini lên ngôi, trong vương thất Vương quốc Lanpari những người còn quyền kế vị chỉ còn lại nhị hoàng huynh của Cervini là Hoàng tử điện hạ Mihm, cùng với con trai độc nhất của Aerick để lại là Hoàng tử William.

Hoàng tử điện hạ Mihm tuy đã thành hôn nhưng hiện tại vẫn chưa có con nối dõi, còn Nữ vương Bệ hạ Cervini thì căn bản chưa thành hôn.

Nói cách khác, nếu bây giờ Nữ vương Bệ hạ Cervini lại xảy ra chuyện bất trắc gì, thì người có tư cách lên ngôi của Vương quốc Lanpari chỉ còn lại Hoàng tử William và Hoàng tử điện hạ Mihm.

Trớ trêu thay, Hoàng tử William lại là con trai của Quốc vương Aerick, mà phe Aerick từng có tiền án đầu độc Lanpari XIII, hơn nữa còn từng phát động nội chiến chống lại Nữ vương Bệ hạ Cervini, cho nên là con trai của Quốc vương Aerick, Hoàng tử William tự nhiên bị loại khỏi danh sách người kế vị ngôi vương.

Còn Hoàng tử điện hạ Mihm trong vương quốc từ trước đến nay vẫn nổi tiếng là nhu nhược vô dụng, dù là chuyện Lanpari XIII bị đầu độc, Quốc vương Aerick đột tử, hay sau này Nữ vương Cervini đăng quang, vị hoàng tử điện hạ này chưa bao giờ lên tiếng bày tỏ ý kiến gì, cứ mãi trốn trong lãnh địa phong ấp của mình sống cuộc đời gần như cách biệt với thế gian, hầu như không tiếp xúc với bên ngoài.

Một người như vậy đương nhiên cũng không thể nào kế thừa ngôi vương.

Nhìn như vậy thì Vương quốc Lanpari lại chẳng có lấy một người kế vị thích hợp nào.

Lúc đầu, vẫn chưa có ai chú ý đến chuyện này.

Nhưng đến khi tình hình nội bộ Vương quốc Lanpari dần ổn định, vương quốc dưới sự dẫn dắt của Nữ vương điện hạ Cervini phồn vinh lên nhanh chóng trông thấy rõ, quốc lực ngày một hưng thịnh, người dân Vương quốc Lanpari trong lúc cảm kích sự lãnh đạo anh minh của Nữ vương điện hạ Cervini, cũng bắt đầu quan tâm đến vấn đề người kế vị của bà.

Các tờ báo trong Vương quốc Lanpari đã mở ra không ít cuộc tranh luận về chuyện này, cuối cùng lại đi đến một kết luận thống nhất.

Cách tốt nhất để giải quyết vấn đề này chính là Nữ vương Bệ hạ Cervini thành hôn.

Chỉ cần là đứa con do chính Nữ vương Bệ hạ Cervini sinh ra, thì đương nhiên sẽ là ứng cử viên kế vị ngôi vương thích hợp nhất.

Sau khi đi đến kết luận này, rất nhiều người trong nội bộ Vương quốc Lanpari đều xôn xao náo động vì chuyện này.

Nữ vương Bệ hạ Cervini là nữ vương của Vương quốc Lanpari, thân phận địa vị đương nhiên không cần bàn cãi.

Hơn nữa, dung mạo của Nữ vương Bệ hạ Cervini tuy không thể gọi là tuyệt sắc, nhưng cũng thuộc hàng mỹ nữ nhất lưu, tính cách lại ôn hòa, nụ cười thân thiện, cho dù bỏ qua thân phận nữ vương, chỉ đơn thuần nhìn từ góc độ một cô gái thì vẫn vô cùng xuất sắc.

Một vị Nữ vương Bệ hạ trẻ tuổi như vậy - thân phận cao quý, dung mạo xinh đẹp, tính cách ôn hòa mà có nguyên tắc, năm nay mới hai mươi tư tuổi - vậy mà đến giờ vẫn chưa kết hôn, thậm chí một người bạn trai cố định cũng không có, đừng nói là trong Vương quốc Lanpari, cho dù đặt lên toàn bộ lục địa Saiens cũng phải coi là chuyện lạ.

Hơn nữa, danh tiếng của Nữ vương Bệ hạ Cervini luôn rất tốt, chưa bao giờ có tin đồn xì-căng-đan nào liên quan đến bà lan truyền ra ngoài...

Nói vậy hình như cũng không đúng lắm.

Trước khi Lanpari XIII qua đời, khi còn là Vương nữ điện hạ, Cervini vì thường xuyên tiếp xúc với Hứa Dịch nên trong dân gian cũng đã từng lan truyền không ít tin đồn giữa nàng và Hứa Dịch.

Nhưng những tin đồn ấy theo tình hình Vương quốc Lanpari thay đổi, quan trọng hơn là sau khi Hứa Dịch kết hôn sinh con, dần dần cũng tan biến hết.

Dù sao thì, dù là Vương nữ điện hạ Cervini hay Nữ vương Bệ hạ Cervini, cũng không thể nào gả cho một người đã có vợ.

Tuy trong lòng đa số người dân Vương quốc Lanpari, danh tiếng của Thương hội Tân Phi và Hứa Dịch luôn rất tốt, nhưng trong chuyện này thì căn bản không thể có cơ hội nào.

Nhưng nếu bỏ qua chuyện Hứa Dịch mà nói, Nữ vương Bệ hạ Cervini cho đến nay vẫn chưa hề tỏ ra thân thiết với bất kỳ người đàn ông nào khác.

Điều này đã khiến không ít người trong Vương quốc Lanpari lo lắng.

Nếu Nữ vương Bệ hạ mãi không chịu kết hôn, thì vấn đề người kế vị ngôi vương của Vương quốc Lanpari sẽ là một mối họa tiềm ẩn cực lớn.

Vì vậy không chỉ dân gian Vương quốc Lanpari có nhiều người bắt đầu quan tâm đến chuyện hôn nhân của Nữ vương Bệ hạ Cervini, rất nhiều vương công đại thần cũng lần lượt thông qua kênh riêng tư hoặc công khai để dâng lời khuyên lên Nữ vương Bệ hạ Cervini, mong bà bắt đầu cân nhắc nghiêm túc chuyện thành hôn.

Lần trước khi Cervini đến Công quốc Stan, nàng từng riêng tư than phiền với Hứa Dịch, nói rằng một trong những lý do quan trọng khiến mình đích thân chạy đến Công quốc Stan chính là bị đám người kia thúc ép đến phát chán.

"Không biết từng người bọn họ rốt cuộc đang nghĩ gì nữa, cứ như thể ai cũng chỉ mong tôi mau lấy chồng... thôi được, ý kiến của họ là chiêu nạp một vị vương phu, nói chung là mong tôi mau chóng kết hôn, mau chóng sinh con nối dõi. Coi tôi là cái gì đây? Là cỗ máy đẻ con sao?"

Nhớ lại vẻ mặt đầy ấm ức của Cervini khi than phiền với mình lần trước, Hứa Dịch không nhịn được bật cười.

Quay đầu nhìn Stella một cái, Hứa Dịch cười nói: "Sao? Cho dù Cervini có cần vương phu đến mấy, cũng chẳng thể nào rơi vào tay anh - một kẻ đã có vợ này, em lo lắng cái gì chứ?"

Stella khẽ hừ: "Cái đó thì chưa chắc, khi cần thiết, em dám chắc chị ta làm được đủ mọi chuyện."

Hứa Dịch không nhịn được trợn mắt: "Em thay vì lo chuyện này thì chẳng thà lo cho đám người Elf kia đi. Lần trước Trưởng lão Lisanya đã ra tối hậu thư cho anh rồi, nếu trong năm nay anh vẫn chưa chọn được một người bạn đời thuộc tộc Elf, bà ấy sẽ cân nhắc dùng biện pháp cứng rắn đấy."

"Biện pháp cứng rắn?" Stella nhìn Hứa Dịch với vẻ hơi buồn cười. "Cứng rắn thế nào? Chẳng lẽ để mấy nàng mỹ nữ tộc Elf cưỡng ép anh à?"

Hứa Dịch nhún vai: "Cái này thì khó nói lắm. Với tính cách của Trưởng lão Lisanya, đó mới thực sự là chuyện gì cũng có thể làm ra được."

Stella mím môi cười: "Chẳng lẽ đó không phải chuyện tốt với anh sao? Chắc anh mong lắm phải không?"

Hứa Dịch liếc cô một cái: "Nếu anh thực sự mong đến thế thì cần gì phải đợi đến khi Trưởng lão Lisanya ra tối hậu thư cho anh?"

"Biết đâu anh lại thích bị người ta đối xử cứng rắn thì sao." Stella khẽ cười nói.

Hứa Dịch lập tức nổi giận, kéo phắt Stella lại gần, giơ tay vỗ mạnh một cái lên mông cô vừa cao vừa săn chắc.

"Anh thấy chính em mới là kẻ thích bị đối xử cứng rắn đấy! Còn lải nhải nữa xem anh có ngay tại đây làm thịt em luôn không thì biết!"

Stella liếc mắt đưa tình về phía Hứa Dịch: "Đến đi, em nhiệt liệt hoan nghênh."

Trong lòng Hứa Dịch bùng lên một luồng lửa dục, anh bế ngang Stella lên, ma lực trong cơ thể lưu chuyển, chuẩn bị ôm Stella bay thẳng về trang viên trên vách núi.

Nào ngờ vừa mới nhấc người lên, sắc mặt cả hai người đồng loạt biến đổi.

Thân thể Hứa Dịch đang trên đà bay lên thì đột nhiên toàn thân ma lực bùng phát mãnh liệt, nhanh chóng giăng ra một lớp khiên phòng hộ ma pháp màu xanh biếc bên ngoài cơ thể.

Trong biển lớn gần đó, một dòng nước khổng lồ đột nhiên vọt lên, tựa như một cơn lốc, lao thẳng về phía hai người.

Cơn lốc va vào lớp khiên phòng hộ ma pháp, phát ra một tiếng động trầm đục.

Thân thể Hứa Dịch vốn đã bay lên nửa không trung lập tức bị luồng xung lực khổng lồ này đánh bắn văng ra xa.

Nếu không phải Hứa Dịch lập tức vận chuyển toàn thân ma lực, dùng ma pháp bay để hóa giải bớt luồng xung lực này, thì cú va chạm này chắc chắn sẽ khiến anh đâm thẳng vào vách đá cheo leo bên bờ biển.

Hứa Dịch miễn cưỡng ổn định lại thân hình, cúi đầu nhìn Stella trong lòng mình một cái, thấy cô tuy vẻ mặt đầy kinh hãi nhưng rõ ràng không hề bị thương tổn gì, lúc này mới yên tâm.

Quay đầu nhìn quanh một vòng, nhưng chẳng thấy bóng ma nào cả.

Điều khiến anh càng kinh ngạc hơn là ngay cả một chút biến động nguyên tố ma pháp cũng không hề cảm nhận được.

Sở dĩ cú tập kích vừa rồi trở nên đột ngột như thế là vì mãi đến khi cơn lốc nước phát động, anh và Stella mới cảm nhận được biến động nguyên tố ma pháp, nếu không thì tuyệt đối không đến mức khốn đốn như vậy.

Nhưng kẻ địch ở đâu?

Nghi vấn trong lòng vừa dấy lên, lại có thêm hai dòng nước đột nhiên vọt lên từ biển lớn, hung mãnh vô cùng lao thẳng về phía Hứa Dịch và Stella.

Hứa Dịch buông Stella ra, để cô tự lơ lửng giữa không trung, hai tay giơ lên, lại một lớp khiên phòng hộ ma pháp giáng xuống, đồng thời một con rồng nước cũng lao ra nghênh chiến.

Hai con rồng nước va chạm dữ dội vào nhau, thân hình Hứa Dịch lảo đảo, chỉ cảm thấy toàn thân ma lực như có xu hướng bị chấn tán, trong lòng không khỏi kinh hãi tột độ.

Kẻ địch này rõ ràng không nằm trong tầm mắt, cách không điều khiển rồng nước tiến hành tấn công, vậy mà uy lực lại khủng khiếp đến mức này.

Từ đó có thể thấy, thực lực ma pháp của đối phương chắc chắn vượt xa Hứa Dịch, ít nhất cũng phải là một pháp sư mạnh mẽ ở cấp bậc Đại pháp sư.

Nghĩ đến đây, Hứa Dịch vừa kinh hãi vừa phẫn nộ, đưa mắt nhìn quanh một vòng, hướng về bóng tối quát lớn: "Đã là Đại pháp sư mà còn phải giấu đầu ló đuôi, thật đúng là nỗi nhục của giới pháp sư!"

Lời vừa dứt, trong bóng tối bỗng vang lên một tràng cười dài.

Rồi ngay trong khoảng không cách không xa phía trước Hứa Dịch, không gian như bị xé toạc, đột nhiên xuất hiện một vết nứt đen ngòm sâu không thấy đáy.

Tiếng cười vọng ra chính từ vết nứt này, theo đó xuất hiện cả một bóng đen.

"Nếu nói đến nỗi nhục của giới pháp sư, Hội trưởng Hứa à, kẻ như ngươi cứ khăng khăng mình là thương nhân, thậm chí còn cho rằng thân phận thương nhân quan trọng hơn nhiều so với thân phận pháp sư, chẳng phải mới xứng đáng với danh hiệu đó hơn ta sao?"

Hứa Dịch nắm tay Stella, dùng một ngón tay khẽ gãi vào lòng bàn tay cô, sau đó nhìn chằm chằm vào bóng người vừa xuất hiện từ vết nứt không gian - rõ ràng ít nhất cũng phải là một Đại pháp sư cấp cao - trầm giọng nói: "Ít nhất tôi chưa bao giờ làm cái trò tập kích lén lút hèn hạ như vậy. Ngươi đã là bậc Đại pháp sư mà vẫn phải làm như thế, chẳng lẽ không thấy xấu hổ sao?"

"Xấu hổ ư?" Người nọ cười khan hai tiếng. "Ta, A Tu La này, làm việc xưa nay chỉ theo sở thích trong lòng, sao có thể có loại xấu hổ vô nghĩa đó. Lúc nãy sở dĩ ẩn mình trước là chỉ muốn trêu chọc ngươi với cô nương nhỏ này một chút thôi. Nhìn cách thể hiện của ngươi vừa rồi, thực lực ma pháp của ngươi quả thực không tệ, thảo nào được người ta gọi là pháp sư thiên tài nhất trong thế hệ trẻ của Vương quốc Lanpari. Chỉ tiếc là ngươi đem hết thời gian và tinh lực lãng phí vào việc kinh doanh. Nếu ngươi dồn toàn lực vào nghiên cứu ma pháp, e rằng không đến mười năm đã có thể vượt qua ta."

"Đa tạ lời khen của ngươi, nhưng câu này đã có rất nhiều người nói với tôi nhiều lần rồi, không cần ngươi phải lặp lại thêm lần nữa đâu." Hứa Dịch lạnh lùng nói.

"Ồ? Vậy sao? Ta cũng thực sự không thích nói chuyện phiếm với người khác, nhất là nói chuyện phiếm với một kẻ sắp chết." Giọng nói của người nọ dần trở nên lạnh lẽo. "Bây giờ, ngoan ngoãn chịu chết đi!"

Thấy trong tay người đối diện lóe lên một luồng ánh sáng ma pháp, Hứa Dịch hít sâu một hơi.

Thực lực ma pháp của đối phương vượt xa cả anh lẫn Stella, đây có lẽ sẽ là trận chiến gian nan nhất kể từ khi anh xuyên đến thế giới này.

Nhưng nhìn thấy ánh sáng từ hộp liên lạc ma pháp trong túi Stella đang nhấp nháy, Hứa Dịch mới yên tâm phần nào.

ChÆ°Æ¡ng 241: Dạo phố

"Rồi sao? Anh đồng ý với ông ta à?" Stella tò mò hỏi Hứa Dịch.

"Đương nhiên là không." Hứa Dịch lắc đầu."Ông ta nói đi nói lại, chẳng qua là muốn Thương hội Tân Phi chúng ta dẫn đầu hạ giá, sau đó các Thương hội khác ở Thành phố Bontar chắc chắn cũng sẽ phải hạ giá theo. Như vậy, Thương hội Walmart của ông ta có thể nhập hàng với giá thấp hơn, chi phí đương nhiên sẽ giảm đi rất nhiều."

"Thì giá nhập hàng của họ thấp hơn, giá bán trong trung tâm thương mại cũng có thể hạ xuống mà." Stella nói."Em thấy Hội trưởng Lundes nói cũng có lý, giá bán hạ xuống, doanh số chắc chắn sẽ tăng lên, tổng hợp lại, rất có thể lợi nhuận tổng thể còn tăng lên nữa."

Hứa Dịch nhìn Stella, lắc đầu, khẽ thở dài.

Stella thực sự không hiểu gì về thương trường, cho nên mới nói ra những lời ngây thơ như vậy.

Chưa nói đến việc sau khi giá nhập hàng của Thương hội Walmart giảm xuống, liệu họ có thực sự hạ giá bán hay không, chỉ riêng việc hạ giá, trong mắt Hứa Dịch đã là một việc rất nguy hiểm.

Giống như một câu nói rất thịnh hành trong thị trường chứng khoán ở Trái Đất, sau đó lại càng thịnh hành hơn trong thị trường bất động sản: Người ta chỉ mua khi giá tăng, không mua khi giá giảm.

Nếu như hàng hóa đột ngột hạ giá, người ta sẽ không nghĩ đến việc nhanh chóng mua lấy khi giá rẻ, mà sẽ nghĩ, nó đã hạ giá một lần, chắc chắn sẽ còn hạ giá lần thứ hai, lần thứ ba... nên sẽ không vội vàng mua ngay.

Hơn nữa, một khi đã hạ giá, rất khó dừng lại.

Giả sử chỉ mình Thương hội Tân Phi hạ giá, cho dù Hứa Dịch không nói, các Thương hội sản xuất Máy móc Ma thuật khác ở Thành phố Bontar cũng sẽ phải hạ giá theo.

Và một khi Thương hội Tân Phi đã mở đầu, các Thương hội khác chưa biết chừng sẽ phát hiện ra đây là một biện pháp tốt, liền muốn dùng mức giảm giá cao hơn để tranh giành thị phần.

Nếu như có nhiều Thương hội làm theo, sẽ biến thành cuộc chiến giá cả thường thấy ở Trái Đất.

Ngành công nghiệp Máy móc Ma thuật hiện tại vẫn còn rất non yếu, trước đây chỉ có Thương hội Tân Phi độc quyền thì không sao, Hứa Dịch có thể tự do làm theo ý mình.

Nhưng hiện tại, dưới sự dẫn dắt có chủ ý của anh, đã có rất nhiều Thương hội khác gia nhập vào ngành này. Vì vậy, để ngành công nghiệp này có thể tiếp tục phát triển và lớn mạnh trong thời gian dài, Hứa Dịch trước khi làm bất cứ việc gì đều phải cân nhắc đến ảnh hưởng của nó đối với toàn bộ ngành.

Nếu như ngành công nghiệp Máy móc Ma thuật vừa mới khởi bước đã chơi trò chiến tranh giá cả, chắc chắn sẽ khiến lợi nhuận của tất cả các Thương hội tham gia vào ngành này đều giảm xuống, cũng sẽ khiến những Thương hội vừa mới gia nhập mất đi niềm tin và hứng thú, đó sẽ là một đòn giáng mạnh vào toàn bộ ngành.

Vì vậy, sau khi Hiệp hội Thương mại Máy móc Ma thuật Bontar được thành lập, quy định đầu tiên mà Hứa Dịch và các Thương hội khác trong Hiệp hội cùng nhau đưa ra, đó là khi các Thương hội bán Máy móc Ma thuật của mình, giá bán nhất định phải được thương lượng, không được phép cạnh tranh giá cả bất chính.

Bây giờ Hội trưởng Lundes lại yêu cầu Hứa Dịch dẫn đầu hạ giá, anh đương nhiên không thể đồng ý.

Tất nhiên, Thương hội Walmart là đối tác bán hàng quan trọng nhất của hầu hết các Thương hội sản xuất Máy móc Ma thuật ở Thành phố Bontar hiện nay, Hứa Dịch cũng không tiện từ chối thẳng thừng, dù không thể đồng ý hạ giá, nhưng Hứa Dịch lại đưa ra một giải pháp khác.

Đó là, xây dựng đường sá.

Vì yếu tố quan trọng nhất ảnh hưởng đến giá bán của Máy móc Ma thuật Gia dụng ở các thành phố khác là chi phí vận chuyển cao, vậy thì hãy giảm chi phí này xuống.

Trước mặt Hội trưởng Lundes và Phó Hội trưởng Wilson, Hứa Dịch đã đưa ra ví dụ về việc xây dựng Xa lộ Bonka và Xa lộ Bansa.

Theo số liệu chi tiết mà Hứa Dịch đưa ra, so với trước khi hai con đường này được xây dựng, chi phí vận chuyển cùng một loại hàng hóa từ Thành phố Bontar đến Thành Karma và Thành Saltan đã giảm lần lượt 34% và 38%.

Và đây là đã tính cả phí cầu đường.

Đối với thế giới Lục địa Saines hiện nay, nơi mà giao thông vẫn chưa thực sự phát triển, chi phí vận chuyển chính là trở ngại lớn nhất đối với lưu thông hàng hóa, Thương hội Walmart chuyên kinh doanh bán lẻ hàng tạp hóa càng hiểu rõ điều này hơn bất kỳ Thương hội nào khác.

Vì vậy, khi Hứa Dịch nói ra hai con số 34% và 38%, cả Hội trưởng Lundes và Phó Hội trưởng Wilson đều kinh ngạc.

Sau khi xác nhận Hứa Dịch không hề nói đùa về những con số này, Hội trưởng Lundes gần như ngay lập tức gật đầu đồng ý, Thương hội Walmart nhất định cũng sẽ đầu tư xây dựng đường sá.

Từ biểu cảm của ông ta, không khó để đoán ra, Thương hội Walmart chắc chắn sẽ không chỉ xây dựng một con đường đơn giản như vậy.

"Này, Hứa Dịch. Trả lời em đi, tại sao anh không đồng ý? Em thấy đề nghị này cũng không tệ mà." Thấy Hứa Dịch trầm ngâm, hồi lâu không trả lời, Stella nhịn không được thúc giục.

"Hả? À... Chuyện này giải thích rất phức tạp, hơn nữa chuyện này cũng không thể để một mình anh quyết định, ít nhất phải thảo luận với Thành phố Bontar và Hội trưởng Lanke. Cho nên anh chỉ nói với Hội trưởng Lundes là anh sẽ cân nhắc." Hứa Dịch trả lời qua loa, vội vàng chuyển chủ đề, hỏi: "Đừng chỉ hỏi anh, anh còn muốn hỏi em đây, Đại Pháp sư không phải nói hôm nay sẽ dẫn anh đi tham gia một hội nghị của Hiệp hội Pháp sư sao? Sao anh đến rồi, ông ấy lại không có ở đây?"

"À, vừa nãy có người của Hiệp hội Pháp sư đến tìm ông nội, sau đó ông nội liền đi cùng họ." Stella đáp.

"Vậy ông ấy không để lại lời nhắn gì sao? Ví dụ như bảo anh ở đây đợi ông ấy hay gì đó?" Hứa Dịch hỏi.

Stella lắc đầu: "Ông nội không nói gì cả, nhìn dáng vẻ vội vàng của ông ấy, không biết là có chuyện gì xảy ra."

"Rất vội vàng?" Hứa Dịch có chút khó hiểu."Ông ấy từ Thành phố Bontar đến đây chưa được mấy ngày, Hiệp hội Pháp sư ở đây có thể có chuyện gì gấp gáp đến mức phải cần ông ấy xử lý?"

"Vậy thì em cũng không biết." Stella nhún vai."Dù sao ông nội cũng là Đại Pháp sư, nếu Hiệp hội Pháp sư có chuyện gì quan trọng, ông ấy lại đang ở Thành Anweimar, chắc chắn họ sẽ thông báo cho ông ấy."

Hứa Dịch suy nghĩ một lúc, phát hiện thông tin quá ít, căn bản không thể phán đoán được, đành phải bỏ qua.

"Vậy bây giờ chúng ta làm gì? Sáng nay anh đã dành thời gian rồi, kết quả bây giờ Đại Pháp sư lại có việc, anh lại rảnh rỗi." Hứa Dịch dang hai tay ra.

"Vậy chẳng phải vừa hay sao?" Stella cười híp mắt, khoác tay Hứa Dịch, kéo anh đi ra ngoài."Hiếm khi chúng ta cùng đến Thành Anweimar, lại vừa hay đều có thời gian rảnh, không cùng nhau đi dạo một vòng thì uổng phí quá. Đi nào, em dẫn anh đi dạo khắp Anweimar. Nghe Tử tước Leslie nói, năm ngoái anh đến đây, suốt ngày bận rộn đủ thứ chuyện, căn bản không có thời gian đi dạo. Thật là... Đã khó khăn lắm mới đến đây một chuyến, lại không có thời gian chơi, thật đáng thương! Hôm nay để tiểu thư đây dẫn anh đi thưởng thức phong cảnh của Thành Anweimar!"

Hứa Dịch bất đắc dĩ bị Stella kéo ra ngoài.

Vì hôm nay là ngày đầu tiên của kỳ thi sát hạch cấp bậc của Hiệp hội Pháp sư, các Pháp sư tham gia kỳ thi hôm nay đều đã đến địa điểm thi ở ngoại ô thành. Ngay cả những Pháp sư không tham gia kỳ thi cũng phần lớn đều đến xem náo nhiệt, nên trong thành không giống như hôm qua, đâu đâu cũng thấy bóng dáng Pháp sư, tương đối yên tĩnh hơn một chút.

Tất nhiên, là thủ đô của Vương quốc Lanpari, Thành Anweimar bất kể lúc nào cũng vô cùng náo nhiệt, hai người đi đến đâu cũng đều thấy dòng người chen chúc.

Stella đã học tập tại Học viện Hoàng gia Lanpari bốn năm, cũng đã ở Thành Anweimar bốn năm, rất quen thuộc với nơi này.

Dưới sự dẫn dắt của cô, hai người cố gắng tránh những nơi đông người nhất, len lỏi qua các con phố lớn nhỏ trong Thành Anweimar, khi thì chui vào một cửa hàng nhỏ ven đường, cầm lên những con búp bê vải đặc sắc bình phẩm, khi thì lại nghỉ ngơi bên bờ sông Rhein chảy qua thành phố, vừa ngắm nhìn những chiếc lá đỏ rơi rụng bên bờ sông. Lại khi thì kéo một họa sĩ vẽ tranh chân dung ven đường, để ông ta vẽ cho hai người một bức tranh.

Thấy Stella chơi đùa vui vẻ, Hứa Dịch cũng gạt bỏ hết những suy nghĩ linh tinh, cùng Stella vui vẻ chạy nhảy khắp nơi trong thành.

Trong phút chốc, anh như được trở về thời còn trẻ ở Trái Đất, bị nữ đồng nghiệp kéo đi dạo phố.

Sau khi đi dạo một vòng quanh thành phố, Hứa Dịch đột nhiên đề nghị với Stella, muốn đến Học viện Hoàng gia Lanpari, nơi cô từng theo học để tham quan.

Stella trừng mắt nhìn: "Em thấy anh không phải muốn đi tham quan học viện, mà là muốn đi xem những học sinh học Ma pháp trong đó chứ gì? Nói thật đi, có phải anh đang định kéo hết đám học sinh của Học viện Hoàng gia về Thương hội của anh làm việc không?"

Hứa Dịch cười ha ha: "Anh đúng là có ý nghĩ đó, nhưng bọn họ đều là sinh viên tốt nghiệp từ học viện cao nhất Vương quốc, e rằng sẽ không thèm để mắt đến Thương hội nhỏ bé của chúng ta đâu."

"Chưa chắc đâu." Stella khẽ hừ một tiếng."Anh xem ngay cả học sinh ưu tú như em trong Học viện mà bây giờ chẳng phải cũng đang làm việc cho anh đấy sao? Hơn nữa còn có Evita và những người khác nữa, chẳng phải cũng vậy sao? Nói cho anh biết, Thương hội chúng ta đối xử với các Nghiên cứu viên tốt như vậy, em thấy không chỉ có học sinh của Học viện Ma thuật Nam tước Rictor muốn vào Thương hội làm việc đâu, mà học sinh của Học viện Hoàng gia Lanpari cũng muốn vậy."

"Nếu là như vậy thì tốt quá. Bất quá bây giờ anh lại cảm thấy, trực tiếp để những học sinh này đến Thương hội làm việc e rằng không phải là lựa chọn tốt nhất." Hứa Dịch lắc đầu."Nếu có thể, anh thật sự muốn mở một học viện chuyên dạy cho các Pháp sư những kiến thức lý luận liên quan đến Máy móc Ma thuật. Pháp sư tốt nghiệp từ học viện như vậy mới thật sự có thể xem là Ma pháp Cơ giới sư có thể sử dụng được."

"Anh muốn mở thì mở thôi." Stella thản nhiên nói."Dù sao bây giờ anh cũng không thiếu tiền, hơn nữa còn có sự ủng hộ của Thành chủ đại nhân và Vương nữ Điện hạ, về mặt thủ tục chắc cũng không thành vấn đề. Cùng lắm thì để ông nội giữ một chức vụ trong học viện là có thể thu hút rất nhiều người đến học rồi."

"Ừm, không tệ, nghe em nói như vậy, anh thật sự cảm thấy ý tưởng này khả thi. Được, chờ lần này quay về, anh sẽ tìm Thành chủ đại nhân bàn bạc kỹ càng chuyện này. Còn bây giờ, chúng ta vẫn nên đi tham quan Học viện Hoàng gia Lanpari trước đã. Anh rất tò mò, không biết bọn họ đã dùng cách nào để đào tạo ra một cô gái ưu tú như Stella em vậy."

"Hừ, đó là do em có tố chất bẩm sinh, căn bản không cần đào tạo." Stella hừ một tiếng kiều mỵ, nắm lấy tay Hứa Dịch định đi về phía đông thành, nơi có Học viện Hoàng gia Lanpari, nhưng bỗng nhiên dừng bước.

Hứa Dịch thấy hơi kỳ lạ, kéo Stella đang đứng im tại chỗ, lại thấy cô nhìn chằm chằm về phía đối diện đường cái với vẻ mặt ngẩn ngơ, như thể hóa đá.

Hứa Dịch nhìn theo ánh mắt của cô, liền nhìn thấy ở bên kia đường có một nam một nữ trẻ tuổi đang đứng.

Tên thanh niên kia nhìn chằm chằm Stella với ánh mắt như lang như hổ, trong mắt tràn đầy kinh diễm và tham lam.

Chương 628: Cho ngươi mười phút

Rena nhìn Hứa Dịch và Đại pháp sư Camillo cứ liên tục đưa ánh mắt có vẻ chẳng mang thiện ý gì quét đi quét lại trên người mình, chỉ cảm thấy trong lòng dần dấy lên một nỗi lạnh lẽo.

Thế nhưng tình thế hiện giờ hoàn toàn bất lợi cho hắn, đánh thì không lại, chạy thì không thoát, chỉ còn cách để người ta muốn làm gì thì làm.

Nếu Đại pháp sư Camillo trực tiếp ra tay giết hắn, hắn chắc chắn không còn chút cơ hội nào cả, ngược lại nếu đối phương muốn giở ra thủ đoạn gì đó, biết đâu hắn còn có thể tìm được một tia cơ hội sống sót.

Nghĩ đến đây, tuy bề ngoài Rena vẫn tỏ ra vẻ mặt tái như tro tàn, dường như đã tuyệt vọng, nhưng thực chất trong đầu hắn đã hoạt động không ngừng, sẵn sàng nắm bắt bất kỳ cơ hội nào có thể.

Nhưng đáng tiếc Đại pháp sư Camillo cứ chăm chăm nhìn hắn không rời, khiến hắn căn bản không có khả năng ngưng tụ ma lực để đột nhiên dùng ma pháp không gian chạy trốn.

Rena chỉ đành kiên nhẫn chờ đợi.

Điều khiến hắn cảm thấy kỳ lạ là cô nương nhỏ tên Stella kia cầm trong tay một chiếc hộp sắt, cứ lẩm bẩm nói gì đó với chiếc hộp sắt ấy.

Rena có thể cảm nhận được một chút biến động ma lực từ bên trong chiếc hộp sắt nhỏ bé đó, xem tình hình thì có lẽ là một loại Máy móc Ma thuật kỳ lạ nào đó do Thương hội Tân Phi chế tạo ra.

Nhưng cái hộp sắt nhỏ bé này thì có thể có tác dụng gì chứ?

Khoảng mười phút sau, một tràng tiếng bước chân đều đặn bỗng vọng tới từ phía trên vách đá, nghe âm thanh thì có vẻ như cùng lúc kéo đến cả mấy trăm người.

Rena không những không hoảng mà ngược lại còn mừng thầm.

Trong tình huống này, người càng đông càng dễ hỗn loạn, mà càng hỗn loạn thì hắn càng có cơ hội chạy thoát.

Tiếng bước chân đều đặn rẽ một khúc cua trên vách đá, kéo dài xuống từ triền dốc bên cạnh, chỉ trong chốc lát, ở nơi bãi biển đằng xa nối liền với triền dốc đã xuất hiện một đoàn binh sĩ ăn mặc chỉnh tề.

Rena liếc mắt nhìn qua, trong lòng giật mình.

Đám binh sĩ này ước chừng bốn, năm trăm người, không chỉ áo giáp trên người mỗi người đều toát ra chút ít biến động ma lực - ước chừng là loại giáp ma pháp được gia trì pháp trận - mà ngay cả những món đồ hình thù kỳ quái mà họ mang theo trên người cũng đồng dạng toát ra biến động ma lực, rõ ràng đều là Máy móc Ma thuật cả.

Tuy đã sớm biết Máy móc Ma thuật quân dụng của Thương hội Tân Phi đa dạng phong phú, nhưng khi đột nhiên thấy được trang bị Máy móc Ma thuật quân dụng đầy đủ như vậy, Rena vẫn không khỏi hoa cả mắt.

"Đại pháp sư Rena phải không?" Hứa Dịch bỗng lên tiếng với Rena.

Rena khẽ cau mày, hừ nhẹ một tiếng: "Sao? Hội trưởng Hứa có gì muốn nói à?"

Hứa Dịch khẽ mỉm cười, chỉ về phía đội hộ vệ Thương hội Tân Phi đã dàn trận ở đằng xa, nói: "Đại pháp sư Rena, tin rằng ông đã hiểu rõ, ông tuyệt đối không có cách nào thoát chết dưới tay ông tôi cả. Nhưng bây giờ, tôi sẽ cho ông một cơ hội để bảo toàn tính mạng."

Giọng điệu của Hứa Dịch tuy rất mất lịch sự, khiến Rena nghe mà vô cùng khó chịu, nhưng trong tình thế này, hắn cũng chẳng có quyền lựa chọn.

Hắn liếc nhìn đội hộ vệ Thương hội Tân Phi đằng xa, nhướng đôi mày: "Cơ hội gì?"

"Chỉ cần ông có thể trụ vững mười phút dưới đòn tấn công của đội hộ vệ thương hội chúng tôi, thì tôi sẽ để ông tôi thả ông đi, ông thấy sao?"

Rena sững người, trước tiên là nổi giận đùng đùng.

Bản thân hắn đường đường là một vị Đại pháp sư! Hứa Dịch thế mà lại nói cái gì... để hắn trụ vững mười phút dưới đòn tấn công của đội hộ vệ thương hội của bọn chúng?

Đùa cái gì vậy!

Chỉ với đám binh sĩ bình thường này, hắn chỉ cần một ngón tay cũng có thể nghiền nát hết tất cả bọn chúng!

Hứa Dịch đưa ra điều kiện này, đơn giản là sự sỉ nhục lớn nhất đối với hắn!

Nhưng ngay sau đó hắn lại vô cùng mừng rỡ.

Hứa Dịch thế mà dám coi thường hắn đến vậy, đây chính là cơ hội tốt nhất của hắn.

Rena cũng không trả lời Hứa Dịch, mà quay đầu hỏi Đại pháp sư Camillo: "Đại pháp sư Camillo, ông nói sao?"

Đại pháp sư Camillo nhún vai: "Ở đây Hứa Dịch là người quyết định."

"Được." Rena lại quay đầu nhìn Hứa Dịch. "Hội trưởng Hứa, ông nói lời giữ lời chứ?"

Hứa Dịch cười nói: "Cho dù tôi nói lời không giữ lời, thì ông làm được gì tôi chứ?"

"Ngươi..." Rena giận dữ bừng bừng, chỉ vào Hứa Dịch, muốn mắng vài câu nhưng lại phát hiện căn bản không mắng nổi.

Đúng là hoàn cảnh mạnh hơn người, trong tình thế này, hắn cũng chỉ còn cách để mặc Hứa Dịch muốn làm gì thì làm.

Suy nghĩ một lát, Rena cố nén cơn giận xuống, trầm giọng nói: "Được thôi, Hội trưởng Hứa, hy vọng ông nói lời giữ lời. Cho đội hộ vệ thương hội của ông bắt đầu tấn công đi. Hừ, đừng nói mười phút, chỉ với đám người bình thường đó, ta đứng đây để chúng tấn công mười tiếng đồng hồ cũng không động được đến một sợi lông của ta! Hội trưởng Hứa, ông xem thường Đại pháp sư quá rồi!"

"Vậy sao?" Hứa Dịch mỉm cười. "Tôi thì chưa bao giờ xem thường ông tôi cả đấy."

Rena liếc nhìn Đại pháp sư Camillo đang tủm tỉm cười, trong lòng bỗng lóe lên một linh cảm chẳng lành.

Đội hộ vệ của Thương hội Tân Phi này, chẳng lẽ thực sự có gì kỳ quái?

Nhưng quay đầu nhìn lại đám binh sĩ đằng xa, Rena lại yên tâm trở lại.

Cho dù đám người này có trang bị cái gọi là Máy móc Ma thuật quân dụng, thì cũng chỉ mạnh hơn người thường một chút, làm sao có thể uy hiếp được một Đại pháp sư như hắn chứ?

"Được rồi, cho chúng bắt đầu tấn công đi." Rena vung tay nói.

"Đại pháp sư Rena, ông chắc chắn đã chuẩn bị sẵn sàng rồi chứ?"

"Nói bậy! Cho chúng bắt đầu đi!"

"Vậy được."

Hứa Dịch từ trong tay Stella nhận lấy hộp liên lạc ma pháp.

"Đội trưởng Hart, bắt đầu tấn công."

Ra lệnh xong, Hứa Dịch lập tức kéo tay Stella, cùng Đại pháp sư Camillo lùi ra xa.

Rena khó hiểu liếc nhìn ba người một cái, thầm nghĩ bản thân hắn bị tấn công thì bọn họ tránh xa đến vậy làm gì?

Đặc biệt là Đại pháp sư Camillo, lão ta lùi xa như vậy, không sợ hắn đột nhiên dùng ma pháp không gian chạy trốn sao?

Thế nhưng ngay khoảnh khắc sau, Rena phát hiện bản thân căn bản không còn thời gian để suy nghĩ vấn đề này nữa.

Trước tiên là vô số mũi tên lấp lánh ánh sáng ma lực được bắn ra từ đội hình vuông của đội hộ vệ, tựa như mưa bão, ào ạt lao về phía Rena.

Rena bật ra một tiếng cười lạnh.

Loại mũi tên ma pháp mang theo chút ma pháp lửa cấp thấp thế này mà cũng muốn uy hiếp một Đại pháp sư như hắn sao?

Thật đúng là nực cười!

Thân hình Rena đứng yên bất động, chỉ điều động ma lực giăng một lớp khiên phòng hộ ma pháp quanh cơ thể.

Vô số mũi tên ma pháp trùm kín cả bầu trời va vào lớp khiên phòng hộ ma pháp, thậm chí đến một gợn sóng trên lớp khiên cũng không thể dấy lên.

Những mũi tên ma pháp này chỉ gắn pháp trận hệ Hỏa cấp ba, đương nhiên không thể nào phá vỡ được lớp khiên phòng hộ ma pháp do một Đại pháp sư giăng ra.

Rena cười lạnh nhìn đội hộ vệ Thương hội Tân Phi đối diện không ngừng tiếp tục bắn ra mũi tên ma pháp, rồi quay đầu cười nhạt hướng về phía Hứa Dịch đằng xa.

"Hội trưởng Hứa, ông chẳng lẽ ngây thơ nghĩ rằng chỉ với mấy trò trẻ con thế này mà có thể khiến ta đầu hàng sao?"

Hứa Dịch khẽ mỉm cười, căn bản không trả lời.

Rena giận dữ bừng bừng, thầm nghĩ tên Hứa Dịch này thế mà lại xem thường mình đến vậy, nếu không phải trong tình thế này, hắn chắc chắn sẽ ra tay diệt sạch mấy trăm tên hộ vệ Thương hội Tân Phi đối diện kia, cho Hứa Dịch một bài học đẫm máu.

Nhưng chỉ trong chốc lát, Rena bỗng nhiên phát hiện bản thân dường như đã hơi ngây thơ rồi.

Từng mũi nỏ liên hoàn ma pháp đơn lẻ đương nhiên chẳng có uy hiếp gì với Rena, nhưng những hộ vệ của đội hộ vệ Thương hội Tân Phi đối diện lại cứ như vô tận, không ngừng bắn ra mũi tên ma pháp dày đặc.

Dưới đợt tấn công với tần suất cực cao, tuy lớp khiên phòng hộ ma pháp mà Rena giăng ra vẫn không hề suy suyển, nhưng Rena lại cảm nhận rõ ràng rằng ma lực của mình đang không ngừng suy giảm nhanh chóng vì phải chống đỡ những mũi tên ma pháp này.

Rena trong lòng nhẩm tính một chút, rồi kinh hãi phát hiện, nếu cứ theo tốc độ này, số ma lực còn lại của hắn tuyệt đối không thể trụ nổi mười phút!

Nghĩ đến đây, Rena chỉ đành trước tiên nén nỗi kinh hãi trong lòng xuống, giơ tay lên, mấy quả cầu lửa bay ra, thiêu rụi thành tro toàn bộ số lượng lớn mũi tên ma pháp đang ập tới.

So với việc dùng khiên ma pháp phòng ngự thuần túy bị động, cách làm này tiêu hao ma lực ít hơn nhiều.

Ba người Hứa Dịch đứng bên cạnh thấy Rena đột nhiên có hành động như vậy, không khỏi nhìn nhau mỉm cười.

"Ông ơi, Đại pháp sư Rena này quả nhiên kém xa ông rồi. Lần đầu ông luyện tập giao đấu với đội hộ vệ, chỉ mất nửa phút đã phát hiện ra vấn đề, còn hắn bây giờ lại mất đến tận ba phút mới nhận ra." Stella cười nói.

Đại pháp sư Camillo cười tủm tỉm vuốt vuốt chòm râu lún phún trên cằm, gật đầu nói: "Ừm, cứ theo cái đà này, gã này tuyệt đối không trụ nổi qua đợt tấn công thứ ba đâu, chắc chắn không cầm cự nổi mười phút."

Nhưng Hứa Dịch lại không tham gia vào cuộc đối thoại của hai ông cháu, mà chăm chú quan sát cục diện trận chiến từ đầu đến cuối không rời mắt.

Đội hộ vệ Thương hội Tân Phi tuy ngày thường đã từng đối đấu với Đại pháp sư Camillo nhiều lần, nhưng đều chỉ mang tính chất luyện tập, dù là Đại pháp sư Camillo hay đội hộ vệ Thương hội Tân Phi đều có phần dè dặt, không thể ra tay hết sức.

Còn lần này khi triển khai tấn công Rena, lại có thể không cần kiêng dè gì cả, tự nhiên có thể nhìn ra được sức tấn công thực sự của đội hộ vệ Thương hội Tân Phi.

Từ những gì thể hiện lúc này mà xem, sức tấn công mà đội hộ vệ bộc lộ ra rõ ràng mạnh hơn nhiều so với khi luyện tập bình thường với Đại pháp sư Camillo.

Rena dù sao cũng là Đại pháp sư cấp ba, vậy mà dưới đòn tấn công của đội hộ vệ lại nhanh chóng không trụ nổi như vậy, buộc phải chủ động phản kích.

Thế nhưng Rena phát hiện ra vấn đề đã quá muộn rồi.

Khi Rena bắt đầu dùng ma pháp phản kích, đợt tấn công của đội hộ vệ Thương hội Tân Phi lại thay đổi.

Một nửa số hộ vệ vẫn tiếp tục dùng nỏ liên hoàn ma pháp tạo thành mưa tên ma pháp dày đặc nhắm vào Rena, còn nửa còn lại thì lấy ra loại súng phóng tên lửa ma pháp cá nhân đeo trên lưng, đồng loạt nhắm thẳng vào Rena đang lơ lửng giữa không trung.

Nhìn thấy luồng ánh sáng ma lực bùng phát ra từ những khẩu súng phóng tên lửa ma pháp cá nhân đó, Rena bật ra một tiếng hừ lạnh.

Tuy món đồ hình thù kỳ quái này uy lực rõ ràng lớn hơn nhiều so với mũi tên ma pháp, nhưng vẫn không thể nào gây ra uy hiếp gì với hắn.

Một mặt dùng ma pháp hóa giải bớt một phần đòn tấn công của mũi tên ma pháp, Rena một mặt tiếp tục duy trì lớp khiên phòng hộ ma pháp, mặc cho những quả tên lửa ma pháp bắn ra từ súng phóng tên lửa ma pháp cá nhân lao tới va vào.

Sở dĩ Rena làm vậy cũng là để đích thân trải nghiệm uy lực của loại tên lửa ma pháp này, rồi mới quyết định đối sách tiếp theo.

Thế nhưng khi quả tên lửa ma pháp đầu tiên va vào lớp khiên phòng hộ ma pháp, trong lòng Rena lập tức nảy sinh ý hối hận.

Khẩu súng phóng tên lửa ma pháp cá nhân này trông không lớn, quả tên lửa bắn ra cũng nhỏ tương tự, nhưng khi va vào lớp khiên phòng hộ ma pháp lập tức gây ra một vụ nổ dữ dội, uy lực mang lại thế mà đủ để sánh ngang với ma pháp đơn thể cấp sáu thậm chí cấp bảy.

Cho dù với thực lực Đại pháp sư cấp ba của Rena, ma pháp đơn thể cấp sáu và cấp bảy không thể gây ra bất kỳ uy hiếp nào với hắn, nhưng muốn hoàn toàn phòng ngự được uy lực này thì vẫn sẽ tiêu hao không ít ma lực của hắn.

Huống chi loại tên lửa ma pháp này không chỉ có một quả, mà là tận hơn hai trăm quả!

Khi hơn phân nửa trong số hơn hai trăm quả tên lửa ma pháp đều chính xác va trúng lớp khiên phòng hộ ma pháp của Rena, xung quanh thân thể hắn bùng nổ vô số quầng lửa sáng rực, tựa như đang đốt pháo hoa giữa không trung vậy.

Sau vô số tiếng nổ vang lên, Rena phát hiện ma lực trong cơ thể mình đã tiêu hao mất một khoảng lớn trong chớp mắt, thậm chí không còn nổi một phần ba.

Rena trong lòng kinh hãi tột độ.

Trước đó khi giao chiến với Hứa Dịch và Stella, hắn hầu như không tiêu hao bao nhiêu ma lực.

Sau đó tiêu hao nhiều nhất chính là để chống đỡ cấm chú ma pháp hệ Hỏa của Đại pháp sư Camillo - Sự phán xét của Ragnaros.

Chỉ riêng để chống đỡ một chiêu cấm chú ma pháp đó, hắn đã tiêu hao hơn một phần ba ma lực.

Nhưng dù sao đó cũng là cấm chú ma pháp, việc hắn có thể hoàn toàn chống đỡ được, mà lại không tiêu hao đến một nửa ma lực, đã đủ để tự hào rồi.

Thế nhưng sau đó, hắn chỉ vì chống đỡ nỏ liên hoàn ma pháp và tên lửa ma pháp sau đó do mấy trăm tên binh sĩ bình thường kia bắn ra, mà lượng ma lực tiêu hao thế mà còn nhiều hơn cả khi chống đỡ Sự phán xét của Ragnaros!

Điều này sao có thể chứ!

Chỉ với đòn tấn công chưa đầy năm phút của đám binh sĩ bình thường tầm thường mà đã đủ sức sánh ngang với một cấm chú ma pháp?

Chương 629: Là chết, hay là làm việc cho tôi?

Thế nhưng, đây vẫn chỉ mới là bắt đầu.

Sau khi vô số quả tên lửa ma pháp va vào lớp khiên phòng hộ ma pháp mà Rena giăng ra, bùng nổ thành vô số quầng pháo hoa sáng rực quanh thân thể hắn, một chiếc xe ô tô ma lực chở hàng cỡ trung đã chạy tới mép vách đá.

Chiếc xe ô tô ma lực chở hàng này dường như chở theo rất nhiều hàng hóa, trông vô cùng nặng nề, chạy trên đường phát ra tiếng ầm ầm.

Đến khi chiếc xe ô tô ma lực chở hàng chạy tới mép vách đá, Rena định thần nhìn kỹ, mới phát hiện phía sau thùng chở hàng của chiếc xe này đặt một thứ hình thù kỳ quái giống tổ ong, được tạo thành từ mười sáu ống trụ to mập.

Món đồ này nếu tháo rời ra nhìn riêng lẻ, mỗi một ống trụ trông đều rất giống với súng phóng tên lửa ma pháp cá nhân mà các hộ vệ của đội hộ vệ Thương hội Tân Phi vừa dùng lúc nãy, chỉ có điều về kích cỡ thì rõ ràng lớn hơn nhiều lần.

Mười sáu ống trụ to mập như vậy được sắp xếp theo hàng bốn cột bốn tạo thành một khối hình vuông, đặt nghiêng nghiêng trên một giá đỡ.

Chiếc xe ô tô ma lực chở hàng đỗ ngang trên mép vách đá, những miệng ống đen thui này chĩa thẳng về phía Rena đang lơ lửng trên bầu trời bãi biển lúc này.

Rena liếc nhìn chiếc xe ô tô ma lực chở hàng này, cùng mười sáu miệng ống đen thui phía sau thùng chở hàng, trong lòng lần đầu tiên lướt qua một nỗi bất an.

Sâu bên trong những ống trụ này, tựa như bất cứ lúc nào cũng có thể phóng ra một con ác long vậy.

Đúng lúc ý nghĩ đó lướt qua trong đầu Rena, từ đội hình đội hộ vệ Thương hội Tân Phi phía dưới bỗng vang lên ba tiếng kêu giòn giã hai ngắn một dài, ngay sau đó mười sáu khẩu súng phóng tên lửa ma pháp to lớn phía sau thùng chở hàng của chiếc xe ô tô ma lực chở hàng lóe lên luồng ánh sáng ma lực rực rỡ vô cùng.

"Ầm——"

Tuy là mười sáu quả tên lửa ma pháp được bắn ra từ mười sáu khẩu súng phóng tên lửa ma pháp đó, nhưng vì gần như phát bắn cùng lúc, nên hòa thành một tiếng nổ trầm đục dữ dội khác thường.

Nhìn mười sáu quả tên lửa ma pháp lóe lên luồng ánh sáng ma lực mạnh hơn nhiều so với những quả tên lửa ma pháp mà các hộ vệ vừa dùng lúc nãy, sắc mặt Rena trở nên vô cùng khó coi.

Hắn có thể khẳng định, uy lực của những quả tên lửa ma pháp này chắc chắn lớn hơn những quả tên lửa ma pháp lúc nãy tới vài lần thậm chí là mấy chục lần.

Nếu có thể, cách đối phó tốt nhất của hắn chính là lập tức né tránh.

Nhưng một là hắn vừa mới đồng ý với Hứa Dịch, sẽ chính diện chống đỡ cứng đòn tấn công của đội hộ vệ Thương hội Tân Phi, hai là tốc độ bắn ra của mười sáu quả tên lửa ma pháp này cực kỳ nhanh, gần như vừa bắn ra đã đến ngay trước mặt hắn, khiến hắn căn bản không có nhiều thời gian để né tránh.

Huống chi phạm vi bao phủ của mười sáu quả tên lửa ma pháp này cực lớn, nếu hắn vội vàng né tránh, chưa chắc đã có thể tránh được toàn bộ.

Vạn nhất trong tình huống chưa chuẩn bị đầy đủ mà trúng phải một quả, thì dù là hắn cũng không thể đảm bảo bản thân sẽ bình an vô sự.

Trong khoảnh khắc điện chớp lửa nháng, Rena lập tức đưa ra phán đoán sáng suốt nhất, đứng yên tại chỗ, ngưng tụ toàn thân ma lực, dồn hết vào lớp khiên phòng hộ ma pháp.

"Ầm ầm ầm——"

Ba quả tên lửa ma pháp to hơn hẳn cả đầu Rena giáng mạnh vào lớp khiên phòng hộ ma pháp, lập tức bùng nổ thành ba quầng ánh sáng rực rỡ vô cùng.

Tiếng nổ dữ dội cùng với luồng khí sóng cuộn về phía biển lớn, thế mà làm dấy lên cả những con sóng cao hơn hai mét trên mặt biển vốn còn khá yên tĩnh trong đêm, đủ thấy uy lực của ba vụ nổ này lớn đến mức nào.

Thân hình Rena đang lơ lửng giữa không trung bỗng chao đảo mạnh, chỉ cảm thấy cổ họng ngòn ngọt, hóa ra một dòng máu tươi đã trào lên tận cổ họng.

Nếu không phải Rena phản ứng nhanh, cố nuốt ngược dòng máu tươi này trở lại, e rằng hắn đã bêu xấu trước mặt mọi người rồi.

Tuy uy lực của ba quả tên lửa ma pháp đó đều bị lớp khiên phòng hộ ma pháp chặn lại hoàn toàn, nhưng Rena lại phát hiện, vì uy lực nổ của ba quả tên lửa ma pháp này thực sự quá lớn, hắn có thể chống đỡ được uy lực của vụ nổ, nhưng lực xung kích và chấn động khủng khiếp vô cùng mà vụ nổ mang lại thì hắn lại không thể hoàn toàn hóa giải hết, đến mức nhục thân hắn không chịu nổi dư chấn mà bị thương tổn.

Rena kiểm tra lại ma lực của bản thân, trong lòng càng thêm kinh hãi.

Chỉ mới trúng ba quả tên lửa ma pháp này thôi, mà ma lực trong cơ thể hắn đã chỉ còn chưa đầy một phần năm.

Nói cách khác, chỉ riêng uy lực của ba quả tên lửa ma pháp này thôi cũng chỉ kém hơn một chút so với loại cấm chú ma pháp như Sự phán xét của Ragnaros mà thôi.

"Đẹp!" Hứa Dịch đang xem trận đấu từ đằng xa bỗng vỗ tay hai cái, tán thưởng nói: "Quả không hổ danh Đại pháp sư, dưới đợt tấn công bão hòa dày đặc, cường độ cao như vậy mà vẫn có thể trụ được đến giờ. Đại pháp sư Rena, chỉ cần ông có thể đỡ được đòn tấn công tiếp theo này, tôi sẽ thực hiện lời hứa trước đó, thả ông đi."

Rena hít một hơi, trấn tĩnh lại khí huyết đang cuộn trào trong lồng ngực, ánh mắt phức tạp nhìn chằm chằm Hứa Dịch: "Đến đi."

Hứa Dịch gật đầu, cúi đầu dặn dò vài câu vào chiếc hộp liên lạc ma pháp trong tay.

Rena kiên nhẫn chờ đợi một lúc, nhưng phát hiện đội hộ vệ Thương hội Tân Phi mãi vẫn chưa tiếp tục tấn công, không khỏi cảm thấy hơi kỳ lạ, nhịn không được giục Hứa Dịch: "Hội trưởng Hứa, đòn tấn công cuối cùng đâu? Sao vẫn chưa thấy tới?"

Hứa Dịch mỉm cười, hỏi ngược lại: "Đại pháp sư Rena, ông muốn chết đến vậy sao?"

Rena sững người, rồi lập tức nổi giận: "Ai lại tình nguyện tìm đến cái chết chứ? Hội trưởng Hứa, ông đang muốn sỉ nhục tôi à?"

"Không, tôi không có ý đó." Hứa Dịch lắc đầu. "Nhưng Đại pháp sư Rena, tôi nghĩ ông nên hiểu rõ một sự thật, ma lực của ông hiện giờ đã chẳng còn bao nhiêu, mà uy lực của đòn tấn công cuối cùng này lại vượt xa hai đợt tấn công trước, ông chắc chắn mình chống đỡ nổi chứ?"

Rena lặng thinh hồi lâu, hừ một tiếng nói: "Nói bậy! Đây là điều kiện do ông đưa ra, ta thì không muốn đồng ý, nhưng ông có chịu không? Đại pháp sư Camillo có chịu không?"

"Cái đó cũng chưa chắc." Hứa Dịch mỉm cười nói. "Thực ra ông còn có một cơ hội khác, có thể tránh khỏi số phận cái chết."

Rena nheo mắt đánh giá Hứa Dịch một cái, cười hì hì: "Hội trưởng Hứa, tuy tôi thừa nhận bản thân không phải người có khí phách gì, nhưng dù sao cũng là một Đại pháp sư. Ông muốn dùng cách này để sỉ nhục tôi, đúng là hoang tưởng!"

"Tôi đã nói rồi, tôi không hề muốn sỉ nhục ông, mà là muốn làm một giao dịch với ông." Hứa Dịch lắc đầu nói. "Đại pháp sư Rena, tôi có thể hỏi một chút, ông nói có người mời ông đến ám sát tôi, vậy người đó ra giá bao nhiêu?"

"Sao ông lại hứng thú với chuyện này?" Rena hỏi ngược lại.

"Tôi chỉ tò mò bản thân đáng giá bao nhiêu tiền thôi." Hứa Dịch nhún vai.

Rena bĩu môi: "Năm mươi vạn đồng vàng. Sao, có đáng giá không?"

"Mới có năm mươi vạn đồng vàng thôi à?" Hứa Dịch trợn tròn mắt kinh ngạc. "Vậy cũng ít quá rồi! Chẳng lẽ tôi lại rẻ mạt đến thế sao?"

Rena cũng trợn tròn mắt, vẻ mặt không thể tin nổi nhìn Hứa Dịch: "Hội trưởng Hứa, ông cũng tự đề cao mình quá rồi đấy? Năm mươi vạn đồng vàng là một món tiền cực lớn, thế mà ông còn thấy ít?"

"Đương nhiên tôi thấy ít." Hứa Dịch nói thẳng thừng không khách sáo. "Nói cho ông biết, Thương hội Tân Phi chúng tôi hiện nay mỗi tháng lợi nhuận ròng đã vượt quá một trăm vạn đồng vàng, tôi - Hội trưởng này - tính cả năm chỉ riêng tiền chia lợi nhuận nhận được từ thương hội đã vượt quá năm trăm vạn đồng vàng, kết quả bây giờ ông nói với tôi, tôi chỉ đáng giá năm mươi vạn đồng vàng thôi sao? Vậy chẳng phải quá coi thường tôi rồi!"

"Một năm năm trăm vạn đồng vàng?" Rena kinh ngạc trừng mắt nhìn Hứa Dịch. "Ông đang đùa đấy à? Sao có thể như vậy được? Cho dù là thu nhập tài chính hàng năm của cả Vương quốc Lanpari các ông cũng chẳng nhiều đến thế chứ? Thu nhập một năm của một mình ông lại nhiều hơn cả một quốc gia Vương quốc Lanpari sao?"

"Chuyện này không có gì lạ cả." Hứa Dịch cười hì hì nói. "Thực ra, tài chính Vương quốc Lanpari trong mắt tôi là rất nghèo đấy. Chỉ riêng trong Vương quốc Lanpari đã có rất nhiều đại quý tộc, đại thương nhân có thu nhập hàng năm vượt xa thu nhập tài chính hàng năm của cả vương quốc, đây chẳng phải bí mật gì cả. Đại pháp sư Rena, ông cảm thấy kinh ngạc về chuyện này, tôi chỉ có thể nói... ông quá thiếu hiểu biết rồi."

"Ngươi..." Trong lòng Rena nổi giận đùng đùng, nhưng rồi lại phát hiện, ít nhất về mặt này, lời chỉ trích của Hứa Dịch đối với hắn chẳng có gì sai cả.

Suy nghĩ một lát, Rena nén cơn giận trong lòng xuống, giọng trầm hỏi Hứa Dịch: "Được rồi, ông nói với tôi lắm chuyện lộn xộn như vậy, rốt cuộc là muốn nói gì?"

"Tôi chỉ muốn hỏi ông, so với việc mạo hiểm lớn như vậy để kiếm năm mươi vạn đồng vàng này, mà lại còn rất khó nói liệu có thực sự lấy được hay không, ông có hứng thú mỗi năm thông qua con đường chính thống kiếm ít nhất một vạn đồng vàng, nhiều lúc thậm chí có thể đạt tới ba đến năm vạn đồng vàng, hơn nữa còn có thể toàn tâm toàn ý đầu tư vào nghiên cứu ma pháp, mà mọi chi phí nguyên vật liệu cần thiết cho việc nghiên cứu ma pháp cũng không cần tự mình bỏ tiền ra không?"

Đại pháp sư Camillo và Stella đứng bên cạnh Hứa Dịch trong khoảnh khắc đã hiểu ý anh, đồng thời cùng nhíu mày.

"Hứa Dịch, tên này là kẻ đến ám sát con đấy, sao con lại có thể làm như vậy?" Đại pháp sư Camillo trầm giọng nói.

"Đúng vậy. Hứa Dịch, hắn vừa nãy còn suýt giết chết cả hai chúng ta, sao có thể để hắn làm việc cho chúng ta được?"

Hứa Dịch xua xua tay: "Không sao cả, hắn chỉ là bị người ta mua chuộc thôi. Người khác đã mua chuộc được hắn, thì con cũng có thể chứ. Đừng quên, con có thừa tiền mà."

Stella liếc Hứa Dịch một cái, không khuyên nhủ thêm nữa.

Cô hiểu rõ Hứa Dịch một khi đã quyết định thì sẽ không dễ dàng thay đổi.

Đại pháp sư Camillo nhíu mày suy nghĩ một lát, cũng không nói thêm gì nữa.

Thấy cả hai người đều không nêu thêm ý kiến gì, Hứa Dịch tiếp tục cất giọng hỏi Rena đằng xa: "Thế nào? Đại pháp sư Rena, ông có hứng thú với công việc như vậy không?"

Rena trầm tư một lát, hỏi Hứa Dịch: "Hội trưởng Hứa, ông đang muốn chiêu mộ tôi vào Thương hội Tân Phi của các ông để làm việc cho ông sao? Hừ! Ông nghĩ vậy thì quá ngây thơ rồi!"

"Không không không, chuyện này chẳng ngây thơ chút nào." Hứa Dịch cười lắc đầu. "Ông vừa mới nói rồi đấy, chẳng ai tình nguyện tìm đến cái chết cả. Trong tình huống hiện tại, nếu ông không đồng ý điều kiện của tôi, thì ông chỉ có một con đường chết. Ông vừa rồi có ý định giết tôi và Stella, cho dù tôi có giết ông cũng chẳng có vấn đề gì. Còn bây giờ tôi sẵn lòng cho ông một cơ hội, để ông tự lựa chọn, vậy đã là cực kỳ nhân từ rồi. Được rồi, giờ ông chọn đi, là chết, hay là làm việc cho tôi?"

Rena cười khổ một tiếng: "Tôi có được lựa chọn sao?"

Chương 630: Làm một quân cờ hữu dụng

Một tin tức chấn động nhanh chóng lan truyền khắp Công quốc Stan.

Bá tước Waylon chính thức tuyên chiến với Đại công tước Stan!

Tuy rằng theo diễn biến tình hình trước đó, ai cũng biết sớm muộn gì Bá tước Waylon cũng sẽ có ngày đối đầu trực diện với Đại công tước Stan.

Nhưng không ai ngờ ngày đó lại đến nhanh như vậy.

Cho dù đà phát triển gần đây của Bá tước Waylon có mạnh mẽ đến đâu, thì ông cũng chỉ vừa mới thôn tính vài lãnh chúa nhỏ, thực lực dù được nâng cao đáng kể, nhưng một là chưa kịp ổn định tình hình những vùng lãnh địa mới chiếm được, hai là liên tục chinh chiến, lẽ ra nên dừng lại dưỡng sức một thời gian mới phải, sao lại có thể trực tiếp khai chiến với Đại công tước Stan, người có thực lực mạnh nhất trong cả công quốc?

Huống chi Đại công tước Stan đã ngồi ở vị trí đại công tước hơn ba mươi năm, thực lực tích lũy được mạnh đến đâu, không ai đoán nổi.

Bá tước Waylon liều lĩnh chọn cách khai chiến với Đại công tước Stan, thực sự là quá thiếu sáng suốt.

Nhưng đúng như tình cảnh trước đây mỗi khi Bá tước Waylon khai chiến với các lãnh chúa khác, khi Bá tước Waylon chính thức giao tranh với Đại công tước Stan, quân đội dưới trướng Đại công tước Stan căn bản không chống nổi đòn tấn công của Bá tước Waylon, ngay từ đầu đã liên tục thất bại rút lui.

Chỉ mới nửa tháng trôi qua, quân đội của Bá tước Waylon đã tiến sâu vào lãnh địa của Đại công tước Stan tới tận hai trăm ki-lô-mét, chiếm đóng hơn một phần ba lãnh thổ dưới quyền Đại công tước Stan.

Những lãnh chúa khác trong công quốc trước đó còn ngóng trông một trận ác chiến giữa Bá tước Waylon và Đại công tước Stan, tốt nhất là hai bên cùng bị tổn thất nặng nề, hoặc Đại công tước Stan có thể dạy cho Bá tước Waylon một bài học nhớ đời, nhưng khi chứng kiến tình cảnh này, tất cả bọn họ đều im bặt không dám lên tiếng.

Rất nhanh, trong Công quốc Stan liền xuất hiện tiếng nói đòi thay đổi đại công tước.

Nhìn thấy bản thân không còn cách nào ngăn cản bước tiến của Bá tước Waylon, các lãnh chúa khác giờ đây lần lượt bắt đầu tôn sùng, ủng hộ Bá tước Waylon trở thành Đại công tước Stan mới.

Thậm chí một số lãnh chúa còn ca tụng công đức Bá tước Waylon, cho rằng ông rất có khả năng trở thành vị đại công tước đầu tiên trong lịch sử Công quốc Stan thực sự thống nhất được toàn bộ công quốc, biến Công quốc Stan thực sự trở thành một quốc gia.

Nếu Bá tước Waylon có thể hoàn thành đại nghiệp này, ông sẽ trở thành vị đại công tước vĩ đại nhất trong lịch sử Công quốc Stan, chắc chắn sẽ viết nên một chương huy hoàng trong lịch sử công quốc.

Nhất thời, cục diện trong Công quốc Stan thay đổi chóng mặt.

Trước đó Đại công tước Stan vẫn còn nhận được sự ủng hộ của một loạt lãnh chúa, nhưng sau khi Bá tước Waylon chính thức giao tranh với Đại công tước Stan, những lãnh chúa từng ủng hộ Đại công tước Stan lập tức trở cờ.

Trong nháy mắt, Bá tước Waylon dường như đã trở thành ứng cử viên duy nhất cho ngôi vị đại công tước mới.

Thế nhưng bản thân Bá tước Waylon lúc này trong lòng lại không có lấy nửa phần vui mừng.

...

"Hội trưởng Hứa, đây là kế hoạch tác chiến trong thời gian tới, mời ngài xem qua." Bá tước Waylon hai tay dâng lên tập kế hoạch dày cộp trên tay, thái độ cung kính.

Hoàn toàn khác với vẻ kiêu ngạo trước đây khi đối diện Hứa Dịch, thậm chí từng nổi giận dám dẫn quân tấn công lãnh địa riêng của Hứa Dịch, giờ đây Bá tước Waylon trước mặt Hứa Dịch đã không còn cách nào tỏ ra hống hách nữa, ngược lại tỏ ra hết sức cung kính, không dám để lộ nửa phần kiêu căng.

Có những lúc, chính Bá tước Waylon cũng cảm thấy phẫn nộ và nhục nhã vì thái độ của bản thân.

Nhưng ông lại không có cách nào khác.

Tuy trong mắt người ngoài, đặc biệt là các lãnh chúa khác trong Công quốc Stan, ông hiện giờ có thể nói là oai phong lẫm liệt, ngay cả khai chiến với Đại công tước Stan cũng đánh cho đối phương tan tác, thực sự là nhân vật nổi bật nhất trong Công quốc Stan.

Nhưng bản thân ông lại hiểu rất rõ, tất cả những điều này đều được xây dựng trên nền tảng Thương hội Tân Phi ủng hộ ông.

Nếu mất đi sự ủng hộ của Thương hội Tân Phi, ông và các lãnh chúa khác trong Công quốc Stan không có gì khác biệt, chẳng là gì cả.

Nếu chọc cho Hứa Dịch bất mãn, Hứa Dịch hoàn toàn có thể lập tức nâng đỡ một lãnh chúa khác lên thay thế ông.

Mà chỉ cần cắt đứt nguồn cung cấp Máy móc Ma thuật quân dụng cho ông, sức chiến đấu của quân đội dưới trướng ông gần như sẽ trở về con số không, tất cả những gì ông có được lúc này đều sẽ hóa thành mây khói.

Có những lúc, lãnh chúa Waylon rất muốn từ bỏ toàn bộ Máy móc Ma thuật quân dụng, vì ông cảm thấy dựa vào địa bàn, nhân lực, vật lực hiện có của mình, đã đủ để đối chọi với bất kỳ lãnh chúa nào trong công quốc, thậm chí đối mặt với Đại công tước Stan cũng không lép vế.

Nhưng đồng thời ông cũng hiểu rất rõ, nếu thực sự mất đi Máy móc Ma thuật quân dụng, những binh sĩ dưới trướng ông vốn đã quen dựa vào sức sát thương hiệu quả của loại máy móc này để dễ dàng giành chiến thắng, sức chiến đấu thậm chí còn không bằng những binh sĩ ông từng có trước kia.

Sử dụng Máy móc Ma thuật quân dụng của Thương hội Tân Phi, chẳng khác nào uống rượu độc giải khát.

Không dùng, ông sẽ lập tức tiêu đời, nhưng tiếp tục dùng, ông cũng vẫn tiêu đời như thường.

Bá tước Waylon rất bất lực trước cục diện hiện tại, ông nghĩ mãi không ra cách giải quyết, lâu dần, ông đã hoàn toàn từ bỏ ý định giải quyết vấn đề này.

Trong lòng ông đã đưa ra quyết định, đã vậy Hứa Dịch muốn dùng ông làm một quân cờ, thì ông sẽ cố gắng làm một quân cờ thật hữu dụng.

Dù sao Hứa Dịch có vẻ chỉ hứng thú với việc kiếm tiền, còn chuyện trở thành lãnh chúa, nắm quyền sinh sát đối với tất cả mọi người trong lãnh địa thì y không có mấy hứng thú.

Chỉ cần ông làm theo chỉ thị của Hứa Dịch mà làm tốt mọi việc, thì nhất định có thể trở thành vị đại công tước quyền lực nhất trong Công quốc Stan.

Mặc dù tiền đề là phải nghe theo sự sắp xếp của Hứa Dịch.

Hứa Dịch nhận lấy tập kế hoạch tác chiến, chỉ liếc qua một cái rồi đặt sang một bên.

"Bá tước Waylon, tôi không quan tâm chi tiết chiến sự của ông, tôi chỉ quan tâm liệu ông có đạt được mục tiêu mà tôi mong muốn hay không. Còn trong quá trình đạt được mục tiêu đó, bất kể ông cần tôi và Thương hội Tân Phi hỗ trợ như thế nào, tôi đều sẽ cố gắng hết sức."

Nhìn ánh mắt chân thành trên gương mặt Hứa Dịch, Bá tước Waylon trong lòng thầm chửi một câu.

Tên Hứa Dịch này, đúng là kẻ tiểu nhân giả dối nhất!

Rõ ràng hắn muốn một tay khống chế toàn bộ Công quốc Stan, lại đẩy mình ra tuyến đầu vào sinh ra tử thay hắn, liên tục giao chiến với các lãnh chúa khác trong công quốc, còn bản thân hắn thì trốn phía sau chẳng làm gì cả.

Trong lòng nghĩ vậy, nhưng trên mặt Bá tước Waylon vẫn nở nụ cười, gật đầu nói: "Vâng. Hội trưởng Hứa, đây là những nơi chúng tôi cần tiếp tế trong thời gian tới, mời ngài xem qua."

Hứa Dịch nhận lấy bản tài liệu thống kê tiếp tế này, nghiêm túc xem xét.

Chỉ mới xem một lúc, anh đã cau mày.

"Bá tước Waylon, mức tiêu hao mũi tên ma pháp này không phải hơi cao quá sao? Trong nửa tháng này, ông giao chiến với Đại công tước Stan tổng cộng năm lần, mà lại tiêu tốn tới mười vạn mũi tên ma pháp? Nhưng nhìn vào chiến quả, tổng số binh sĩ bên Đại công tước Stan tổn thất còn chưa đến một vạn người. Chẳng lẽ ông cần trung bình hơn mười mũi tên ma pháp mới giết được một địch nhân sao?"

Bá tước Waylon trầm giọng nói: "Hội trưởng Hứa, tình hình trên chiến trường rất khó nói chung một câu. Binh sĩ dưới trướng Đại công tước Stan phòng ngự nghiêm ngặt, mũi tên ma pháp rất khó gây sát thương hiệu quả cho họ, nên tiêu hao mới nhiều hơn một chút."

"Vậy sao? Vậy ông có cách nào giải quyết không?" Hứa Dịch lại hỏi.

"Có. Đã vậy đối phương đã có cách phòng bị loại Máy móc Ma thuật quân dụng thông thường của chúng ta, thì chỉ cần Hội trưởng Hứa cung cấp cho tôi Máy móc Ma thuật quân dụng cao cấp hơn, tôi chắc chắn có thể dễ dàng đánh bại Đại công tước Stan." Bá tước Waylon ngẩng cao đầu nói.

"Ồ?" Hứa Dịch ngẩng đầu lên, nhìn Bá tước Waylon với ánh mắt nửa cười nửa không. "Ông muốn loại Máy móc Ma thuật quân dụng cao cấp nào?"

"Cũng không cần quá cao cấp. Lần trước tôi thấy đội hộ vệ Thương hội Tân Phi các vị trình diễn loại súng phóng lựu ma pháp, uy lực rất tốt. Nếu trang bị loại súng phóng lựu ma pháp này cho thuộc hạ của tôi, tôi nghĩ quân đội của Đại công tước Stan chắc chắn không thể chống đỡ được."

Hứa Dịch gõ gõ tay vịn ghế, trầm ngâm giây lát, nói: "Cung cấp cho ông một phần súng phóng lựu ma pháp này cũng không phải không được. Nhưng Bá tước Waylon, cho đến nay các loại Máy móc Ma thuật quân dụng mà thương hội chúng tôi cung cấp cho ông, phần lớn ông đều đang nợ chưa trả. Uy lực súng phóng lựu ma pháp quả thực mạnh mẽ, nhưng giá cả cũng rất đắt đỏ. Chỉ riêng một khẩu súng phóng lựu ma pháp đã cần bảy trăm đồng vàng, đạn phóng lựu ma pháp đi kèm mỗi viên cũng cần ba mươi đồng vàng. Ông chắc chắn mua nổi chứ?"

Bá tước Waylon lạnh nhạt hừ một tiếng, trong lòng nghĩ, ngươi sở dĩ chịu cho ta nợ những Máy móc Ma thuật quân dụng này, chẳng phải cũng vì hy vọng ta vào sinh ra tử thay ngươi hay sao, giờ còn nói mấy lời thừa thãi này làm gì?

Đương nhiên trên mặt ngoài thì không thể nói như vậy.

Bá tước Waylon nghĩ ngợi rồi đáp: "Vậy thế này, Hội trưởng Hứa, theo lệ cũ, tôi lại cắt nhượng cho ngài một vùng lãnh địa, ngài thấy sao?"

Hứa Dịch lắc đầu: "Quá nhiều lãnh địa đối với tôi không có ý nghĩa gì lớn, lãnh địa hiện tại đã đủ để Thương hội Tân Phi chúng tôi phát triển, ông cho tôi thêm bao nhiêu lãnh địa nữa cũng chẳng khác gì với tôi."

Bá tước Waylon lập tức xòe hai tay: "Vậy phải làm sao? Đòi tiền thì tôi không có đâu."

Thấy Bá tước Waylon tỏ vẻ mặt lưu manh, Hứa Dịch không nhịn được bật cười.

Bá tước Waylon rõ ràng đang tỏ ra bất cần liều mạng, dù sao ông đã đoán chắc Hứa Dịch hiện giờ sẽ không tự mình đứng ra làm những việc này, mà trong thời gian ngắn, Hứa Dịch cũng không thể tìm ra một lãnh chúa mới khác để thay thế vai trò của ông.

"Lãnh địa tạm thời tôi không cần, tiền hiện giờ tôi cũng không thiếu mấy, thứ tôi cần nhất lúc này chỉ có một, đó là người." Hứa Dịch nghiêm giọng nói.

"Người?"

"Đúng vậy. Bá tước Waylon, chúng ta ký lại một bản thỏa thuận mới. Từ hôm nay, hễ là lãnh địa nào ông đánh chiếm được, Thương hội Tân Phi chúng tôi sẽ có quyền kiểm soát một nửa số dân trên vùng lãnh địa đó. Nói đơn giản, tôi muốn lấy đi một nửa số dân."

"Một nửa?" Sắc mặt Bá tước Waylon hơi khó coi. "Vậy có quá nhiều không? Nếu ngài chọn hết những trai tráng khỏe mạnh đi, vậy lãnh địa của tôi phải làm sao?"

"Không cần lo." Hứa Dịch cười xua tay. "Nhân lực tôi cần không chủ yếu là trai tráng. Ngược lại, rất nhiều nhà máy dưới trướng thương hội chúng tôi đang thiếu hụt trầm trọng những phụ nữ trưởng thành."

"Vậy sao?" Bá tước Waylon nhìn Hứa Dịch một cái đầy khó hiểu.

Ngoài việc dùng để giải tỏa dục vọng và sinh con ra, phụ nữ trưởng thành thì có tác dụng gì?

Nếu thật sự muốn chọn phụ nữ, thì những cô gái trẻ xinh đẹp mới hấp dẫn hơn chứ?

Nghĩ đến đây, Bá tước Waylon bỗng nhớ ra, hai nữ tỳ Lisi và Linda mà ông từng tặng cho Hứa Dịch trước đây, giờ vẫn luôn ở bên cạnh Hứa Dịch, dường như còn rất được Hứa Dịch sủng ái.

Có lẽ... Hứa Dịch thực sự có sở thích đặc biệt về mặt này.

Hứa Dịch không để ý tới những suy nghĩ kỳ quái trong đầu Bá tước Waylon, lấy bản thỏa thuận đã chuẩn bị sẵn ra đưa cho Bá tước Waylon xem.

Bá tước Waylon liếc qua sơ sài vài cái, liền ký tên mình vào.

Dù sao ông cũng chỉ có thể nghe theo sự sắp xếp của Hứa Dịch, có xem kỹ đến đâu cũng chẳng có ý nghĩa gì.

Sau khi ký kết thỏa thuận, hai người bàn bạc thêm vài câu về phương hướng hợp tác sau này, Bá tước Waylon liền rời khỏi trang viên riêng của Hứa Dịch.

Đợi Bá tước Waylon rời đi, Hứa Dịch đứng dậy, quay về phòng ngủ của mình.

Vừa đẩy cửa phòng ngủ ra, ánh mắt của Trưởng lão Alucia và Trưởng lão Lisanya cùng lúc quét về phía anh.

Trưởng lão Lisanya nhìn Hứa Dịch từ trên xuống dưới, khẽ quát: "Cởi."

Chương 631: Ma văn gia trì

Hứa Dịch cũng không ngại ngùng, chỉ vài động tác đã cởi sạch quần áo trên người, trần như nhộng, đến cả quần lót cũng không còn, giống như một đứa trẻ sơ sinh hoàn toàn phơi bày trước mặt Trưởng lão Alucia và Trưởng lão Lisanya.

Hai vị trưởng lão càng không có chút thần sắc khác lạ nào, vẫy tay ra hiệu Hứa Dịch đến gần, trước tiên quan sát tỉ mỉ cơ thể anh từ trên xuống dưới, sau đó dùng ngón tay dò xét từng chút một qua từng tấc da thịt trên người Hứa Dịch.

Lần kiểm tra cơ thể này đối với Hứa Dịch có hơi khác so với lần kiểm tra trước đây nhằm giúp anh nắm vững phương pháp thiền định đặc trưng của tộc Elf.

Sau khi kiểm tra xong, đầu ngón tay của hai vị trưởng lão đồng thời bừng lên một luồng ánh sáng ma lực xanh thẫm, lướt qua cơ thể Hứa Dịch, để lại một vệt màu xanh nhạt trên làn da.

Vệt màu xanh nhạt này lóe sáng hai lần rồi dần dần biến mất, như thể trực tiếp chìm sâu vào bên trong cơ thể Hứa Dịch.

Động tác này dường như gây gánh nặng rất lớn cho hai vị trưởng lão, hai người hợp sức mà cũng chỉ để lại trên người Hứa Dịch chưa tới hai mươi đường vân không mấy dài, rồi lần lượt thu tay về, đồng thời từ từ thở ra một hơi, trông có vẻ rất mệt mỏi.

"Hứa Dịch, thử kích hoạt xem sao." Trưởng lão Lisanya nói.

Hứa Dịch gật đầu, chỉ khẽ động niệm, ma lực trong cơ thể lập tức luân chuyển, trên tấm thân trần trụi ngay lập tức hiện lên vô số đường vân lấp lánh ánh sáng xanh, gần như bao trùm toàn bộ cơ thể anh.

Những đường vân này chằng chịt khắp toàn thân, ngoài trên mặt ra, thậm chí đến cả mông cũng không tha.

Lúc này Hứa Dịch trông chẳng khác nào một người ánh sáng toàn thân phủ đầy dải sáng xanh, tỏa ra thứ ánh sáng xanh biếc ra ngoài, nhìn vô cùng kỳ dị.

"Ừm, dao động rất ổn định, xem ra không có vấn đề gì." Trưởng lão Lisanya gật đầu, nói tiếp: "Hứa Dịch, thử dùng một pháp thuật không gian xem sao."

Hứa Dịch hơi do dự, dốc toàn lực vận chuyển ma lực trong người, những đường vân lấp lánh ánh sáng xanh khắp người lập tức hô ứng, anh cảm thấy dòng ma lực trong cơ thể lưu chuyển trở nên vô cùng thông suốt nhanh nhẹn, chỉ trong một niệm đã hoàn toàn ngưng tụ tại lòng bàn tay phải, tiếp đó một quả cầu đen nhỏ đen kịt, dường như hút cả ánh sáng vào trong, xuất hiện phía trên bàn tay phải của anh.

"Đừng dừng lại, giữ nguyên như vậy." Trưởng lão Lisanya căn dặn.

Hứa Dịch tiếp tục vận chuyển ma lực, quả cầu đen trên tay liền lơ lửng ổn định phía trên lòng bàn tay phải, không hề dao động.

Thấy tình cảnh này, Trưởng lão Alucia mỉm cười gật đầu: "Hội trưởng Hứa, quả nhiên thiên phú ma pháp của ngài xuất sắc, chỉ dùng chưa đầy nửa tháng đã có thể nắm vững pháp thuật không gian đến mức độ này."

Trưởng lão Lisanya cũng gật đầu: "Ừm, không tệ, cứ theo tiến độ này, có lẽ chưa đến nửa năm ngươi đã có thể nắm vững thuật truyền tống không gian rồi."

Lời của hai vị trưởng lão vừa dứt, quả cầu đen trên lòng bàn tay phải Hứa Dịch bỗng lướt qua một đường vân sáng nhỏ, tiếp đó quả cầu đen liền rung lên một cái.

Hứa Dịch cười khổ nói: "Hai vị trưởng lão, hai người khen sớm quá rồi, tôi sắp không trụ nổi nữa rồi."

"Không sao cả, ngươi cứ cố gắng duy trì, xem có thể trụ được bao lâu." Trưởng lão Lisanya nói.

"Được thôi, tôi thử xem."

Hứa Dịch tiếp tục điều động toàn bộ ma lực trong người, tiếp tục cố gắng duy trì pháp thuật cơ bản nhất trong hệ pháp thuật không gian này — Cầu Nuốt.

Thế nhưng lượng ma lực cần thiết để duy trì Cầu Nuốt này cực kỳ đáng sợ, cho dù ma lực trong cơ thể anh hiện giờ đã vượt xa một pháp sư hạng chín thông thường, nhưng vì vẫn chưa đạt tới mức Đại pháp sư, nên vẫn chưa thể tùy ý điều khiển Cầu Nuốt như Đại pháp sư, ma lực vì vậy tiêu hao cực nhanh.

Lại cố gắng chống chịu thêm hai phút, những đường vân sáng trắng lóe qua trên bề mặt Cầu Nuốt ngày càng nhiều, ngày càng dày đặc, Cầu Nuốt cũng bắt đầu rung động ngày càng dữ dội.

Thấy Hứa Dịch vẫn có thể duy trì được hình dạng cơ bản của Cầu Nuốt, khiến nó không hoàn toàn tan rã, Trưởng lão Alucia và Trưởng lão Lisanya trao đổi ánh mắt kinh ngạc.

Hệ pháp thuật không gian là hệ khó nắm vững nhất, cho dù Đại pháp sư đã có hiểu biết sâu sắc về khái niệm pháp thuật không gian, muốn điều khiển và sử dụng pháp thuật không gian vẫn là việc vô cùng khó khăn.

Giống như trường hợp của Hứa Dịch, vốn dĩ vì bản thân ma lực không đủ nên không thể duy trì Cầu Nuốt, vậy mà vẫn có thể giữ được hình dạng cơ bản của nó, gần như là một việc bất khả thi.

Vậy mà Hứa Dịch lại làm được, hơn nữa anh còn có thể duy trì hình dạng này dài tới hai phút, đủ thấy khả năng khống chế ma lực bản thân cùng các nguyên tố ma pháp trong pháp thuật đang sử dụng của Hứa Dịch đã đạt tới mức độ đáng kinh ngạc phi thường.

Từ điểm này mà xét, Hứa Dịch thực sự là một thiên tài ma pháp cực kỳ xuất sắc.

Hai vị trưởng lão đồng loạt lộ ra vẻ tiếc nuối.

Nếu Hứa Dịch chịu dồn toàn bộ tinh lực và thời gian vào việc nghiên cứu ma pháp, hoặc chỉ cần dụng tâm hơn một chút, thành tựu ma pháp của anh tuyệt đối không chỉ dừng ở mức độ hiện tại.

Nếu anh thực sự chịu làm như vậy, e rằng bây giờ đã sớm trở thành Đại pháp sư, sao còn có thể xảy ra chuyện suýt chút nữa bị tên Đại pháp sư gọi là Rena ám sát chết trước đây.

Nếu không phải vì Hứa Dịch gặp phải nguy hiểm như vậy, Trưởng lão Alucia và Trưởng lão Lisanya cũng sẽ không nghĩ đến việc tiến hành ma văn gia trì cho anh, giúp anh có thể tạm thời đột phá ranh giới giữa pháp sư và Đại pháp sư, có thể sử dụng pháp thuật không gian trong giới hạn nhất định.

Ma văn gia trì là bí mật của tộc Elf, trong trường hợp bình thường, hai vị trưởng lão tuyệt đối không thể tùy tiện sử dụng nó lên một con người.

Nhưng hiện giờ Hứa Dịch gánh trên vai lợi ích to lớn của hai tộc Elf là tộc Night Song và tộc Moon Shadow, nếu anh xảy ra chuyện gì bất trắc, sẽ gây đả kích vô cùng nghiêm trọng cho cả hai tộc, thậm chí có thể ảnh hưởng đến tương lai của hai tộc.

Hiện giờ tình hình phát triển của tộc Night Song và tộc Moon Shadow vô cùng khả quan, cuộc sống của các Elf trong tộc đã xuất hiện thay đổi to lớn, hơn nữa còn có cơ hội để họ thực sự hòa nhập vào xã hội loài người, giúp họ có thể tiếp tục tồn tại trên đại lục này.

Cơ hội tốt như vậy, hai vị trưởng lão tuyệt đối sẽ không bỏ lỡ.

Mà then chốt của tất cả những điều này, chính là Hứa Dịch.

Nếu Hứa Dịch chết đi, người lãnh đạo mới của Thương hội Tân Phi chưa chắc sẽ thực sự cân nhắc cho sự phát triển của hai tộc Elf như Hứa Dịch, mà hai vị trưởng lão cũng khó có thể tin tưởng một con người khác như đã tin tưởng Hứa Dịch.

Vì vậy, Hứa Dịch tuyệt đối không thể chết một cách bất ngờ.

Thế nên hai vị trưởng lão dù có phải liều lĩnh để lộ bí mật đã được tộc Elf truyền thừa hàng ngàn năm, cũng nhất quyết tiến hành ma văn gia trì cho Hứa Dịch, mục đích chỉ là mong Hứa Dịch có phương thức bảo mạng trong lúc nguy cấp.

Ma văn gia trì có thể tạm thời nâng cao tốc độ vận hành ma lực của một pháp sư, gián tiếp nâng cao ma lực, từ đó giúp pháp sư có thể vượt cấp sử dụng pháp thuật.

Thực lực hiện tại của Hứa Dịch đã ở ngay ngưỡng cửa Đại pháp sư, nếu vượt cấp thêm nữa thì có thể sử dụng bình thường pháp thuật không gian.

Xét theo hiệu quả hiện tại, nhờ thiên phú ma pháp cực kỳ xuất sắc của Hứa Dịch, mọi thứ đều diễn ra vô cùng thuận lợi.

Tin rằng chỉ cần ma văn gia trì hoàn tất, dưới sự chỉ dạy nghiêm khắc của Đại pháp sư Camillo, Hứa Dịch chắc chắn sẽ không mất quá nhiều thời gian để nắm vững thuật truyền tống — pháp thuật quan trọng nhất trong hệ pháp thuật không gian.

Pháp thuật này có thể tức khắc đưa một pháp sư dịch chuyển tới khoảng cách xa, đủ để bảo toàn tính mạng cho Hứa Dịch trong thời khắc nguy cấp.

Tuy trước đây khi Rena chạm trán Đại pháp sư Camillo, hắn thậm chí không có nổi cơ hội chạy trốn, nhưng đó là vì thực lực ma pháp của Đại pháp sư Camillo hiện giờ đã nâng lên tới đỉnh cao của cấp bậc Đại pháp sư, chỉ còn thiếu một bước là có thể đột phá thành Ma đạo sư, thậm chí ông ta đã chạm tới một phần quy tắc không gian, mới khiến Rena không có nổi cơ hội dùng thuật truyền tống để chạy trốn.

Mà nói chung, cũng sẽ không có pháp sư mạnh mẽ cấp Ma đạo sư nào lại tự hạ thấp thân phận mà chạy tới ám sát Hứa Dịch.

Còn về việc chính diện ra tay tiêu diệt?

Liều lĩnh chấp nhận rủi ro khai chiến với toàn bộ Thương hội Tân Phi, thì có lợi ích gì chứ?

Huống chi, với thực lực hiện có của Thương hội Tân Phi, cho dù một Ma đạo sư đích thân tới, cũng chưa chắc có thể chiếm được lợi thế gì.

Khi những ý nghĩ này lướt nhanh qua đầu hai vị trưởng lão, Hứa Dịch đã hoàn toàn không trụ nổi nữa, Cầu Nuốt rung lắc dữ dội một hồi, rồi nhanh chóng thu nhỏ lại, chỉ trong chốc lát đã hoàn toàn biến mất.

Thấy tình cảnh này, trong ánh mắt Trưởng lão Alucia và Trưởng lão Lisanya lại lóe lên một tia kinh ngạc.

Thực ra hai người đã chuẩn bị sẵn mọi biện pháp phòng hộ, để đề phòng tình huống bất trắc khi ma pháp của Hứa Dịch mất kiểm soát.

Không ngờ Hứa Dịch trong tình huống này lại vẫn có thể rút ma lực ra từng chút một, khiến Cầu Nuốt tiêu tan theo cách êm dịu nhất.

Từ điểm này mà xét, mức độ khống chế của Hứa Dịch đối với pháp thuật mình sử dụng thực sự đáng kinh ngạc phi thường.

Tuy nhiên đối với hai vị trưởng lão, thiên phú ma pháp của Hứa Dịch càng mạnh, tự nhiên càng tốt.

Hứa Dịch lại có vẻ hết sức không hài lòng, nhìn lòng bàn tay phải trống không, thở dài, lắc đầu: "Thật đáng tiếc, đến giờ tôi vẫn chưa thể hoàn toàn nắm vững Cầu Nuốt này, muốn nắm vững thuật truyền tống khó hơn nhiều e là còn khó hơn nữa."

Trưởng lão Alucia mỉm cười nói: "Không đâu, Hội trưởng Hứa, Cầu Nuốt tuy là pháp thuật cơ bản nhất trong hệ pháp thuật không gian, nhưng lại đại diện cho nền tảng của mọi pháp thuật không gian. Để ngài nắm vững pháp thuật này, chủ yếu là để ngài cảm nhận được đặc điểm của pháp thuật không gian, từ đó thuận tiện hơn khi học những pháp thuật không gian khác."

"Đúng vậy, về mặt lý thuyết, chỉ cần ngươi nắm vững một pháp thuật không gian, thì trong điều kiện ma lực đầy đủ, ngươi có thể sử dụng bất kỳ pháp thuật không gian nào. Ngươi đã nắm vững được Cầu Nuốt, thì thuật truyền tống ngươi chắc chắn cũng có thể sử dụng được." Trưởng lão Lisanya bổ sung.

"Trong điều kiện ma lực đầy đủ?" Hứa Dịch cau mày, cười khổ nói: "Vấn đề là ma lực của tôi căn bản không đầy đủ chút nào, ngay cả Cầu Nuốt cơ bản như vậy mà tôi cũng chỉ duy trì được thời gian ngắn ngủi thế này, làm sao có thể chịu nổi mức tiêu hao khổng lồ của thuật truyền tống?"

"Ngươi tưởng bọn ta tiến hành ma văn gia trì cho ngươi để làm gì?" Trưởng lão Lisanya trừng mắt nhìn Hứa Dịch. "Nói cho ngươi biết, ma văn gia trì không chỉ đơn thuần là nâng cao tốc độ ngưng tụ ma lực và khả năng khống chế nguyên tố ma pháp của ngươi, quan trọng hơn là, khi có ma văn gia trì, lúc ngươi thực hiện truyền tống không gian, sẽ giảm nhẹ được rất nhiều ảnh hưởng từ chấn động nguyên tố ma pháp không gian lên ngươi, khiến ngươi tiêu hao ma lực rất ít khi dùng thuật truyền tống để dịch chuyển không gian. Ngươi hiện giờ có thể duy trì Cầu Nuốt ba phút, vậy thì ngươi có thể dùng thuật truyền tống xuyên qua không gian trong ba phút, thậm chí lâu hơn."

"Ba phút? Vậy rốt cuộc tôi có thể truyền tống xa đến đâu?" Hứa Dịch hỏi ra vấn đề mình quan tâm nhất.

"Cái này hiện giờ chưa biết được." Trưởng lão Lisanya lắc đầu. "Tốc độ truyền tống không gian còn tùy thuộc vào sự hiểu biết của mỗi pháp sư đối với pháp thuật không gian cũng như khả năng vận dụng thuật truyền tống của bản thân, mỗi pháp sư đều khác nhau. Nhưng với thiên phú của ngươi, ta nghĩ chắc sẽ không tệ lắm đâu. Ba phút thì... dù sao cũng có thể truyền tống ra ngoài một ki-lô-mét đấy."

"Một ki-lô-mét à..." Hứa Dịch suy nghĩ, gật đầu: "Vậy chắc cũng đủ để thoát khỏi nguy hiểm rồi."

"Nói chung là không thành vấn đề." Trưởng lão Alucia gật đầu nói. "Thực ra điều quan trọng nhất là ngài đừng để bản thân rơi vào tình cảnh quá nguy hiểm là được. Hơn nữa với thiên phú ma pháp của ngài, ta tin chẳng cần mấy năm nữa, ngài sẽ có thể đột phá trở thành Đại pháp sư. Đến lúc đó, dù không có sự trợ giúp của ma văn gia trì, ngài cũng có thể tùy ý sử dụng thuật truyền tống rồi."

Hứa Dịch cười ha hả, trong lòng nghĩ Trưởng lão Alucia quả thực đánh giá quá cao mình.

Tuy anh chỉ còn cách Đại pháp sư đúng một bước, nhưng bước này lại vô cùng khó bước qua.

Rất nhiều pháp sư cả đời chỉ có thể dừng lại ở mức pháp sư hạng chín, chính là vì không cách nào bước qua được bước này.

Tuy anh rất tự tin bản thân có thể vượt qua ngưỡng cửa này, nhưng nói là chẳng cần mấy năm... thì thực sự không dám chắc chắn.

Vừa quay đầu, anh chợt thấy Trưởng lão Lisanya khẽ cau mày, dường như đang chìm trong suy tư.

Hứa Dịch ngạc nhiên hỏi: "Sao vậy? Trưởng lão Lisanya, có vấn đề gì sao?"

Trưởng lão Lisanya trầm ngâm giây lát, bỗng hỏi: "Hứa Dịch, ngươi có muốn giao phối với ta không?"

Chương 246: Kỹ thuật của người khác

Lời nhắc nhở của Elvin đương nhiên là xuất phát từ sự chân thành, nhưng anh ta không biết rằng, Thương hội Tân Phi hiện tại và Thương hội Tân Phi của một năm trước đây đã hoàn toàn khác biệt.

Năm ngoái khi Hứa Dịch đến đây, Thương hội Tân Phi vừa mới thành lập, cho dù là ở Thành phố Bontar cũng chỉ mới hơi có chút tiếng tăm, còn ở Thành Anweimar thì căn bản là chưa có ai từng nghe nói đến, vì vậy Hứa Dịch phải tự mình tìm đến từng Pháp sư tham gia kỳ thi sát hạch để bắt chuyện, bày tỏ thái độ chân thành nhiệt tình nhất để mời họ đến Thương hội Tân Phi làm việc.

Thậm chí ngay cả như vậy, Hứa Dịch vẫn phải nhận vô số cái lắc đầu lạnh lùng.

Nhưng mà chỉ một năm trôi qua, Thương hội Tân Phi bởi vì sự gia nhập của Đại Pháp sư Camillo mà gây chấn động toàn bộ giới Pháp sư của Vương quốc Lanpari, từ đó danh tiếng tăng vọt, khiến cho rất nhiều Pháp sư lần lượt kéo đến.

Trước đó Hứa Dịch thậm chí còn bởi vì có quá nhiều Pháp sư muốn gia nhập Thương hội Tân Phi mà phải từ chối một bộ phận.

Hơn nữa, dưới sự giới thiệu của những Pháp sư đã làm việc tại Thương hội Tân Phi, những Pháp sư khác đều biết được đãi ngộ mà Thương hội Tân Phi dành cho họ rất cao, hơn nữa làm việc tại Thương hội Tân Phi, bởi vì ngày ngày tiếp xúc với những Pháp trận mới lạ, đồng thời được yêu cầu phải nắm vững cách thức bố trí, trên thực tế đối với việc nâng cao thực lực Ma pháp cũng rất có ích.

Vì vậy, đối với rất nhiều Pháp sư, đặc biệt là những Pháp sư cấp thấp, thì gia nhập Thương hội Tân Phi đã là một lựa chọn vô cùng hấp dẫn.

Cho nên, căn bản không cần Hứa Dịch chủ động tìm kiếm, những Pháp sư này đã tự mình tìm đến cửa.

Elvin vừa mới tạm thời kết thúc cuộc trò chuyện với Hứa Dịch, đã có một số Pháp sư không kiềm chế được mà tìm đến Hứa Dịch.

Bất kể là thăm dò một cách vòng vo hay là hỏi thẳng vào vấn đề, tóm lại đều thể hiện cùng một ý tứ, đó chính là bọn họ rất có ý muốn đến Thương hội Tân Phi làm việc.

Hứa Dịch không lập tức đồng ý toàn bộ, nhưng lại thay mặt Thương hội Tân Phi bày tỏ sự hoan nghênh với bọn họ.

Mặc dù phần lớn Pháp sư ở đây có lẽ đều không có khả năng trở thành Đại Pháp sư, nhưng điều mà Hứa Dịch cần nhất là tạo dựng một loại nhận thức trong lòng các Pháp sư của Vương quốc Lanpari, đó chính là đến Thương hội Tân Phi nghiên cứu Máy móc Ma thuật cũng là một lựa chọn rất tốt, đồng nghĩa với việc cung cấp cho các Pháp sư một con đường mới.

Sau khi tiếp xúc đơn giản, bởi vì kỳ thi sát hạch chính thức bắt đầu, Hứa Dịch liền cùng Stella rời khỏi nơi này, sau đó mỗi người tách ra làm việc riêng.

Stella phải tham dự một buổi triển lãm trang sức do Thương hội Salanke tổ chức với tư cách là người đại diện, còn Hứa Dịch thì nhận lời mời của Đại Pháp sư Eisenka, đến Tháp Pháp sư của Đại Pháp sư Eisenka.

Đây là lần đầu tiên Hứa Dịch đến Tháp Ma pháp của Đại Pháp sư Eisenka.

So với Tháp Đại Pháp sư Camillo, thì Tháp Đại Pháp sư Eisenka kỳ thực không thể dùng một tòa tháp để hình dung, mà chỉ có thể coi là một cách gọi chung.

Bởi vì Tháp Đại Pháp sư Eisenka trên thực tế là một khu trang viên chiếm diện tích hơn năm nghìn mét vuông ở ngoại ô phía Nam Thành Anweimar, ngoài khu vực trung tâm trang viên có một tòa Tháp Pháp sư, thì những nơi khác đều rải rác các loại kiến trúc khác nhau, bảo vệ tòa tháp ở trung tâm.

Chỉ riêng điểm này cũng có thể thấy được Đại Pháp sư Eisenka quả nhiên không hổ danh là Pháp sư giàu có nhất Vương quốc Lanpari.

Khi Hứa Dịch đến, Đại Pháp sư Eisenka đã đích thân ra nghênh đón, bày ra thái độ thậm chí còn nhiệt tình hơn cả lần trước khi ông ta đến Thành phố Bontar gặp Hứa Dịch.

"Hội trưởng Hứa, cậu có thể đến đây quả thực là rất hiếm có. Nào, để tôi dẫn cậu tham quan một chút, tôi nghĩ sau này cậu sẽ có rất nhiều cơ hội đến đây." Đại Pháp sư Eisenka vô cùng nhiệt tình dẫn Hứa Dịch đi vào trong, sau đó dẫn anh đi tham quan một vòng quanh trang viên.

Hứa Dịch có chút bất ngờ trước thái độ nhiệt tình của Đại Pháp sư Eisenka, bởi vì mặc dù lần trước hai bên đã xác định ý định hợp tác, nhưng Hứa Dịch vì một số cân nhắc, nên đã không giao một số kỹ thuật độc quyền của Thương hội Tân Phi cho ông ta theo ý nguyện của Đại Pháp sư Eisenka, cho nên sự hợp tác của hai bên trên thực tế hiện tại chỉ có thể coi là khá hời hợt.

Ngược lại, Thương hội Tân Phi bởi vì giao một số nhiệm vụ nghiên cứu liên quan đến Pháp trận cho Tháp Đại Pháp sư Eisenka, nên trong một năm qua đã liên tục cung cấp cho Đại Pháp sư Eisenka hơn ba nghìn đồng vàng kinh phí nghiên cứu, nhưng số tiền này đối với Thương hội Tân Phi hiện tại mà nói căn bản là chẳng đáng là bao, đương nhiên là không thể lọt vào mắt xanh của Đại Pháp sư Eisenka.

Cho nên Hứa Dịch vốn tưởng rằng lần này Đại Pháp sư Eisenka cho dù có mời mình đến, cũng chỉ là giữ lễ tiết mà thôi, không ngờ ông ta lại thể hiện thái độ như thế này. Cứ như thể hai bên là đối tác hợp tác vô cùng thân thiết.

"Nhìn xem, Hội trưởng Hứa, nơi này chính là trung tâm nghiên cứu Pháp trận mà tôi đặc biệt dành riêng cho hạng mục nghiên cứu hợp tác của chúng ta."

Khi Hứa Dịch còn đang suy nghĩ về vấn đề này, thì Đại Pháp sư Eisenka đã dẫn anh đến trước một khu nhà gồm sáu gian nhà hai tầng.

Nghe Đại Pháp sư Eisenka giới thiệu, Hứa Dịch quan sát khu nhà trước mặt, cảm thấy khu nhà này có chút giống với Viện Nghiên cứu Ma thuật của Thương hội Tân Phi. Chỉ là không biết lực lượng nghiên cứu phát triển bên trong có mạnh bằng Viện Nghiên cứu Ma thuật của Thương hội Tân Phi hay không.

"Hiện tại ở đây có tổng cộng hai mươi vị Pháp sư từ cấp bốn đến cấp bảy đang dốc toàn lực nghiên cứu những vấn đề về Pháp trận, cộng thêm việc tôi thường xuyên đến đây tiến hành một số nghiên cứu, tôi nghĩ cho dù có kém hơn Viện Nghiên cứu Ma thuật của Thương hội Tân Phi các cậu một chút, thì cũng sẽ không kém quá xa đâu." Đại Pháp sư Eisenka có chút tự đắc nói với Hứa Dịch.

Hứa Dịch thầm lắc đầu.

Không nói đến việc số lượng Pháp sư ở đây có sự chênh lệch rất lớn so với Viện Nghiên cứu Ma thuật của Thương hội Tân Phi, chỉ riêng việc Đại Pháp sư Camillo quyết định dốc toàn lực nghiên cứu Máy móc Ma thuật, còn Đại Pháp sư Eisenka chỉ thỉnh thoảng đến đây một chút, thì cũng đủ để tạo ra sự cách biệt rất lớn giữa hai bên.

Hạng mục hợp tác chủ yếu giữa Thương hội Tân Phi và Đại Pháp sư Eisenka chính là nghiên cứu phương diện này, vì vậy khi đến đây, Đại Pháp sư Eisenka cũng không dẫn Hứa Dịch đến những nơi khác trong trang viên nữa, mà sau khi dẫn Hứa Dịch đi dạo một vòng quanh mỗi gian nhà nhỏ, thì liền trực tiếp đến Tháp Ma pháp ở trung tâm trang viên.

Nhìn gần, mới phát hiện tòa Tháp Ma pháp này cao đến mười ba tầng, so với Tháp Đại Pháp sư Camillo chỉ có vỏn vẹn bảy tầng thì cao hơn gần gấp đôi, hơn nữa diện tích tầng trệt cũng rộng hơn gấp đôi.

Điều này đủ để chứng minh sự chênh lệch về tài lực giữa hai vị Đại Pháp sư.

Tuy nhiên, kết cấu tổng thể của hai tòa Tháp Ma pháp gần như giống nhau, tầng cao nhất đều là không gian riêng tư của hai vị Đại Pháp sư.

Đại Pháp sư Eisenka dẫn Hứa Dịch đến tầng cao nhất, phất tay ra hiệu cho tất cả những người hầu lui xuống, sau đó tự mình rót cho Hứa Dịch một tách trà, lúc này mới ngồi xuống, bày ra tư thế muốn nói chuyện kỹ càng với Hứa Dịch.

Sau vài câu xã giao, Hứa Dịch liền hỏi về vấn đề tiến độ nghiên cứu.

Sự hợp tác ban đầu của hai bên là do Thương hội Tân Phi cung cấp kinh phí, còn Đại Pháp sư Eisenka thì phụ trách tổ chức nhân lực để hoàn thành nghiên cứu.

Trước đó nhiệm vụ nghiên cứu mà Hứa Dịch giao cho Đại Pháp sư Eisenka là về vấn đề Pháp trận duy trì công suất đầu ra ổn định, và làm thế nào để Pháp trận trên Máy móc Ma thuật có thể duy trì nguyên vẹn trong thời gian dài.

Sau hơn nửa năm nghiên cứu, hai vấn đề này đều đã đạt được một số bước đột phá nhất định, cơ bản đã đạt đến yêu cầu mà Hứa Dịch đưa ra.

Tuy nhiên, sau khi giới thiệu xong tiến độ hiện tại của hai hạng mục nghiên cứu này, Đại Pháp sư Eisenka lại nói ra một câu đầy ẩn ý.

"Theo như thỏa thuận ban đầu, tôi có thể giao hai thành quả nghiên cứu này cho Thương hội Tân Phi, nhưng cũng có thể lựa chọn bồi thường hợp đồng, sau đó giao hai kỹ thuật này cho Thương hội khác. Hội trưởng Hứa, có rất nhiều Thương hội đều cảm thấy hứng thú với hai kỹ thuật này, đồng thời cam kết có thể thay tôi chi trả tiền vi phạm hợp đồng, hơn nữa còn dùng giá cao hơn để mua."

Hứa Dịch khẽ mỉm cười, thầm nghĩ Đại Pháp sư Eisenka rốt cuộc là đang nhắc nhở mình hay là đang cảnh cáo mình đây.

"Việc này đương nhiên là do Đại Pháp sư ngài tự do quyết định. Tuy nhiên, tôi nghĩ ngài đã chủ động tìm kiếm hợp tác với Thương hội Tân Phi chúng tôi, chắc hẳn là không có ý định phá vỡ mối quan hệ hợp tác này vào lúc này chứ? Nếu không, với tài lực của ngài, hoàn toàn không cần chúng tôi chi trả kinh phí nghiên cứu."

"Không sai." Đại Pháp sư Eisenka gật đầu nói: "So với những Thương hội khác trong Vương quốc còn chưa đủ chín chắn trong việc nghiên cứu Máy móc Ma thuật, tôi đương nhiên hy vọng có thể hợp tác với Thương hội Tân Phi hơn. Cho nên, Hội trưởng Hứa, chỉ cần cậu có thể đáp ứng điều kiện mà tôi đưa ra, tôi nghĩ mình không chỉ giao hai thành quả nghiên cứu này cho cậu, mà còn tiếp tục hỗ trợ các cậu tiến hành nghiên cứu."

Hứa Dịch không tỏ vẻ gì là bất ngờ: "Mời Đại Pháp sư nói ra điều kiện của ngài đi."

"Theo như dự tính ban đầu của tôi, là hai bên chúng ta cùng hưởng lợi từ kỹ thuật nghiên cứu ra, sau đó chỉ cần là Thương hội sử dụng hai kỹ thuật này, đều phải trả phí bản quyền cho hai kỹ thuật này. Thế nhưng hiện tại cho dù là nội bộ Vương quốc hay là Hiệp hội Pháp sư đều chưa thông qua Đạo luật sáng chế tương ứng, vì vậy sau khi suy xét, tôi cảm thấy vẫn là áp dụng phương thức Thương hội của các cậu đã từng sử dụng trước đây để xử lý hai kỹ thuật này thì hơn." Đại Pháp sư Eisenka nói.

"Phương thức Thương hội chúng tôi đã từng sử dụng?" Hứa Dịch suy nghĩ một chút."Là chỉ trực tiếp bán kỹ thuật, sau đó thu phí tương ứng sao?"

"Đúng vậy. Tôi cảm thấy phương thức này rất tốt. Hiện giờ hai kỹ thuật này thuộc về hai bên chúng ta cùng sở hữu, như vậy lợi nhuận bán kỹ thuật cũng thuộc về hai bên chúng ta cùng sở hữu. Hội trưởng Hứa, cậu thấy thế nào?"

Hứa Dịch trầm ngâm một lát, hỏi: "Có hai vấn đề. Tỷ lệ sở hữu của hai bên chúng ta nên tính thế nào? Còn nữa, Máy móc Ma thuật của Thương hội Tân Phi chúng tôi cũng sẽ dùng đến hai kỹ thuật này, vậy cái này nên tính thế nào?"

"Bởi vì nghiên cứu hai kỹ thuật này là Thương hội Tân Phi các cậu bỏ tiền, bên tôi bỏ người, cho nên tôi cảm thấy chia đôi là một lựa chọn hợp lý. Còn về việc Thương hội Tân Phi cũng muốn dùng đến hai kỹ thuật này sao... Hội trưởng Hứa à, tôi nghĩ Thương hội Tân Phi các cậu cũng cần bỏ tiền ra mua hai kỹ thuật này, sau đó chúng ta lại chia đôi."

"Nói cách khác, chính là nếu Thương hội Tân Phi chúng tôi muốn sử dụng hai kỹ thuật này, thì vẫn phải trả cho ngài phí sử dụng kỹ thuật tương ứng?" Hứa Dịch hỏi.

"Đúng vậy."

Hứa Dịch suy nghĩ một hồi, lắc đầu: "Tôi không đồng ý. Nếu như là bán hai kỹ thuật này cho Thương hội khác, vậy tôi đồng ý với phương án phân chia mà ngài đưa ra. Nhưng nếu là Thương hội Tân Phi chúng tôi tự mình sử dụng hai kỹ thuật này, vậy tôi hy vọng chúng tôi sẽ không bị ảnh hưởng bởi việc này."

Đại Pháp sư Eisenka dường như có chút không ngờ Hứa Dịch lại dứt khoát từ chối như vậy, nhíu mày.

"Hội trưởng Hứa, hai kỹ thuật này tuy rằng do Thương hội Tân Phi các cậu đầu tư, nhưng tôi và các Pháp sư bên tôi cũng đã bỏ ra rất nhiều tâm huyết. Nếu như theo như cậu nói, Thương hội Tân Phi các cậu sử dụng hai kỹ thuật này mà không cần trả bất kỳ thù lao nào, như vậy chúng tôi nhất định sẽ vì vậy mà thiếu đi một khoản thu nhập rất lớn. Cậu cảm thấy... như vậy có công bằng không?"

"Việc này không liên quan gì đến công bằng hay không công bằng, tôi chỉ là không muốn để cho Máy móc Ma thuật do Thương hội chúng tôi sản xuất ra còn phải chịu sự hạn chế này nọ, hoặc nói thẳng ra là, tôi không thích." Hứa Dịch nói thẳng.

Đại Pháp sư Eisenka càng nhíu mày hơn.

"Hội trưởng Hứa, hy vọng cậu đừng vì sở thích cá nhân của mình mà ảnh hưởng đến phán đoán. Vừa rồi tôi cũng đã nói rồi, tôi hoàn toàn có thể dựa theo hợp đồng mà bồi thường vi phạm hợp đồng cho Thương hội các cậu, sau đó biến hai kỹ thuật này thành của riêng mình. Về sau nếu Thương hội các cậu muốn dùng đến hai kỹ thuật này, thì phải đến chỗ tôi mua."

Hứa Dịch mỉm cười, thả lỏng người, dựa lưng vào ghế, dang hai tay ra, vẻ mặt ung dung nói: "Nếu Đại Pháp sư ngài thật sự quyết định làm như vậy, xin cứ tự nhiên."

Đại Pháp sư Eisenka lập tức biến sắc.

Chương 633: Muốn làm thì làm Quốc vương

Mùa hè nóng nực nhất vừa qua đi, cuộc chiến bùng nổ giữa Bá tước Waylon và Đại công tước Stan cũng lập tức trở nên khốc liệt hơn.

Đại công tước Stan thậm chí còn phái sát thủ cấp Đại pháp sư như Rena đi mưu sát Hứa Dịch, khiến sự ủng hộ của Thương hội Tân Phi dành cho Bá tước Waylon càng thêm sâu sắc, không chỉ liên tục cung cấp cho Bá tước Waylon số lượng lớn Máy móc Ma thuật quân dụng, mà còn mua về một lượng lớn vật tư từ Vương quốc Lanpari, Vương quốc Rulson cùng vài quốc gia khác có dự án hợp tác lẫn nhau, giải quyết triệt để nỗi lo hậu phương cho Bá tước Waylon, tự nhiên ông có thể dốc toàn lực khai chiến với Đại công tước Stan.

Thậm chí Thương hội Tân Phi còn lần đầu tiên trực tiếp can thiệp vào cuộc chiến giữa các lãnh chúa trong nội bộ Công quốc Stan, trong các trận chiến xảy ra giữa Bá tước Waylon và Đại công tước Stan, đã nhiều lần phái những vệ sĩ tinh nhuệ nhất trong đội hộ vệ Thương hội Tân Phi tham chiến.

Dựa vào hỏa lực đáng sợ của đội hộ vệ Thương hội Tân Phi còn mạnh hơn thuộc hạ của Bá tước Waylon gấp nhiều lần, Đại công tước Stan lại càng không có chút sức phản kháng nào.

Chỉ mất vỏn vẹn hai tháng, Bá tước Waylon đã đích thân dẫn thuộc hạ đánh vào thành Faraday, thủ đô của Công quốc Stan.

Đại công tước Stan thấy phản kháng vô vọng, bèn châm một mồi lửa thiêu rụi thành tro tàn phủ đại công tước huy hoàng mà bản thân phải mất mấy chục năm mới xây dựng nên, chính ông cũng theo đó chôn thân trong biển lửa.

Sau đó, một số lãnh chúa trong Công quốc Stan đồng loạt tỏ ý thần phục Bá tước Waylon, đồng thời suy tôn ông làm tân Đại công tước Stan, người đời gọi là Đại công tước Waylon.

Việc đầu tiên sau khi Đại công tước Waylon tiếp nhận ngôi vị đại công tước, chính là yêu cầu tất cả các lãnh chúa khác trong công quốc phải giải trừ vũ trang, toàn diện chấp nhận sự lãnh đạo và bổ nhiệm của phủ đại công tước.

Phần lớn lãnh chúa tỏ ý phục tùng, chỉ một số ít lãnh chúa thì bày tỏ từ chối.

Trong số đó, có cả Tử tước Ankelu, kẻ cũng đang hô mưa gọi gió, nổi bật không kém ở phía nam Công quốc Stan.

Nếu là một lãnh chúa bình thường nào dám phản kháng Đại công tước Waylon hiện tại, thì thứ chờ đón hắn chắc chắn sẽ là đòn đả kích không chút nương tay từ Đại công tước Waylon.

Trên thực tế, Đại công tước Waylon quả thực cũng làm như vậy.

Một tuần sau khi ông ban lệnh giải trừ vũ trang, Đại công tước Waylon lập tức phái binh chinh phạt vài vị lãnh chúa dám phản kháng mệnh lệnh của mình, dễ dàng đánh bại những lãnh chúa này, không khách khí thu luôn lãnh địa của họ vào tay mình.

Thế nhưng đối với Tử tước Ankelu, kẻ cũng phản kháng mệnh lệnh của mình, Đại công tước Waylon lại khác thường, không có bất kỳ động thái nào đối với hắn, cả hai bên đều tỏ ra vô cùng hòa bình kiềm chế, cứ như thể sẽ không bao giờ xảy ra xung đột gì vậy.

Thực ra tất cả mọi người trong Công quốc Stan đều hiểu rõ, dù là Tử tước Ankelu hay Đại công tước Waylon, kẻ ủng hộ lớn nhất đứng sau họ chính là Thương hội Tân Phi, hay nói đúng hơn chính là Hứa Dịch.

Đừng thấy hai vị lãnh chúa này có thể hô mưa gọi gió trong Công quốc Stan mà lầm, thực tế họ muốn làm gì cũng phải xem sắc mặt của Thương hội Tân Phi và Hứa Dịch mới quyết định được.

Đây là một sự thật khiến người ta bất lực.

Sự ủng hộ của Thương hội Tân Phi vô cùng quan trọng đối với bất kỳ bên nào, nếu Thương hội Tân Phi từ bỏ ủng hộ một bên, thì số phận đang chờ đợi bên đó chắc chắn là bị bên còn lại đánh bại hoàn toàn.

Hay nói thẳng ra hơn, chỉ có Thương hội Tân Phi, hay nói đúng hơn chỉ có Hứa Dịch, mới là người duy nhất thực sự có thể quyết định cục diện nội bộ Công quốc Stan.

Điều khiến tất cả mọi người cảm thấy khó hiểu là, đã Thương hội Tân Phi sở hữu thực lực mạnh mẽ như vậy, tại sao không dứt khoát tự mình xuất binh, chinh phục toàn bộ các lãnh chúa trong Công quốc Stan, mà lại nhất định phải chọn hai thế lực Tử tước Ankelu và Đại công tước Waylon làm gì?

Hoặc hắn cứ dứt khoát chỉ chọn ủng hộ một bên, giúp bên đó thống lĩnh toàn bộ Công quốc Stan, chẳng phải như vậy sẽ thu được lợi ích lớn hơn sao?

"Thực ra tôi quả thực có thể làm như vậy." Hứa Dịch vẻ mặt nghiêm túc nhìn Ankelu và tân Đại công tước Stan — Đại công tước Waylon, hai người đang ngồi lần lượt bên tay trái và tay phải mình.

Nếu không tận mắt chứng kiến, e rằng bất kỳ ai trong Công quốc Stan cũng không tin nổi, Tử tước Ankelu và Đại công tước Waylon, hai người đang gươm tuốt cung giương để tranh giành quyền khống chế Công quốc Stan, lúc này lại có thể ngồi đối diện nhau ôn hòa như vậy, thậm chí trên mặt cả hai còn treo một nụ cười nhẹ, cứ như thể hai bên căn bản không phải kẻ thù gì, ngược lại giống như bạn tốt vậy.

"Còn sở dĩ tôi không làm như vậy, chính là vì tôi cảm thấy làm thế thực ra sẽ gây tổn hại quá lớn cho Công quốc Stan, không có lợi cho sự phát triển của Thương hội Tân Phi chúng tôi tại Công quốc Stan." Hứa Dịch nói tiếp.

Ankelu nhấp một ngụm trà, liếc nhìn Đại công tước Waylon đối diện tuy trên mặt mang nụ cười nhưng ánh mắt nhìn mình lại rõ ràng ẩn chứa sát khí, khẽ mỉm cười nói: "Hội trưởng Hứa, để tôi đoán xem, điều ngài lo ngại nhất, chính là sợ Công quốc Stan cứ mãi chìm trong chiến loạn, sẽ ảnh hưởng nghiêm trọng đến số lượng dân số phải không?"

"Không sai." Hứa Dịch khẽ gật đầu. "Thương hội chúng tôi hiện giờ đang thiếu hụt trầm trọng nhân lực. Dân số bản địa của Công quốc Stan rất quan trọng với tôi, tôi rất không muốn họ bị tổn thất vì chiến loạn."

Sắc mặt Ankelu hơi trầm xuống: "Hội trưởng Hứa, thứ tôi nói thẳng. Nếu không phải vì ngài ra sức ủng hộ Bá tước Waylon, thì Bá tước Waylon tuyệt đối sẽ không có gan phát động tấn công các lãnh chúa khác, càng đừng nói tới việc cuối cùng thậm chí dám khiêu chiến Đại công tước Stan."

Đại công tước Waylon đối diện dựng ngược đôi mày, trừng mắt giận dữ nhìn Ankelu: "Sao? Tử tước Ankelu, ngươi đang coi thường ta đấy à? Có muốn giờ chúng ta ai về nhà nấy phân cao thấp một trận không?"

Ankelu khinh bỉ liếc nhìn Đại công tước Waylon một cái, lạnh nhạt hừ: "Nếu không phải Hội trưởng Hứa ngăn cản, ta đã sớm đánh cho đám ô hợp của ngươi tan tác rồi."

Đại công tước Waylon lập tức nổi giận đùng đùng, phắt đứng dậy, chỉ vào Ankelu quát: "Vậy được, chúng ta lập tức về khai chiến. Xem rốt cuộc ai mới là ô hợp!"

Ankelu vừa định đáp lời, Hứa Dịch ngồi giữa lạnh lùng hừ một tiếng, hai người lập tức im bặt, đồng loạt nhìn về phía Hứa Dịch.

"Tôi không quan tâm hai người có nhìn nhau chướng mắt hay không, nhưng đã đến chỗ tôi rồi, thì đều ngồi xuống mà nói chuyện đàng hoàng!" Hứa Dịch lạnh lùng liếc qua, hai người trừng mắt nhìn nhau một cái rồi cùng ngồi xuống.

Thấy dáng vẻ hai người đang nén giận, Hứa Dịch khẽ cau mày.

Hai gã này với thái độ hiện giờ, làm sao mong họ chung sống hòa bình, cùng nhau ra sức cho sự phát triển của Công quốc Stan được?

Thực ra nếu có thể, Hứa Dịch thực sự muốn làm đúng như nhiều lãnh chúa trong Công quốc Stan đã suy đoán, trực tiếp phái đội hộ vệ Thương hội Tân Phi, quét sạch mọi tiếng nói phản đối trong Công quốc Stan, đưa toàn bộ Công quốc Stan vào tầm khống chế của mình, như vậy đến lúc đó bất kể anh muốn quy hoạch phát triển Công quốc Stan ra sao, cũng có thể tùy ý thi hành, mà không phải bó tay bó chân như hiện giờ.

Nhưng vấn đề nhân lực mà anh lo ngại, không chỉ thể hiện ở nhân lực các nhà máy của Thương hội Tân Phi, mà ở nhân lực đội hộ vệ Thương hội Tân Phi càng nghiêm trọng hơn.

Dù nhân lực đội hộ vệ Thương hội Tân Phi thông qua việc không ngừng mở rộng, hiện giờ đã gần đạt ba nghìn người.

Kết hợp với các loại Máy móc Ma thuật quân dụng được trang bị, cùng quá trình huấn luyện lâu dài và tố chất bản thân cao, gần ba nghìn vệ sĩ này với số lượng lớn chiến binh người lùn và chiến binh Elf sở hữu sức chiến đấu cực kỳ đáng sợ, nếu chính diện giao chiến, thậm chí có thể dễ dàng đánh bại hơn một vạn địch nhân.

Nhưng vì dù sao nhân lực vẫn quá ít, dùng để bảo vệ các căn cứ chủ yếu hiện tại của Thương hội Tân Phi thì còn tạm ổn, nhưng muốn thống trị toàn bộ Công quốc Stan thì lại tỏ ra vô cùng thiếu hụt.

Vì vậy Hứa Dịch buộc phải tìm trong Công quốc Stan những lãnh chúa có đủ thực lực khác làm người đại diện, thông qua người đại diện để thực hiện quy hoạch cải cách của mình đối với Công quốc Stan.

Về mặt này, chọn Ankelu và chọn Đại công tước Waylon đều có ưu nhược điểm riêng.

Ankelu năng lực xuất sắc, hơn nữa có thể nhìn rõ tình thế, lý niệm của hắn cũng có không ít điểm tương đồng với Hứa Dịch, nếu hợp tác với hắn, Hứa Dịch có thể dễ dàng thuận tiện hơn hoàn thành quy hoạch của mình đối với Công quốc Stan.

Nhưng Ankelu lại có một nhược điểm khiến Hứa Dịch vô cùng e ngại, đó là chí hướng của hắn quá lớn, nói cách khác là dã tâm rất lớn, loại người như vậy rất khó cam tâm đứng dưới người khác, sau này e rằng sẽ không hoàn toàn nghe theo sự sắp xếp của Hứa Dịch.

Còn Đại công tước Waylon về các mặt khác đều không bằng Ankelu, nhưng lại nghe lời răm rắp trước Hứa Dịch, làm con rối thì vô cùng thích hợp.

Hứa Dịch tạm thời vẫn chưa có khả năng loại bỏ cả hai người này, bèn chọn cách đồng thời ủng hộ cả hai, để họ kiềm chế lẫn nhau.

Ít nhất ở giai đoạn hiện tại, hai người này vì phải tranh thủ sự ủng hộ của Thương hội Tân Phi, nên ngược lại sẽ nhượng bộ đủ mức trước Hứa Dịch.

Hôm nay Hứa Dịch có thể triệu tập cả hai người này cùng lúc lại đây, chính là dựa vào điểm này.

Ngừng lại một chút, Hứa Dịch nói với Ankelu: "Ankelu, tôi nhớ lý tưởng của ông là để người dân Công quốc Stan đều được sống cuộc sống tốt đẹp phải không?"

Ankelu khẽ gật đầu: "Đúng vậy, đây là lý tưởng mãi mãi không thay đổi của tôi. Nhưng Hội trưởng Hứa, hiện giờ Công quốc Stan đã chìm sâu trong chiến hỏa suốt một năm ròng, đây không phải điều tôi muốn."

Hứa Dịch gật đầu, không đáp lời, mà quay sang hỏi Đại công tước Waylon: "Vậy còn Đại công tước Waylon ông thì sao? Lý tưởng của ông là gì?"

Đại công tước Waylon bĩu môi: "Tôi không có lý tưởng cao thượng như vậy, tôi chỉ muốn bản thân sống tốt hơn là được rồi."

"Loại sâu mọt!" Ankelu khẽ hừ một tiếng.

Đại công tước Waylon trừng mắt, lại sắp nổi giận.

Hứa Dịch xua tay, ngăn ông lại.

"Được, đã yêu cầu của hai người đều không quá cao, vậy thì đơn giản hơn nhiều rồi. Ankelu, ông đã từng đến thành Bontar xem qua, chắc ông hiểu rất rõ, dưới ảnh hưởng của Thương hội Tân Phi chúng tôi, thành Bontar đã thay đổi lớn đến mức nào, cuộc sống người dân thành Bontar đã được cải thiện ra sao."

Ankelu gật đầu, quay đầu nhìn về hướng Vương quốc Lanpari, trong ánh mắt mang theo chút ngưỡng mộ khát khao.

"Thành Bontar khi đó, thực sự là thành phố tràn đầy sức sống và nhiệt huyết nhất mà tôi từng thấy trong đời. Nếu mỗi thành phố của Công quốc Stan chúng ta đều có thể trở nên giống thành Bontar, thì cho dù tôi có chết ngay bây giờ, cũng sẽ không có oán trách gì."

"Không cần ông phải chết đâu." Hứa Dịch cười cười. "Chỉ cần ông hợp tác chặt chẽ với Thương hội Tân Phi chúng tôi, thì tự nhiên có thể biến Công quốc Stan trở nên giống thành Bontar. Người dân Công quốc Stan cũng sẽ trở nên tràn đầy sức sống và nhiệt huyết như người dân thành Bontar vậy."

Ankelu trầm ngâm hồi lâu, từ từ gật đầu.

"Hội trưởng Hứa, tôi tin ngài có khả năng này. Hiện giờ trong vùng lãnh địa riêng của ngài, cuộc sống của mọi người trong mắt tôi đã chẳng khác gì thiên đường. Nếu ngài có thể khiến tất cả thần dân trong Công quốc Stan chúng tôi đều có được cuộc sống như vậy, thì bất kể ngài để tôi làm gì, tôi cũng cam tâm tình nguyện. Cho dù... cho dù suy tôn ngài làm Đại công tước Stan, tôi cũng không có ý kiến gì."

Đại công tước Waylon hừ một tiếng: "Vậy ta phải đi làm gì? Chẳng lẽ quay lại làm bá tước như cũ à?"

Sắc mặt Ankelu lạnh xuống: "Sao? Ngươi có tư cách gì mà sánh ngang với Hội trưởng Hứa?"

"Ta đương nhiên không có tư cách sánh ngang Hội trưởng Hứa. Nhưng ta đã là Đại công tước Stan rồi, sao có thể để Hội trưởng Hứa phải hạ mình tiếp nhận vị trí của ta chứ." Đại công tước Waylon nói.

Ankelu có phần khó hiểu: "Vậy ngươi nói xem phải làm sao?"

"Rất đơn giản." Đại công tước Waylon bỗng trở nên phấn khích. "Nói theo ý ta, nếu Hội trưởng Hứa có ý đó, thì nên làm Quốc vương luôn!"

ChÆ°Æ¡ng 248: Mua và bán

Văn hóa bàn tiệc ở Lục địa Saines khác với Trung Quốc ở Trái Đất, tuyệt đối không nói chuyện chính sự trước khi ăn xong.

Vì vậy, sau khi nâng ly chúc tụng, ăn uống no say, khi món tráng miệng được dọn lên, mọi người nhấp một ngụm trà, Reves mới đi vào vấn đề chính.

"Hội trưởng Hứa, hôm nay tôi nhờ Hainas mời cậu đến ăn bữa cơm này, thứ nhất là vì dạo gần đây Thương hội Tân Phi phát triển rất nhanh, tôi rất muốn gặp lại Hội trưởng Hứa một lần, xem cậu so với một năm trước có gì thay đổi không, thứ hai là hai người bạn này của tôi có chút việc muốn nhờ cậu giúp đỡ."

Newman đến từ Vương quốc Rulson lập tức gật đầu cười nói: "Không sai, tôi cố ý nhờ Reves để được gặp Hội trưởng Hứa, nếu không thì thật sự không biết phải làm sao để gặp được cậu."

"Tôi cũng vậy, lần này từ Công quốc đến đây, chính là vì muốn gặp Hội trưởng Hứa." Ankulu đến từ Công quốc Stan cũng gật đầu nói.

Hứa Dịch hơi kỳ quái liếc nhìn Hainas, nhưng thấy anh ta nhún vai với mình, có vẻ cũng không biết rõ tình hình bữa ăn này, vì vậy liền quay đầu lại, đưa mắt nhìn qua hai người, mỉm cười nói: "Hai vị khách sáo quá, chỉ là không biết tôi có thể giúp gì cho hai vị?"

Hai người nhìn nhau, Newman lên tiếng trước: "Là thế này, Hội trưởng Hứa. Tôi nghe nói Vương quốc Lanpari các cậu từ năm ngoái đã bắt đầu quảng bá rộng rãi Máy móc Ma thuật Canh tác do Thương hội Tân Phi sản xuất, mùa thu hoạch năm nay đã đạt được thành công lớn, sản lượng lương thực trong nước vượt xa mọi năm, có phải vậy không?"

"Ừm... số liệu cụ thể thì tôi không rõ, vì vậy không dám nói là có vượt xa hay không, nhưng tôi đoán chắc là cũng gần như vậy." Hứa Dịch ra vẻ không chắc chắn lắm, đáp.

Tất nhiên là anh đang nói dối.

Trên thực tế, không lâu sau khi kết thúc thu hoạch mùa thu ở Thành phố Bontar, anh đã nhận được tin từ Bá tước Satsuma, nói rằng theo thống kê của Cục Nông nghiệp, tổng sản lượng lương thực thu được trong vụ thu hoạch mùa thu năm nay ở Vương quốc Lanpari đã đạt tới gần gấp ba lần so với mọi năm!

Lần này Hứa Dịch đến Thành Anweimar, còn có một việc rất quan trọng, đó là tham dự bữa tiệc do đích thân Quốc vương Bệ hạ tổ chức để chúc mừng vụ mùa bội thu này.

Theo như Cervini tiết lộ trước, Hứa Dịch được Quốc vương Bệ hạ đánh giá là công thần lớn nhất giúp Vương quốc Lanpari đạt được vụ thu hoạch lớn như vậy, vì vậy sẽ được ban thưởng đặc biệt trong bữa tiệc.

Đương nhiên, những chuyện này không cần thiết phải tiết lộ trước mặt hai người nước ngoài này.

Khi chưa biết rõ mục đích thực sự của đối phương, anh ta đương nhiên sẽ chọn cách trả lời mập mờ một chút.

Newman cũng không quá để ý đến câu trả lời của Hứa Dịch. Rõ ràng là hắn ta đã có được thông tin rất cụ thể.

"Hội trưởng Hứa, tôi nghĩ không ai có thể phủ nhận vai trò to lớn của Máy móc Ma thuật Canh tác do Thương hội của cậu sản xuất trong việc này, vì vậy bây giờ tôi muốn hỏi cậu, không biết Thương hội Tân Phi của cậu có ý định bán những chiếc Máy móc Ma thuật Canh tác này cho các quốc gia khác hay không?" Newman hỏi tiếp.

Hứa Dịch sững người: "Newman tiên sinh, ý của anh là... anh muốn mua Máy móc Ma thuật Canh tác?"

Newman gật đầu: "Đúng vậy, Vương quốc Rulson của chúng tôi còn nhiều ruộng đất hoang hơn cả Vương quốc Lanpari của các cậu, vì vậy tôi nghĩ nếu có thể mua được đủ Máy móc Ma thuật Canh tác từ Thương hội của cậu, thì sản lượng lương thực của Vương quốc Rulson chúng tôi nhất định cũng sẽ được cải thiện đáng kể."

"Tuy rằng trên phương diện là một thương nhân, tôi đương nhiên hy vọng hàng hóa do Thương hội mình sản xuất có thể bán được càng nhiều càng tốt. Nhưng Newman tiên sinh, xin thứ lỗi cho tôi nói thẳng, hiện tại Máy móc Ma thuật Canh tác đang được Quốc vương Bệ hạ của Vương quốc Lanpari chúng tôi rất coi trọng, e rằng tôi không có quyền tự ý quyết định bán cho anh." Hứa Dịch ra vẻ bất đắc dĩ nói.

Newman cười lớn: "Tôi nghĩ Hội trưởng Hứa không cần phải lo lắng về chuyện này. Bởi vì Reves tiên sinh đã đồng ý dẫn tôi đến gặp cậu, vậy thì Quốc vương Bệ hạ tôn kính của các cậu nhất định đã đồng ý chuyện này."

"Thật sao?" Hứa Dịch nghi ngờ nhìn Reves.

Tên Reves này có năng lực lớn như vậy sao?

Reves gật đầu nhẹ với Hứa Dịch: "Hội trưởng Hứa, cậu không cần phải lo lắng về chuyện này."

Không lo lắng mới là lạ, hiện tại Máy móc Ma thuật Canh tác thậm chí có thể coi là vật tư chiến lược của Vương quốc Lanpari, trong trường hợp bình thường, Quốc vương Bệ hạ căn bản sẽ không cho phép nó được xuất khẩu ra nước ngoài.

Tuy nhiên, Reves lại không muốn tiết lộ thêm gì, Hứa Dịch chỉ có thể nhìn sang Hainas, người vẫn luôn im lặng từ nãy đến giờ.

Hainas lập tức gật đầu với Hứa Dịch: "Yên tâm đi, Reves thúc thúc đã nói vậy rồi, thì cậu không cần phải lo lắng."

"Tên này cũng không đáng tin..." Hứa Dịch thầm lẩm bẩm một câu, sau đó nhìn Newman, suy nghĩ một chút rồi nói: "Newman tiên sinh, chỉ cần Quốc vương Bệ hạ đồng ý, tôi rất vui lòng hợp tác với anh trong thương vụ này. Nhưng trước đó, tôi muốn hỏi, anh dự định mua bao nhiêu chiếc Máy móc Ma thuật Canh tác?"

Newman giơ một ngón tay: "Tôi dự định mua một vạn chiếc cho mỗi loại Máy móc Ma thuật Canh tác, nếu hiệu quả tốt, có thể sau này sẽ tiếp tục đặt thêm."

"Mỗi loại một vạn chiếc?" Hứa Dịch giật mình.

Hiện tại, Thương hội Tân Phi sản xuất tổng cộng có sáu loại Máy móc Ma thuật Canh tác. Nếu Newman mua một vạn chiếc cho mỗi loại, dựa theo giá bán hiện tại, đơn hàng này cộng lại sẽ lên tới hơn bốn trăm vạn Đồng vàng!

Mà dựa theo tỷ suất lợi nhuận khủng khiếp của Thương hội Tân Phi trên Máy móc Ma thuật Canh tác, chỉ riêng đơn hàng này, Thương hội Tân Phi có thể thu về khoản lợi nhuận gần ba trăm vạn Đồng vàng!

"Sao vậy? Hội trưởng Hứa có vấn đề gì sao?" Nhìn thấy sắc mặt Hứa Dịch hơi thay đổi, Newman hỏi.

Hứa Dịch bưng chén trà trên bàn lên nhấp một ngụm, cố gắng kìm nén sự kích động trong lòng, sau một lúc mới nói: "Newman tiên sinh, tôi rất tò mò về thân phận của anh."

Newman và Reves nhìn nhau, cười nói: "Có vẻ như Hội trưởng Hứa nghi ngờ tôi không đủ khả năng chi trả cho đơn hàng này?"

Hứa Dịch lắc đầu: "Không, vì anh là do Reves tiên sinh mời đến, tôi đương nhiên sẽ không nghi ngờ khả năng chi trả của anh. Chỉ là tôi cảm thấy rất kỳ lạ, nếu Newman tiên sinh chỉ là một thương nhân bình thường, tại sao lại muốn mua nhiều Máy móc Ma thuật Canh tác như vậy? Cho dù muốn mang về Vương quốc Rulson để bán lại, tôi nghĩ do vấn đề vận chuyển, cũng sẽ không có bao nhiêu lợi nhuận."

Newman đột nhiên cười ha hả: "Hội trưởng Hứa, nếu tôi nói, tôi hoàn toàn không phải vì kiếm tiền, anh có tin không?"

Hứa Dịch nhìn hắn, lắc đầu, ra vẻ không tin.

"Xem ra, nếu không nói rõ ràng, e rằng rất khó có được sự tin tưởng của Hội trưởng Hứa. Ừm... thân phận của tôi sao, với bên ngoài thì là Hội trưởng Thương hội Rulson của Vương quốc Rulson, còn trên thực tế, là người chuyên trách việc kinh doanh cho Hoàng thất, cũng gần giống như Reves tiên sinh vậy. Bây giờ, Hội trưởng Hứa, anh đã hiểu ý tôi rồi chứ?"

Hứa Dịch lập tức chú ý đến việc Newman nói thân phận của hắn và Reves gần giống nhau.

Điều này có nghĩa là, Reves trên thực tế chính là người mua bán cho Hoàng thất của Vương quốc Lanpari?

Chẳng trách Reves và Hainas đều bảo anh không cần lo lắng chuyện Quốc vương Bệ hạ không đồng ý bán Máy móc Ma thuật Canh tác, có khi nào cuộc gặp gỡ hôm nay, căn bản là do Reves tiến hành theo chỉ thị của Quốc vương Bệ hạ?

Hứa Dịch không nhịn được lắc đầu, nếu đã như vậy, tại sao không có ai báo trước cho anh biết một tiếng, để anh chuẩn bị tâm lý trước?

"Hội trưởng Hứa, trên thực tế, nếu không cần thiết, tôi cũng không muốn tiết lộ thân phận của mình, mong cậu thông cảm." Reves hơi cúi người về phía Hứa Dịch, áy náy nói.

Hứa Dịch vội vàng xua tay: "Không không, Reves tiên sinh, anh không cần phải xin lỗi. Bây giờ đã biết rõ thân phận của anh và Newman tiên sinh rồi, vậy thì không cần phải vòng vo nữa. Ừm, đơn hàng này, tôi có thể thay mặt Thương hội Tân Phi nhận."

Newman lập tức cầm một chai rượu rót đầy hai ly của mình và Hứa Dịch, hai người nâng ly cụng nhẹ.

"Hội trưởng Hứa, hy vọng chúng ta hợp tác vui vẻ."

"Hy vọng hợp tác vui vẻ."

Sau khi Newman và Hứa Dịch đạt được thỏa thuận sơ bộ, đến lượt Ankulu.

Hứa Dịch lau rượu còn sót lại trên khóe miệng, nhìn Ankulu hỏi: "Ankulu tiên sinh, anh cũng giống như Newman tiên sinh, có hứng thú với Máy móc Ma thuật Canh tác của Thương hội chúng tôi sao?"

Ankulu lắc đầu: "Không, tôi và hắn ta không giống nhau, hắn ta đến để mua đồ, còn tôi đến để bán đồ."

"Bán đồ?" Hứa Dịch ngạc nhiên."Anh có gì để bán cho tôi?"

"Hội trưởng Hứa, anh nên hỏi chúng tôi, Công quốc Stan có thứ gì để bán cho anh."

Nghe ra ý tứ trong câu nói của Ankulu, trong lòng Hứa Dịch đột nhiên chấn động, vội vàng hỏi: "Vậy xin hỏi Ankulu tiên sinh, Công quốc Stan các anh muốn bán gì cho tôi?"

Ankulu mỉm cười: "Tôi nghe nói Hội trưởng Hứa luôn rất quan tâm đến việc mua các loại mỏ, vậy chúng tôi sẽ bán cho cậu hai mỏ sắt và một mỏ đồng trước, thế nào?"

"Hai mỏ sắt? Một mỏ đồng?" Hứa Dịch không dám tin nhìn chằm chằm Ankulu."Ankulu tiên sinh, anh không đùa chứ?"

"Tôi đương nhiên không đùa." Ankulu lắc đầu."Hội trưởng Hứa, lần này tôi đặc biệt nhờ Reves tiên sinh hẹn gặp cậu, không phải để đùa giỡn với cậu. Thế nào? Bây giờ tôi thay mặt Đại Công tước Stan mời Thương hội Tân Phi đến Công quốc Stan khai thác hai mỏ sắt và một mỏ đồng do chính Đại Công tước lựa chọn, cậu thấy thế nào?"

Hứa Dịch nuốt nước bọt một cách khó khăn: "Ankulu tiên sinh, đây thật sự là ý của Đại Công tước Stan? Hai mỏ sắt tôi còn có thể hiểu được, tại sao Đại Công tước Stan còn muốn bán cả một mỏ đồng cho chúng tôi?"

"Rất đơn giản, để đó cũng vô dụng, chi bằng dùng chúng để đổi lấy một số thứ chúng tôi cần." Ankulu đáp.

Hứa Dịch lập tức nghe ra ý tứ ẩn giấu trong câu nói của Ankulu.

"Nói như vậy... Đại Công tước Stan không muốn tôi trả bằng đồng vàng? Chỉ là không biết Đại Công tước cần thứ gì?"

"Hội trưởng Hứa, những thứ này, chúng ta đừng nên bàn luận ở đây." Ánh mắt Ankulu lướt qua Reves, Newman và Hainas bên cạnh, sau đó nghiêm túc hỏi Hứa Dịch: "Tôi chỉ muốn hỏi Hội trưởng Hứa, bây giờ Đại Công tước muốn bán, cậu có muốn mua không?"

Hứa Dịch ngồi thẳng người, vẻ mặt cũng trở nên nghiêm túc, chậm rãi gật đầu.

"Muốn! Rất muốn mua!"

Chương 635: Chế độ cào bằng là không được

Freya quả thực chơi rất vui vẻ trong rừng Rainfall, đến mức khi Hứa Dịch xuất hiện trước mặt con bé, định đón về, con bé thậm chí còn khóc lóc không chịu rời đi.

Sau khi Hứa Dịch và Yanis nhiều lần hứa hẹn sau này sẽ thường xuyên đưa con bé tới đây chơi, Freya mới lưu luyến miễn cưỡng đồng ý theo Hứa Dịch rời đi.

Hứa Dịch không nhịn được cười khổ nói với trưởng lão Alucia: "Tôi thấy trưởng lão căn bản không cần lo lắng về mối quan hệ giữa Freya và các vị, ngược lại tôi mới nên lo là sau này Freya lớn lên có thiên vị tộc Elf hơn hay không đây."

Trưởng lão Alucia khẽ mỉm cười: "Trẻ con là thuần khiết nhất, ai tốt với nó thì nó tốt với người đó. Nhưng lớn lên rồi thì khác. Dù sao Freya cũng là con người, lớn lên thế nào cũng sẽ đứng trên lập trường loài người mà suy xét vấn đề, Hội trưởng Hứa không cần lo lắng đâu. Tôi chỉ mong sau này con bé có thể giống như Hội trưởng Hứa vậy, đối xử bình đẳng với tộc Elf chúng tôi là được rồi."

"Cứ yên tâm, con bé là con gái tôi mà." Hứa Dịch cười đáp một câu.

Lần này tới rừng Rainfall, ngoài việc đón Freya, Hứa Dịch còn có một nhiệm vụ khác, đó là cùng trưởng lão Alucia bàn bạc về dự án hợp tác mới giữa Thương hội Tân Phi và tộc Nightsong.

Nghiên cứu về gia công nhựa của tộc Nightsong đã có bước đột phá mới, hiện tại đã có thể sản xuất ra một loại sản phẩm nhựa mới có độ bền và độ cứng cực cao, đồng thời nhờ tác dụng kỳ diệu của ma pháp tộc Elf, loại vật liệu mới này còn có khả năng chịu nhiệt độ cao nhất định, thậm chí ở một mức độ nào đó có thể thay thế vai trò của thép, vì vậy được Hứa Dịch đặt tên là "nhựa cường hóa".

Loại nhựa cường hóa này có thể ứng dụng trên đại đa số Máy móc Ma thuật của Thương hội Tân Phi, thay thế cho một số linh kiện.

Không chỉ có thể giảm chi phí của những Máy móc Ma thuật này, mà còn giúp giảm nhẹ trọng lượng của chúng, hạ thấp một phần tiêu hao năng lượng.

Lấy ví dụ đơn giản nhất là Quạt Ma lực, hiện tại ngoài bộ phận lõi then chốt khắc ma pháp trận ra, phần còn lại thậm chí có thể dùng phần lớn nhựa thường, kết hợp thêm một phần nhựa cường hóa để chế tạo, nhờ đó có thể giảm trọng lượng của Quạt Ma lực xuống tới một phần ba, chi phí cũng có thể giảm từ khoảng một đồng vàng trước đây xuống còn khoảng tám mươi đồng bạc.

Tuy nhìn có vẻ không nhiều, nhưng chỉ cần nghĩ tới việc riêng trong mùa hè vừa qua, Thương hội Tân Phi đã bán tổng cộng hơn bảy mươi vạn chiếc Quạt Ma lực tại các quốc gia, là có thể biết được chỉ nhờ một sự thay đổi vật liệu này, đã có thể giúp Thương hội Tân Phi tiết kiệm được đến hàng chục vạn đồng vàng chi phí.

Hơn nữa vì tính khả biến hình cực mạnh của nhựa cường hóa, có thể khiến kiểu dáng bên ngoài của Quạt Ma lực trở nên phong phú đa dạng hơn, đợi tới mùa hè năm sau, Thương hội Tân Phi sẽ có thể tung ra nhiều loại Quạt Ma lực hơn nữa, tự nhiên sẽ càng được ưa chuộng.

Chuyện mà Hứa Dịch bàn bạc với trưởng lão Alucia lần này, chủ yếu tập trung vào dự án hợp tác nhựa cường hóa này.

Theo thống kê của Kennard, Thương hội Tân Phi bước đầu đưa ra nhu cầu gia công khoảng ba mươi vạn tấn, cùng tới bảy mươi sáu loại linh kiện nhựa cường hóa.

Vấn đề là với năng lực sản xuất hiện tại của nhà máy gia công nhựa tộc Nightsong, chỉ riêng đáp ứng nhu cầu nhựa thường của Thương hội Tân Phi và các thương hội khác đã là rất gượng ép, căn bản không thể rút ra đủ nhân lực để hoàn thành đơn hàng gia công nhựa cường hóa khổng lồ như vậy mà Thương hội Tân Phi đưa ra.

Trong lòng Hứa Dịch tự nhiên đã nắm rõ tình hình này, cho nên lần này tới bàn bạc với trưởng lão Alucia, ngoài việc thảo luận dự án hợp tác này ra, còn có một việc quan trọng khác, chính là giúp nhà máy gia công nhựa tộc Nightsong nâng cao năng lực sản xuất.

Tuy nhà máy gia công nhựa tộc Nightsong trước đây từng hòa lẫn cùng làm việc với các nhà máy khác của Thương hội Tân Phi, học được một phần mô hình quản lý của các nhà máy trực thuộc Thương hội Tân Phi, nhờ đó nâng cao đáng kể hiệu suất sản xuất, nhưng trong mắt Hứa Dịch, vẫn còn xa mới đủ.

"Trưởng lão Alucia, theo quan sát của tôi, chỉ riêng thông qua khâu quản lý thôi, nhà máy gia công nhựa tộc Nightsong cũng có thể nâng cao hiệu suất sản xuất ít nhất ba thành, thậm chí hơn nữa, nếu bà chịu tăng cường quản lý nhà máy một chút, để các anh chị em tộc Elf cố gắng thêm chút nữa, tôi nghĩ lợi ích mà tộc Nightsong thu được nhờ đó sẽ tăng lên không ít so với hiện tại." Hứa Dịch nói thành khẩn.

Trưởng lão Alucia khẽ gật đầu: "Tôi hiểu. Nhưng Hội trưởng Hứa à, thiên tính của tộc Elf chúng tôi là theo đuổi tự do, thực ra hiện tại việc quản lý trong xưởng gia công nhựa đã khiến rất nhiều tộc nhân cảm thấy thiên tính bị áp chế phần nào rồi. Nếu tăng cường thêm nữa, tôi e sẽ khiến rất nhiều tộc nhân không chịu nổi."

Hứa Dịch ngạc nhiên nói: "Vậy mà cũng không chịu nổi sao? So với cường độ làm việc của công nhân trong các nhà máy trực thuộc Thương hội Tân Phi chúng tôi, nhà máy gia công nhựa tộc Nightsong đã nhẹ nhàng hơn nhiều rồi."

"Không có cách nào khác, đây là thiên tính của tộc Elf chúng tôi, tuy tôi đã ép họ thay đổi rất nhiều rồi, nhưng vẫn rất khó áp chế thiên tính của tộc nhân. Hội trưởng Hứa, sở dĩ tôi chọn hợp tác với thương hội các vị mở xưởng gia công nhựa này, chính là để tộc nhân có thể sống vui vẻ hơn, nhưng nếu vì xưởng này mà khiến tộc nhân sống ngột ngạt, chẳng phải là lấy ngọn bỏ gốc hay sao?" Trưởng lão Alucia phản vấn.

Hứa Dịch lắc đầu, có chút bất lực.

Là một con người, anh rất khó hiểu được cái gọi là thiên tính tự do của tộc Elf.

Nhưng trưởng lão Alucia đã chính thức nói rõ vấn đề này với anh, chứng tỏ vấn đề thực ra đã khá nghiêm trọng rồi.

Nếu tiếp tục ép buộc, biết đâu thật sự sẽ sinh chuyện.

Suy nghĩ một lúc, Hứa Dịch đề nghị: "Vậy thì thế này đi. Trưởng lão Alucia, chúng ta vẫn chọn tăng cường quản lý nhà máy gia công nhựa tộc Nightsong, nhưng không cưỡng ép thực hiện, mà giống như các nhà máy trực thuộc thương hội chúng tôi, căn cứ vào thành tích công việc để quyết định thù lao. Ai sẵn lòng chấp nhận cường độ làm việc cao thì làm nhiều hơn một chút, thù lao nhận được tương ứng cũng nhiều hơn, ai không muốn cũng không sao, chỉ là thù lao tương đối ít hơn thôi, bà thấy thế nào?"

Trưởng lão Alucia khẽ nhíu mày: "Nhưng toàn bộ lợi nhuận của xưởng này hiện tại đều do tộc nhân cùng nhau quản lý phân chia, không có chuyện thù lao nhiều ít gì cả."

"Hả?"

Hợp tác với tộc Nightsong đã lâu như vậy, đây là lần đầu tiên Hứa Dịch biết được mô hình phân chia lợi ích của nhà máy gia công nhựa tộc Nightsong.

Hóa ra là vậy, toàn bộ lợi nhuận của nhà máy gia công nhựa tộc Nightsong này đều thuộc sở hữu chung của cả tộc Nightsong, thảo nào các Elf trong nhà máy chẳng mấy hứng thú với công việc.

Kiểu mô hình cào bằng này chắc chắn không thể khơi dậy được tính tích cực gì cả.

"Như vậy không được." Hứa Dịch lắc đầu. "Trưởng lão Alucia, thứ lỗi tôi nói thẳng, kiểu phân phối này của các vị là không hợp lý. Nếu bà muốn nhà máy gia công nhựa tộc Nightsong tạo ra lợi nhuận tốt hơn, để tộc nhân sống cuộc sống tốt hơn, xin hãy nghe theo đề nghị của tôi, hủy bỏ mô hình phân phối hiện tại, thay vào đó giống như các nhà máy trực thuộc Thương hội Tân Phi chúng tôi, trả thù lao tương ứng cho từng tộc nhân, như vậy mới có thể khiến họ tích cực lên được."

Trưởng lão Alucia không hề phản đối, mà trầm ngâm một lúc, khẽ gật đầu: "Thực ra vấn đề này tôi cũng đã sớm cân nhắc rồi, vẫn luôn muốn bàn bạc với Hội trưởng Hứa. Đã vậy giờ Hội trưởng Hứa thấy cách làm này có vấn đề, vậy tôi có thể thử sửa đổi một chút."

"Nhất định phải nhanh lên." Hứa Dịch lập tức nhắc nhở.

Với sự hiểu biết của Hứa Dịch về tộc Elf, cái gọi là "thử một chút" mà trưởng lão Alucia nói, khéo lại phải mất một hai năm.

Quả nhiên, nghe Hứa Dịch giục, trưởng lão Alucia suy nghĩ rồi nói: "Được, tôi sẽ thử thay đổi tương ứng trong vòng nửa năm."

Hứa Dịch không nhịn được trợn mắt: "Nửa năm cũng quá lâu rồi. Thế này đi, trưởng lão Alucia, nếu bà tin tôi, tôi sẽ cử vài quản lý viên từ thương hội tới, thay các vị cải cách mô hình nhà máy gia công nhựa tộc Nightsong, bà thấy sao?"

Trưởng lão Alucia nghiêm túc cân nhắc một lúc, chậm rãi gật đầu: "Được."

Thấy trưởng lão Alucia đồng ý, Hứa Dịch mới thở phào nhẹ nhõm.

Năng lực sản xuất của nhà máy gia công nhựa tộc Nightsong liên quan đến lượng lớn lợi ích thực tế của Thương hội Tân Phi, cũng liên quan đến sự phát triển tương lai của tộc Nightsong, cũng như mối quan hệ tương lai giữa Thương hội Tân Phi và tộc Nightsong, không thể không khiến Hứa Dịch nghiêm túc cân nhắc.

Hơn nữa ngành sản phẩm nhựa mà tộc Nightsong nắm giữ, trong toàn bộ hệ thống công nghiệp mà Hứa Dịch hình dung cũng chiếm một vị trí cực kỳ quan trọng, Hứa Dịch không thể để mất.

Nâng cao năng lực sản xuất của nhà máy gia công nhựa tộc Nightsong, ngoài việc cải thiện mặt quản lý phần mềm ra, còn có hai phương pháp cải thiện về mặt phần cứng.

Một là Thương hội Tân Phi nghiên cứu phát triển loại máy móc gia công nhựa ma lực mới cho nhà máy gia công nhựa tộc Nightsong, nâng cao hiệu suất sản xuất.

Ví dụ như trong dây chuyền sản xuất nhựa thường hiện tại của nhà máy gia công nhựa tộc Nightsong, thiết bị chủ yếu là một bình đông cứng nhựa ma lực có thể chứa hai tấn dung dịch nhựa.

Viện nghiên cứu Ma thuật của Thương hội Tân Phi cùng vài pháp sư tộc Elf của tộc Nightsong nghiên cứu chung, cải tiến ma pháp trận đặc thù của tộc Elf quan trọng nhất trong gia công nhựa, rồi phối hợp với trung tâm nghiên cứu phát triển máy công cụ ma lực, đã thành công nghiên cứu ra thế hệ bình đông cứng nhựa ma lực mới có thể chứa gia công năm tấn dung dịch nhựa.

Chỉ riêng điểm này thôi đã khiến hiệu suất sản xuất nhựa thường tăng vọt lên hơn gấp đôi.

Kết hợp thêm việc cải tiến các máy móc gia công ma lực liên quan khác, về mặt máy móc phần cứng, hiệu suất sản xuất của nhà máy gia công nhựa tộc Nightsong chắc chắn sẽ được nâng cao đáng kể.

Phương pháp còn lại, là nâng cao về nhân lực.

Tổng số Elf của tộc Nightsong tuy mấy năm nay vẫn không ngừng tăng lên, khiến trưởng lão Alucia vô cùng hài lòng, nhưng với tốc độ tăng dân số của tộc Elf, mấy năm nay cũng chỉ tăng chưa tới mười người, tổng dân số đến nay cũng chỉ hơn một nghìn người một chút, cực kỳ hạn chế.

Vì vậy Hứa Dịch đề nghị với trưởng lão Alucia, có thể học theo Thương hội Tân Phi, chiêu mộ một số nhân lực ngoài tộc Nightsong vào làm việc trong xưởng gia công nhựa, để nâng cao năng lực sản xuất.

Hoặc thẳng thắn giống như Thương hội Tân Phi, áp dụng mô hình liên doanh, trực tiếp đầu tư xây dựng xưởng gia công nhựa mới ở nơi khác, giao hết các công đoạn rườm rà trong gia công nhựa cho người khác làm, bản thân chỉ cần nắm giữ phần kỹ thuật cốt lõi là được.

Trưởng lão Alucia rất động lòng trước đề nghị này của Hứa Dịch, tuyên bố sẽ nghiêm túc cân nhắc.

Đương nhiên, theo thói quen của tộc Elf, cái gọi là "cân nhắc" này của trưởng lão Alucia, biết đâu lại phải mất ít nhất nửa năm.

Về điểm này, Hứa Dịch cũng đành chịu.

Sau khi bàn bạc sơ bộ xong, trời đã tối.

Hứa Dịch không từ chối lời giữ lại của trưởng lão Alucia, quyết định ở lại tộc Nightsong một đêm rồi mới đi.

Vốn dĩ mọi chuyện đều bình thường, nhưng sau khi dùng xong bữa tối, trưởng lão Alucia bỗng nhiên kéo Hứa Dịch sang một bên, lặng lẽ đưa cho anh một cuốn sách mỏng.

Thấy vẻ mặt trưởng lão Alucia có phần kỳ quái, Hứa Dịch vô cùng khó hiểu đón lấy cuốn sách.

Cúi đầu nhìn qua, Hứa Dịch suýt nữa ngã lăn ra đất.

Trên bìa cuốn sách, vốn dĩ tiêu đề được viết bằng văn tự tộc Elf mà Hứa Dịch hoàn toàn không biết, nhưng giờ đây bên cạnh tiêu đề lại được đặc biệt chú thích lại bằng ngôn ngữ chung của lục địa Saiens.

Ý nghĩa của phần chú thích này, tự nhiên đại diện cho tên gọi của cuốn sách.

Còn về cái tên này... thì gọi là 《Nghiên cứu chi tiết cụ thể về sự kết hợp giữa tộc Elf và loài người》.

Nếu kết hợp với các hình ảnh mô tả chân thực tỉ mỉ cùng những đoạn văn tự miêu tả nhìn thấy sau khi lật sách ra, thì cuốn sách này đơn giản chính là một cuốn sách khiêu dâm phiên bản tộc Elf chính hiệu không sai chút nào...

Chương 251: Sự phẫn nộ của Allen

May mà địa điểm khảo hạch của Hiệp hội Pháp sư cách Thành Anweimar không xa, nên bầu không khí ngượng ngùng không kéo dài quá lâu.

Khi mười chiếc xe ngựa dừng lại trước địa điểm khảo hạch, các Pháp sư của Thương hội Tân Phi mặc áo choàng Pháp sư giống hệt nhau bước xuống xe, tất cả các Pháp sư khác đang đợi ở đó đều đổ dồn ánh mắt về phía họ.

Là Pháp sư, họ đương nhiên nắm bắt thông tin nhanh nhạy hơn người bình thường, hơn nữa ngày hôm qua, Nhật báo Anweimar cũng đã đưa tin về việc Thương hội Tân Phi sắp xếp cho các Pháp sư trong hội đến tham gia kỳ thi, vì vậy khi chứng kiến cảnh tượng này, các Pháp sư khác chỉ bày tỏ sự ngạc nhiên trong giây lát rồi nhanh chóng lấy lại bình tĩnh.

Tuy nhiên, nhìn những chiếc xe ngựa sang trọng và áo choàng Pháp sư mà các Pháp sư của Thương hội Tân Phi đang mặc, hầu hết các Pháp sư đều không khỏi lộ ra vẻ ghen tị trong mắt.

Nhìn thấy ánh mắt của các Pháp sư xung quanh, Hứa Dịch hài lòng mỉm cười.

Lần này, anh đã chi rất nhiều tiền cho việc quảng cáo, nhưng chỉ cần đạt được hiệu quả như mong muốn, thì số tiền đó rất xứng đáng.

Hứa Dịch tập hợp mọi người lại, định nói vài lời động viên và chúc họ vượt qua kỳ thi, thì bên cạnh đột nhiên vang lên một giọng nói mỉa mai.

"Ồ, tôi còn tưởng là ai giàu đến mức không có chỗ xài tiền chứ? Hóa ra là Hội trưởng Hứa đây mà. Không ngờ... chuyện như thế này mà cậu cũng làm được."

Mọi người đồng loạt quay đầu lại, Hứa Dịch nhìn người vừa bước ra khỏi đám đông, mỉm cười nói: "Hóa ra là Allen tiên sinh, sao thế? Hôm nay cậu đến đây để tham gia kỳ thi Pháp sư Cấp 5 à?"

Vẻ mặt Anko Allen cứng đờ, một lúc sau mới ấp úng nói: "Không, tôi đến để tham gia kỳ thi Cấp 4."

Hứa Dịch không khỏi bật cười, tên nhóc này tuy rằng năm ngoái sau khi gặp anh đã có thái độ thù địch vô cớ, thậm chí còn bị anh dạy cho một bài học nhớ đời, bây giờ chắc chắn là rất hận anh. Nhưng nói cho cùng thì hắn ta cũng chỉ là một đứa trẻ mới lớn, vậy mà lại thành thật trả lời câu hỏi của anh như vậy.

Tất nhiên, Hứa Dịch sẽ không vì hắn ta còn nhỏ mà bỏ qua những lời hắn ta đã nói trước đây, anh cố ý làm ra vẻ mặt ngạc nhiên nói: "Ồ? Tôi còn tưởng năm ngoái cậu rất tự tin cơ mà. Chắc chắn là đã vượt qua kỳ thi Cấp 4 rồi, không ngờ lại không đậu, thật đáng tiếc."

Vẻ mặt Anko Allen lúc xanh lúc trắng, sau khi thay đổi sắc mặt vài lần, hắn ta trừng mắt nhìn Hứa Dịch, nghiến răng nghiến lợi nói: "Tôi cảnh cáo cậu, đừng có mà đắc ý! Coi chừng năm nay tôi sẽ khiến cậu không vượt qua được kỳ thi!"

Hứa Dịch xòe bàn tay ra, mỉm cười nói: "Allen thiếu gia, năm ngoái cậu cũng nói như vậy, nhưng hình như cậu đã không thực hiện được lời hứa của mình. Còn năm nay... ngại quá, năm nay tôi muốn tham gia kỳ thi Pháp sư Cấp 7. Còn cậu muốn tham gia kỳ thi Pháp sư Cấp 4, chúng ta đâu có ở cùng một phòng thi, cho dù cậu có muốn cản trở tôi giống như năm ngoái, e rằng cũng không có cơ hội đâu nhỉ?"

Nghe Hứa Dịch nói xong, các Pháp sư xung quanh mới hiểu ra vấn đề.

Nhưng mọi người vẫn cảm thấy kỳ lạ. Xét về lý thì với thân phận của Hứa Dịch và Anko Allen, hai người họ căn bản không thể nào dính líu gì đến nhau.

Vậy tại sao năm ngoái giữa họ lại xảy ra mâu thuẫn lớn như vậy, đến mức bây giờ nhìn vẻ mặt của Anko Allen, giống như muốn ăn tươi nuốt sống Hứa Dịch?

Tất nhiên, ai cũng có thể nhận ra, trong cuộc xung đột giữa hai người họ, người chịu thiệt thòi chắc chắn là Anko Allen.

Nghĩ đến việc Anko Allen là con trai độc nhất của Hội trưởng Hiệp hội Pháp sư Pames Allen, mọi người nhìn Hứa Dịch với ánh mắt càng thêm kỳ quái.

Tuy rằng hiện tại Thương hội Tân Phi rất nổi tiếng, nhưng xét về thân phận địa vị, Hứa Dịch thân là Hội trưởng Thương hội Tân Phi vẫn kém xa so với Hội trưởng Hiệp hội Pháp sư Pames Allen, huống hồ gì năm ngoái lúc đó Thương hội Tân Phi gần như không có chút danh tiếng nào ở Thành Anweimar.

Vậy sau khi Hứa Dịch và Anko Allen xảy ra xung đột, anh ta đã làm cách nào để bình an vô sự trước cơn thịnh nộ của Pames Allen?

Nghe xong những lời Hứa Dịch nói, Anko Allen tức giận nắm chặt tay.

Năm ngoái sau khi bị Hứa Dịch đánh bị thương, hắn ta cứ nghĩ cha mình nhất định sẽ báo thù cho mình, nào ngờ sau đó cha hắn ta lại không có động tĩnh gì, ngược lại khi hắn ta hỏi đến, còn bị cha mắng cho một trận.

Lúc đó hắn ta đã biết, Hứa Dịch chắc chắn không đơn giản như vẻ bề ngoài. Vì vậy hắn ta đành bất lực từ bỏ ý định tìm Hứa Dịch trả thù.

Nhưng hôm nay bất ngờ gặp lại Hứa Dịch ở đây, hắn ta vẫn không nhịn được mà nhảy ra.

Mặc dù vì lời cảnh cáo của cha hắn ta tối hôm qua nên không thể ra tay với Hứa Dịch, nhưng dùng lời nói châm chọc khiêu khích để chiếm chút tiện nghi thì vẫn được.

Nào ngờ ngay cả trên phương diện ngôn ngữ, hắn ta cũng không phải là đối thủ của Hứa Dịch.

Bây giờ nghe Hứa Dịch nói xong, hắn ta không nói nên lời.

Bởi vì những gì Hứa Dịch nói đều là sự thật, Hứa Dịch tham gia kỳ thi Pháp sư Cấp 7, còn hắn ta chỉ có thể tham gia kỳ thi Pháp sư Cấp 4.

Kỳ thi Pháp sư Cao cấp và Pháp sư Hạ cấp được tổ chức riêng biệt, hắn ta thậm chí còn không có cơ hội trực tiếp nhắm vào Hứa Dịch như năm ngoái.

Nghĩ đến đây, Anko Allen đột nhiên chú ý đến một điều, hắn ta kinh ngạc chỉ vào Hứa Dịch nói: "Vừa rồi cậu nói... cậu muốn tham gia kỳ thi Pháp sư Cấp 7? Cậu nhất định là đang nói dối! Năm ngoái cậu vượt qua kỳ thi Pháp sư Cấp 5 đã là rất miễn cưỡng rồi, sao năm nay có thể có thực lực tham gia kỳ thi Pháp sư Cấp 7 được? Điều này là không thể nào!"

Nghe Anko Allen hỏi vậy, các Pháp sư xung quanh cũng ngạc nhiên nhìn Hứa Dịch.

Lúc này, rất nhiều Pháp sư đã nhớ ra, năm ngoái Hứa Dịch lần đầu tiên tham gia kỳ thi của Hiệp hội Pháp sư đã trực tiếp trở thành Pháp sư Cấp 5 được công nhận, lúc đó còn gây ra một phen chấn động trong giới Pháp sư của Vương quốc Lanpari.

Nhưng rõ ràng năm ngoái anh ta chỉ mới là Pháp sư Cấp 5, vậy mà năm nay lại dám cả gan tham gia kỳ thi Pháp sư Cấp 7?

Nếu không phải là tự cao tự đại, thì việc trong vòng một năm từ Pháp sư Cấp 5 thăng lên Pháp sư Cấp 7, tốc độ này cũng quá khủng khiếp rồi?

Hứa Dịch không mấy để tâm đến thực lực của bản thân, cho nên biết rõ đây là cơ hội tốt để khoe khoang, nhưng anh chỉ thản nhiên mỉm cười nói với Anko Allen: "Vấn đề này không phải là thứ cậu cần quan tâm. Thôi, kỳ thi sắp bắt đầu rồi, tôi không rảnh nói chuyện phiếm với cậu nữa."

Nói xong, Hứa Dịch quay người bỏ đi, không thèm để ý đến Anko Allen nữa, bắt đầu động viên các nhà nghiên cứu của Thương hội Tân Phi trước khi kỳ thi diễn ra.

Ban đầu Anko Allen còn định mỉa mai Hứa Dịch vài câu, nhưng khi nhìn thấy Hứa Dịch bị bao vây bởi một nhóm Pháp sư mặc áo choàng giống hệt nhau, hắn ta như nghĩ đến điều gì đó, ánh mắt lướt qua huy hiệu trên ngực áo choàng của những Pháp sư đó, khóe miệng nhếch lên, nở một nụ cười nham hiểm.

Sau khi đợi ở bên ngoài một lúc, nhân viên công tác của Hiệp hội Pháp sư cuối cùng cũng thông báo kỳ thi chính thức bắt đầu, các Pháp sư có mặt chia thành hai nhóm, lần lượt đi về phía phòng thi của mình.

Hứa Dịch vẫy tay với các nhà nghiên cứu tham gia kỳ thi Pháp sư Hạ cấp, sau đó giơ nắm đấm về phía Stella, nở một nụ cười khích lệ, rồi cùng mười hai nhà nghiên cứu còn lại tham gia kỳ thi Pháp sư Cao cấp bước vào phòng thi.

Vừa bước vào phòng thi, Hứa Dịch phát hiện số lượng Pháp sư trong phòng thi thậm chí còn ít hơn so với lúc anh tham gia kỳ thi Pháp sư Cấp 5 năm ngoái.

Nhưng điều này cũng là bình thường, đẳng cấp Pháp sư càng cao, muốn thăng cấp càng khó khăn.

Trong số gần mười nghìn Pháp sư của Vương quốc Lanpari, số lượng Pháp sư Cấp 4 được Hiệp hội Pháp sư công nhận chỉ chưa đến năm trăm người, mỗi năm, số lượng Pháp sư tự tin vào thực lực của bản thân đến tham gia kỳ thi Pháp sư Cấp 5 e rằng sẽ không quá một nửa.

Còn những Pháp sư có thực lực từ Cấp 5 trở lên như Hứa Dịch, cộng lại cũng không đến năm trăm người, nhưng bởi vì việc thăng cấp rất khó khăn, nên số lượng Pháp sư tự tin vào thực lực của bản thân đến tham gia kỳ thi sẽ càng ít hơn.

Trên thực tế, mười hai Pháp sư Cao cấp của Viện Nghiên cứu Ma thuật - Thương hội Tân Phi cũng không chắc chắn liệu thực lực của họ có đủ để thăng cấp hay không, lý do chính khiến họ đến tham gia kỳ thi lần này là vì Thương hội Tân Phi đài thọ toàn bộ chi phí đi lại, ăn ở, thậm chí còn có trợ cấp.

Nếu không, số lượng người đến tham gia kỳ thi với suy nghĩ muốn kiểm tra thực lực của bản thân chắc chắn sẽ không quá năm người.

Vì vậy, Hứa Dịch đưa mắt nhìn xung quanh phòng thi, phát hiện bao gồm cả anh ta, số lượng Pháp sư Cao cấp đến tham gia kỳ thi chỉ khoảng bốn, năm mươi người.

Chẳng trách Hiệp hội Pháp sư lại gộp kỳ thi Pháp sư Cao cấp của tất cả các cấp lại với nhau. Chỉ có chừng này người, Hứa Dịch thậm chí còn cảm thấy yêu cầu năm vị Đại Pháp sư cùng lúc ngồi đây có phần lãng phí.

Nghĩ đến Đại Pháp sư, Hứa Dịch ngẩng đầu lên, liền nhìn thấy năm vị Đại Pháp sư đang ngồi ngay ngắn phía trước phòng thi.

Trong đó, Đại Pháp sư Camillo ngồi ở vị trí thứ hai bên tay trái, thấy Hứa Dịch nhìn qua, bèn khẽ gật đầu với anh.

Ngồi bên cạnh ông, ở vị trí đầu tiên bên tay trái chính là Đại Pháp sư Eisenka, so với Đại Pháp sư Camillo, thái độ của ông với Hứa Dịch có phần nồng nhiệt hơn, nhưng so với lúc hai người bàn chuyện làm ăn thì lại dè dặt hơn nhiều, chỉ khẽ nở một nụ cười ấm áp.

Xét cho cùng, hiện tại ông đang là giám khảo, không tiện thể hiện quá thân thiết với Hứa Dịch.

Hai vị Đại Pháp sư bên tay phải thì Hứa Dịch chưa từng gặp mặt, nhưng vị đang ngồi chính giữa, Hứa Dịch lại nhận ra, chính là Hội trưởng Hiệp hội Pháp sư năm ngoái - Pames Allen.

Lúc Hứa Dịch nhìn sang, ông ta cũng vừa vặn đang đánh giá Hứa Dịch.

Ánh mắt hai người chạm nhau, Pames Allen khẽ nheo mắt, khẽ gật đầu.

Hứa Dịch đáp lại bằng một nụ cười, trong lòng lại thầm nghĩ không biết ông ta có biết chuyện Anko Allen khiêu khích mình lúc ở bên ngoài hay không.

Nếu biết con trai mình vẫn ngu xuẩn như vậy, e rằng vị Hội trưởng này trong lòng sẽ không dễ chịu chút nào.

ChÆ°Æ¡ng 252: Tân hình Ma thuật Hệ Lôi có chút đặc biệt

Có lẽ bởi vì đây là lần đầu tiên chi nhánh Hiệp hội Pháp sư của Vương quốc phụ trách kỳ thi chứng nhận tư cách Pháp sư Cao cấp, nên trước khi kỳ thi bắt đầu, Hiệp hội Pháp sư Vương quốc Lanpari đã tổ chức một buổi lễ nhỏ.

Trong buổi lễ, không chỉ bản thông báo quyết định thay đổi của Hiệp hội Pháp sư Lục địa Saines được đọc to, mà các quy tắc cụ thể của kỳ thi chứng nhận tư cách Pháp sư Cao cấp cũng được công bố.

Từ lời tuyên bố của Hội trưởng Pames Allen, Hứa Dịch nghe ra một vấn đề đáng chú ý.

Bởi vì không phải quốc gia nào trên Lục địa Saines cũng có Pháp sư cấp Đại Pháp sư, nên những quốc gia không có Đại Pháp sư đã được Hiệp hội Pháp sư phân bổ, chia các Pháp sư muốn tham gia kỳ thi chứng nhận tư cách Pháp sư Cao cấp của những quốc gia này đến các quốc gia có Đại Pháp sư gần nhất để tham gia kỳ thi.

Và trong lần phân chia khu vực này, do Công quốc Stan không có Đại Pháp sư, thêm vào đó Công quốc Stan gần Vương quốc Lanpari nhất, nên Công quốc Stan và hai công quốc nhỏ khác giáp Vương quốc Lanpari đều được phân bổ đến Vương quốc Lanpari.

Nghe Hội trưởng Allen tuyên bố đến đây, Hứa Dịch không khỏi liếc nhìn các Pháp sư Cao cấp khác đang tham gia kỳ thi, muốn tìm xem có ai đến từ Công quốc Stan hay không.

Tuy nhiên, các Pháp sư đều có ngoại hình na ná nhau, Hứa Dịch căn bản không thể phân biệt được ai với ai chỉ bằng ngoại hình.

Cuối buổi lễ, Hội trưởng Allen giới thiệu ngắn gọn với mọi người về bốn vị Đại Pháp sư còn lại, đồng thời nói với mọi người rằng hôm nay họ sẽ có vinh dự được tất cả năm vị Đại Pháp sư của Vương quốc Lanpari đánh giá.

"Đây là một vinh dự hiếm có! Bởi vì từ năm sau trở đi, sẽ chỉ có một vị Đại Pháp sư được yêu cầu giám sát kỳ thi, vì vậy sẽ không còn cơ hội thể hiện năng lực trước mặt năm vị Đại Pháp sư cùng lúc nữa. Các bạn phải nắm bắt cơ hội này, hãy thể hiện hết tài năng và trình độ của mình, hiểu chưa?", Hội trưởng Allen lớn tiếng hỏi.

Các Pháp sư bên dưới gần như đồng thanh hét lên với vẻ mặt phấn khích: "Hiểu rồi ạ!"

Hứa Dịch có chút giật mình bởi sự nhiệt tình và phấn khích của họ, bởi vì theo anh, Đại Pháp sư không có gì quá to tát.

Vì vậy, anh không thể hiểu được đối với những Pháp sư khác, Đại Pháp sư chính là mục tiêu và đối tượng họ sùng bái, có thể thể hiện bản thân trước mặt năm vị Đại Pháp sư cùng một lúc quả thực là một vinh dự hiếm có.

Buổi lễ kết thúc, Hội trưởng Allen không lãng phí thời gian, lập tức tuyên bố bắt đầu kỳ thi.

Nhìn chung, kỳ thi Pháp sư Cao cấp đúng như Đại Pháp sư Camillo đã nói trước đó. Quy trình cụ thể và nội dung đánh giá về cơ bản không khác gì kỳ thi Pháp sư Hạ cấp.

Phần đầu tiên cũng là bài kiểm tra viết, nhằm đánh giá kiến thức lý thuyết Ma pháp của các Pháp sư.

Điều này tự nhiên không có bất kỳ khó khăn gì đối với Hứa Dịch.

Phần khó khăn, cũng là phần mà Đại Pháp sư Camillo lo lắng nhất, chính là phần trình diễn Ma thuật Cấp cao sau khi kết thúc bài kiểm tra viết.

Nhìn các Pháp sư tham gia kỳ thi lần lượt thể hiện Ma thuật Cấp cao của mình, Hứa Dịch cũng có chút không chắc chắn.

Mặc dù anh đã nghĩ ra một phương pháp thay thế cho Ma thuật Cấp cao, hiệu quả cũng rất tốt và đã được Đại Pháp sư Camillo công nhận, nhưng dù sao đó cũng không phải là Ma thuật Cấp cao theo nghĩa thực sự, biết đâu sẽ bị bốn vị Đại Pháp sư còn lại phát hiện ra, từ đó không được họ công nhận.

Rất nhanh, các Pháp sư xếp hàng trước mặt Hứa Dịch đều đã hoàn thành phần thi của mình. Đến lượt Hứa Dịch.

Đại Pháp sư Camillo nhìn Hứa Dịch với ánh mắt dò hỏi.

Hứa Dịch kìm nén sự bất an trong lòng, gật đầu với Đại Pháp sư Camillo, trên mặt nở nụ cười tự tin.

Đại Pháp sư Camillo lúc này mới thở phào nhẹ nhõm, khẽ mỉm cười khích lệ Hứa Dịch.

Đại Pháp sư Eisenka đương nhiên không lo lắng. Giống như ba vị Đại Pháp sư còn lại, ông tò mò nhìn Hứa Dịch.

Thực ra, Hứa Dịch đã khá nổi tiếng trong giới Pháp sư của Vương quốc Lanpari.

Ngoài việc lần đầu tiên tham gia kỳ thi đã trực tiếp trở thành Pháp sư Cấp 5 được công nhận, điều khiến anh được nhiều Pháp sư biết đến hơn chính là Máy móc Ma thuật do anh nghiên cứu.

Trước khi Hứa Dịch xuất hiện, ứng dụng Ma pháp không được các Pháp sư coi trọng, nhưng sau khi Máy móc Ma thuật được Hứa Dịch nghiên cứu ra, các Pháp sư mới phát hiện, hóa ra Ma pháp còn có thể kết hợp với máy móc theo cách này để ứng dụng vào thực tế.

Quan trọng hơn là, Máy móc Ma thuật lại có thể kiếm được nhiều tiền như vậy!

Rất nhiều Pháp sư sau khi biết đến Thương hội Tân Phi và Máy móc Ma thuật, đều âm thầm hối hận trong lòng.

Nếu mình cũng có thể nghĩ ra cách ứng dụng Ma pháp như vậy, giành phát minh ra Máy móc Ma thuật trước Hứa Dịch, chẳng phải mình cũng có thể kiếm được rất nhiều tiền sao?

Pháp sư cũng giống như người thường, cũng thích tiền, thậm chí còn thích tiền hơn người thường, bởi vì chỉ có đủ tiền mới có thể mua được đủ Nguyên liệu Ma thuật, mới có thể thoải mái tiến hành các thí nghiệm Ma pháp.

Vì vậy, trên thực tế, sự trưởng thành của mỗi Pháp sư đều đi kèm với sự hỗ trợ của một lượng lớn tiền bạc.

Tuy nhiên, rất nhiều Pháp sư sau khi đầu tư vào việc nghiên cứu Máy móc Ma thuật mới phát hiện, Máy móc Ma thuật không phải là thứ dễ dàng nghiên cứu ra như vậy.

Vô số thương hội nghiên cứu Máy móc Ma thuật mọc lên như nấm sau mưa ở Vương quốc Lanpari, nhưng trước khi có được sự hỗ trợ kỹ thuật của Thương hội Tân Phi, không có bất kỳ thương hội nào có thể sản xuất ra dù chỉ một chiếc Máy móc Ma thuật có thể so sánh với Thương hội Tân Phi.

Vì vậy, các Pháp sư của Vương quốc Lanpari càng thêm tò mò về Hứa Dịch.

Tên nhóc này rốt cuộc đã làm cách nào để nghiên cứu ra những chiếc Máy móc Ma thuật đó?

Hội trưởng Allen lại nghĩ khác với những người khác, ông ta chủ yếu nghĩ đến việc năm ngoái Hứa Dịch đã đích thân đến gặp ông, đề xuất với ông về dự luật Bằng sáng chế Ma pháp.

Sau hơn một năm thảo luận, Hiệp hội Pháp sư hiện đã cơ bản thông qua nghị quyết này.

Tuy nhiên, về một số chi tiết, Hiệp hội Pháp sư vẫn chưa đạt được sự đồng thuận.

Ví dụ như vấn đề thu phí bản quyền, rất nhiều Pháp sư cho rằng không nên thu, trong khi một bộ phận khác lại cho rằng nhất định phải thu, hơn nữa còn phải thu thật nhiều.

Hội trưởng Allen là người ủng hộ việc thu phí bản quyền, dựa vào sự hiểu biết của mình về những người ra quyết định trong Hiệp hội Pháp sư, chi tiết cuối cùng được thông qua chắc chắn sẽ là thu phí.

Tuy nhiên, thu bao nhiêu... thì lại cần phải thảo luận thêm.

Hội trưởng Allen nhìn Hứa Dịch, người đã đề xuất nghị quyết này, trong lòng thầm nghĩ, năm đó Hứa Dịch nói rằng Thương hội Tân Phi có thể trả một khoản phí bản quyền cao ngất ngưởng cho Bằng sáng chế Ma pháp, vậy thì cái gọi là "cao ngất ngưởng" này, rốt cuộc là cao đến mức nào?

Vì vậy, năm vị Đại Pháp sư nhìn Hứa Dịch bước lên bục, mỗi người đều có suy nghĩ riêng, tất cả đều chìm vào im lặng trong giây lát.

Bầu không khí kỳ lạ này khiến Hứa Dịch, người vốn đã thu hút sự chú ý của các Pháp sư khác, càng trở nên nổi bật hơn.

Những Pháp sư khác nhìn thấy năm vị Đại Pháp sư đều nhìn chằm chằm vào Hứa Dịch, trong lòng không khỏi vừa ngưỡng mộ vừa ghen tị.

Hứa Dịch này không chỉ dựa vào Máy móc Ma thuật để mở Thương hội Tân Phi kiếm được rất nhiều tiền, mà hiện tại còn được năm vị Đại Pháp sư đồng loạt nhìn chăm chú, quả thực là vận may tột độ.

Im lặng một lúc lâu, Hội trưởng Allen mới hoàn hồn sau khi được nhân viên bên cạnh nhắc nhở, ông khẽ ho một tiếng, ra hiệu cho Hứa Dịch bắt đầu phần trình diễn Ma thuật Cấp cao.

Hứa Dịch cúi chào năm vị Đại Pháp sư, sau đó nói với nhân viên phụ trách duy trì quy trình thi của Hiệp hội Pháp sư: "Tôi giỏi nhất là Ma thuật Hệ Phong, vì vậy tiếp theo tôi sẽ trình diễn Ma thuật Lôi thuộc Ma thuật Cấp cao của Hệ Phong."

Nhân viên là một Pháp sư Cấp 9, nghe vậy liền gật đầu: "Được, hãy bắt đầu đi." Nói xong, ông ta lùi lại một chút, mở Ma pháp phòng hộ xung quanh trường thi, nhường một khoảng không gian rộng lớn ở giữa cho Hứa Dịch.

Dưới ánh mắt phức tạp của mọi người, Hứa Dịch từ từ giơ hai tay lên, ma lực trong cơ thể nhanh chóng vận động.

Ngoại trừ Đại Pháp sư Camillo, bốn vị Đại Pháp sư còn lại và một số Pháp sư có thực lực Ma pháp mạnh nhất xung quanh đều nhíu mày.

Mặc dù Ma thuật Lôi được cho là Ma thuật nâng cao của Ma thuật Hệ Phong, nhưng nguyên tố Ma thuật Hệ Phong và nguyên tố Ma thuật Lôi là hai khái niệm hoàn toàn khác nhau, khi thi triển Ma thuật Lôi, Pháp sư sử dụng ma lực để điều động nguyên tố Ma thuật Lôi xung quanh để hình thành Ma pháp.

Nhưng hiện tại, dưới sự điều động ma lực của Hứa Dịch, thứ bắt đầu xuất hiện trong không gian xung quanh lại là nguyên tố Ma thuật Hệ Phong, còn nguyên tố Ma thuật Lôi không hề có động tĩnh gì.

Hơn nữa, cho dù chỉ là nguyên tố Ma thuật Hệ Phong, thì lượng nguyên tố được điều động lúc này cũng rất ít, đừng nói là so sánh với Ma thuật Lôi cấp cao, cho dù chỉ dùng Ma thuật Hệ Phong để đánh giá, thì Ma pháp mà Hứa Dịch đang thi triển cũng không phải là Ma pháp cấp cao. Tuy nhiên, chỉ một lát sau, sắc mặt của những Pháp sư hùng mạnh có thể cảm nhận rõ ràng dòng chảy của Nguyên tố Ma pháp trong không gian xung quanh đều đồng loạt thay đổi.

Bởi vì bọn họ đột nhiên cảm nhận được Nguyên tố Ma pháp Điện hệ trong không gian xung quanh Hứa Dịch bỗng nhiên hoạt động dữ dội.

Nhưng sự hoạt động này lại không hề có quy luật như khi bị ma lực khống chế mà giống như đang mất kiểm soát, chạy loạn xạ khắp nơi.

Đại Pháp sư Eisenka không nhịn được cau mày, hạ giọng nói với Đại Pháp sư Camillo: "Chẳng lẽ cậu ta vẫn chưa nắm vững được Ma pháp Điện hệ sao? Nếu vậy, tôi khuyên nên để cậu ta dừng lại. Nếu không, tiếp tục như vậy, có thể cậu ta sẽ gặp vấn đề vì không kiểm soát được Nguyên tố Ma pháp Điện hệ."

Đại Pháp sư Camillo lắc đầu: "Không sao, đây là một loại Ma pháp Điện hệ mới mà cậu ấy tự nghiên cứu ra, chỉ là hơi đặc biệt một chút, không có gì nguy hiểm cả."

"Ma pháp Điện hệ mới?" Nghe câu trả lời của Đại Pháp sư Camillo, Đại Pháp sư Eisenka và ba vị Đại Pháp sư khác nghe được cuộc trò chuyện của hai người đều sửng sốt.

"Cậu ta có thể tự mình nghiên cứu ra Ma pháp Điện hệ mới sao?" Hội trưởng Allen không khỏi hỏi."Chẳng lẽ thiên phú Ma pháp của cậu ta lại mạnh đến vậy sao?"

Biểu cảm trên mặt Đại Pháp sư Camillo có chút kỳ quái, ông khựng lại một chút rồi mới gật đầu như thể bị ép buộc: "Ừm, thiên phú của cậu ấy luôn khiến tôi rất kinh ngạc."

Thấy Đại Pháp sư Camillo khẳng định điều này, mọi người lại nhìn về phía Hứa Dịch với ánh mắt đầy kinh ngạc.

Tên nhóc này có thể nâng cấp từ Pháp sư Cấp 5 lên Pháp sư Cấp 7 chỉ trong vòng một năm đã đủ khiến người ta phải kinh ngạc, bây giờ lại có thể nghiên cứu ra một loại Ma pháp Điện hệ mới, vậy chỉ có thể chứng minh thiên phú Ma pháp của anh ta dùng từ "kinh người" để hình dung cũng không đủ.

Dưới sự chứng kiến của mọi người, Hứa Dịch dường như đã hoàn thành khâu chuẩn bị cho Ma pháp này, mọi người đột nhiên phát hiện ra tất cả Nguyên tố Ma pháp Điện hệ trong không gian rộng lớn của trường thi bắt đầu chuyển động điên cuồng.

Ngay lập tức, ngay cả những Pháp sư khác đang tham gia kỳ thi đứng bên ngoài kết giới Ma pháp phòng hộ cũng cảm nhận được sự thay đổi trong không gian, sắc mặt đều đồng loạt thay đổi.

Xét từ cường độ dao động mãnh liệt của Nguyên tố Ma pháp Điện hệ này, có lẽ Ma pháp mà Hứa Dịch sắp thi triển sẽ là một Ma pháp Điện hệ vô cùng kinh người!

Ngay khi ý nghĩ này vừa xuất hiện trong đầu mọi người, xung quanh người Hứa Dịch đột nhiên hiện ra vô số tia điện chói lòa, trong nháy mắt chiếu sáng cả trường thi thành một màu trắng xóa.

ChÆ°Æ¡ng 253: Lệ phí bảo hộ Bằng sáng chế Ma pháp

Một lúc lâu sau, mọi người mới dần dần hồi phục sau màn trình diễn ánh sáng chói lòa đó.

Nhìn thấy cảnh tượng bên trong trường thi, tất cả mọi người đều không khỏi hít vào một ngụm khí lạnh.

Bên trong kết giới Ma pháp phòng hộ, toàn bộ mặt đất đều bị thiêu rụi thành một màu đen kịt, rất nhiều nơi còn bị sét đánh tạo thành những hố sâu lớn nhỏ khác nhau, nhìn xung quanh, có thể nói là tan hoang như vừa trải qua một trận đại hồng thủy.

Chỉ nhìn vào mức độ hư hại của mặt đất trường thi, có thể thấy được uy lực của Ma thuật Hệ Lôi mà Hứa Dịch vừa thi triển là đáng sợ đến mức nào.

Mọi người đều sững sờ nhìn Hứa Dịch đang đứng ở giữa trường thi, trên mặt không có chút gì là kinh ngạc hay sợ hãi, một lúc lâu sau vẫn không nói nên lời.

"A!" Lúc này, Pháp sư phụ trách duy trì kết giới Ma pháp phòng hộ của Hiệp hội Pháp sư đột nhiên kêu lên một tiếng kinh hãi, thu hút sự chú ý của mọi người.

Hội trưởng Allen cau mày trừng mắt nhìn Pháp sư kia, trách cứ: "Có chuyện gì vậy? Hoảng sợ cái gì?"

Pháp sư kia nuốt nước bọt, chỉ vào kết giới Ma pháp phòng hộ do mình phụ trách, vẻ mặt không dám tin nói: "Hội... Hội trưởng, kết giới Ma pháp phòng hộ... hình như bị hỏng rồi."

"Hả?"

Lần này, tất cả mọi người đều chết lặng.

Tác dụng của kết giới Ma pháp phòng hộ, chính là để bảo vệ các Pháp sư tham gia kỳ thi bên trong trường thi, tránh trường hợp Ma pháp bọn họ sử dụng gây ảnh hưởng đến bên ngoài trường thi.

Vì hôm nay người tham gia kỳ thi là Pháp sư Cấp 6 và Cấp 9, xét đến uy lực Ma pháp bọn họ sử dụng, nên kết giới Ma pháp phòng hộ này do chính Hội trưởng Allen thiết lập, đủ để chống đỡ uy lực của một Ma pháp cấp 9 bình thường.

Thế mà bây giờ, sau khi Hứa Dịch thi triển một Ma thuật Hệ Lôi, kết giới Ma pháp phòng hộ này lại bị hỏng?

Chẳng lẽ... Ma thuật Hệ Lôi mà Hứa Dịch sử dụng, uy lực lại vượt qua cả Ma pháp cấp 9 hay sao?

Hội trưởng Allen bước đến bên cạnh kết giới Ma pháp phòng hộ kiểm tra một chút, lại bất giác thở phào nhẹ nhõm, mỉm cười giải thích với mọi người: "Không có gì đáng ngại, chỉ là Ma thuật Hệ Lôi mà Hứa Dịch vừa sử dụng có chút đặc biệt, nên đã trực tiếp triệt tiêu Ma pháp phòng hộ, chứ không phải là do uy lực quá lớn khiến kết giới Ma pháp bị phá hủy."

Nghe được lời giải thích này, mọi người cũng đồng loạt thở phào nhẹ nhõm.

May quá, may quá. Không phải là do uy lực Ma thuật mà Hứa Dịch sử dụng quá mạnh.

Nếu thật sự là do nguyên nhân này, vậy chẳng phải chứng minh rằng một Pháp sư Cấp 7 như anh ta lại có thể thi triển Ma pháp có uy lực vượt qua cả Pháp sư Cấp 9 sao!

Chuyện này quả thực quá kinh hãi thế tục, mọi người đương nhiên không muốn tin.

Thấy Hội trưởng Allen đã kiểm tra xong kết giới phòng hộ, Hứa Dịch mỉm cười hỏi: "Xin hỏi Hội trưởng, phần thi trình diễn Ma thuật Cấp cao của tôi đã được thông qua chưa?"

Hội trưởng Allen nhìn Hứa Dịch, bật cười nói: "Cậu đã sử dụng một Ma pháp khoa trương như vậy, nếu tôi còn không cho cậu thông qua, thì cậu nghĩ những người khác có đồng ý không?"

Những người khác đều không nhịn được gật đầu tán thành.

Nếu ngay cả Ma thuật Cấp cao như vậy mà Hứa Dịch cũng không thể thông qua, vậy những Pháp sư đã vượt qua phần thi này trước đó, rốt cuộc là dựa vào cái gì mà thông qua?

Hứa Dịch cười một tiếng: "Tôi cảm thấy mình vẫn chưa kiểm soát được Ma pháp này một cách hoàn hảo, nên không dám chắc có thể thông qua hay không."

"Được rồi, việc kiểm soát Ma pháp là một chuyện khác, chỉ cần nhìn vào uy lực của Ma pháp này, cậu đã có thể thông qua rồi." Hội trưởng Allen nhìn về phía bốn vị Đại Pháp sư còn lại."Bây giờ, tôi đề nghị cho Hứa Dịch thông qua phần thi trình diễn Ma thuật Cấp cao, mọi người có ý kiến gì không?"

Đại Pháp sư Camillo và Đại Pháp sư Eisenka đương nhiên là người đầu tiên bày tỏ sự đồng ý, hai vị Đại Pháp sư còn lại liếc nhìn nhau, cũng gật đầu đồng ý.

Như vậy, phần thi mà Đại Pháp sư Camillo lo lắng nhất, Hứa Dịch đã dễ dàng vượt qua.

Chỉ có điều, ánh mắt Đại Pháp sư Camillo nhìn Hứa Dịch vẫn rất kỳ lạ, dường như có chút bất đắc dĩ, lại có chút buồn cười.

Kỳ thi chứng nhận tư cách Pháp sư Cao cấp và Pháp sư Hạ cấp có một điểm khác biệt. Đó là do số lượng Pháp sư Cao cấp vốn đã ít, nên không cần phải giống như kỳ thi Pháp sư Hạ cấp, phải chọn ra một tỷ lệ nhất định để thông qua kỳ thi, mà chỉ cần bạn thật sự có đủ thực lực tương ứng, thì cho dù có bao nhiêu người thông qua cũng đều sẽ được chấp thuận.

Vì vậy, kỳ thi Pháp sư Cao cấp mặc dù cũng có phần thi thực chiến, nhưng sẽ không yêu cầu khắt khe như kỳ thi Pháp sư Hạ cấp.

Đến phần thi này, mặc dù Đại Pháp sư Camillo vì nguyên tắc nên không thể làm giám khảo cho Hứa Dịch, nhưng Đại Pháp sư Eisenka lại chủ động đề nghị chịu trách nhiệm phần thi của Hứa Dịch.

Những người khác đương nhiên sẽ không phản đối. Đại Pháp sư Eisenka ra vẻ kiểm tra Hứa Dịch một chút, thêm vào đó, hiện tại cho dù là về mặt ma lực hay kiến thức về Ma pháp, Hứa Dịch cũng đã đạt đến trình độ của Pháp sư Cấp 7, nên anh cũng dễ dàng vượt qua.

Kết thúc toàn bộ kỳ thi, cuối cùng, ngoài Hứa Dịch thông qua kỳ thi Pháp sư Cấp 7, trở thành Pháp sư Cấp 7 được Hiệp hội Pháp sư công nhận, thì tỷ lệ đỗ của bốn mươi sáu Pháp sư còn lại tham gia kỳ thi cũng hơn một nửa.

Mười hai nhà nghiên cứu của Viện Nghiên cứu - Thương hội Tân Phi tham gia kỳ thi, chỉ có ba người vượt qua kỳ thi. Hơn nữa, đều là Pháp sư Cấp 5 vượt qua kỳ thi Cấp 6, được thăng cấp thành Pháp sư Cấp 6.

So sánh với tỷ lệ đỗ chung, dường như còn thấp hơn cả mức trung bình.

Tuy nhiên, Hứa Dịch đối với kết quả này cũng không thất vọng, ngược lại còn có chút vui mừng ngoài mong đợi.

Bản thân các Pháp sư Cao cấp đều có nhận thức rất rõ ràng về thực lực của mình, những nhà nghiên cứu này trước đó đã nói rõ với Hứa Dịch rằng, thực lực hiện tại của bọn họ vẫn chưa đủ để thăng cấp. Vì vậy, Hứa Dịch vốn đã không hy vọng bọn họ sẽ vượt qua kỳ thi lần này.

Giờ lại ngoài ý muốn có ba nhà nghiên cứu vượt qua kỳ thi và được thăng cấp, thật sự là nằm ngoài dự đoán của anh.

Hơn nữa, mục đích quảng cáo của Hứa Dịch cũng đã đạt được, những thứ khác đều là chi tiết nhỏ nhặt, anh cũng không quá để tâm.

Kết thúc kỳ thi, những Pháp sư khác tham gia kỳ thi đều lần lượt rời khỏi trường thi, chỉ có Hứa Dịch bị giữ lại.

Hội trưởng Allen yêu cầu Hứa Dịch đi theo ông ta và bốn vị Đại Pháp sư còn lại vào một căn phòng phía sau trường thi, tổ chức một cuộc họp bất thường.

Chủ đề của cuộc họp, chính là vấn đề chi tiết cụ thể của Đạo luật Sáng chế.

Đối với những vấn đề khác, Hứa Dịch không có quyền lên tiếng, lúc đầu chỉ im lặng ngồi nghe.

Tuy nhiên, khi thảo luận đến việc, nếu tiến hành thu phí đối với Bằng sáng chế Ma pháp, thì mức phí bao nhiêu là phù hợp, Hội trưởng Allen lại gọi tên Hứa Dịch, yêu cầu anh đưa ra ý kiến.

"À... Các vị Đại Pháp sư, về vấn đề này, tôi cho rằng có hai phương án tương đối phù hợp." Hứa Dịch nói.

"Ồ? Có hai phương án?" Hội trưởng Allen có chút bất ngờ."Nói nghe thử xem."

"Phương án thứ nhất, là tách biệt lệ phí bảo hộ Bằng sáng chế với phí sử dụng Bằng sáng chế, Hiệp hội Pháp sư sẽ thu một khoản phí cố định đối với mỗi Nghiên cứu Ma thuật được cấp Bằng sáng chế, còn việc phân loại như thế nào, thì dựa theo tầm quan trọng của Nghiên cứu Ma thuật đó mà phân cấp, đưa ra một mức giá cố định cho mỗi cấp bậc."

"Vậy mức giá cụ thể là bao nhiêu? Độ khó của các Nghiên cứu Ma thuật không giống nhau, nếu thu cùng một mức giá, e rằng không phù hợp." Hội trưởng Allen hỏi.

"Chuyện này đơn giản. Ví dụ như, có một Nghiên cứu Ma thuật nộp đơn xin bảo hộ Bằng sáng chế liên quan đến Ma pháp cấp 1, sau khi đánh giá, nếu không có quá nhiều tầm quan trọng và độ khó, thì sẽ được xếp vào cấp 1, mỗi năm chỉ thu 10 Đồng vàng. Còn một Nghiên cứu Ma thuật khác xin bảo hộ Bằng sáng chế liên quan đến Ma pháp cấp 5, thông thường mà nói, độ khó và tầm quan trọng sẽ vượt qua Nghiên cứu Ma thuật trước đó, vậy sẽ được xếp vào cấp 5, mỗi năm phải nộp 50 Đồng vàng hoặc hơn." Hứa Dịch đáp.

"Nhưng làm như vậy sẽ có một vấn đề. Nếu một Pháp sư nghiên cứu ra một Ma pháp tương đối quan trọng, nhưng lại không đủ khả năng chi trả lệ phí bảo hộ Bằng sáng chế cao cấp, vậy thì việc bảo hộ Bằng sáng chế này chẳng phải là vô nghĩa sao?" Người đặt câu hỏi này là một trong hai vị Đại Pháp sư mà Hứa Dịch chưa từng gặp mặt, tên là Sen Muriel Torres.

Hứa Dịch khẽ mỉm cười: "Đại Pháp sư Torres, nếu một Pháp sư ngay cả chút lệ phí bảo hộ Bằng sáng chế cũng không trả nổi, vậy thì ông nghĩ, liệu anh ta có đủ tài chính để nghiên cứu ra những Ma pháp mới lạ hay không?"

Đại Pháp sư Torres sững người, không nhịn được gật đầu.

Đúng vậy, nghiên cứu Ma pháp là một việc cực kỳ tốn kém, đặc biệt là nghiên cứu những Lý thuyết Ma thuật mới lạ, chưa từng có bất kỳ kinh nghiệm nào trước đó.

"Được rồi. Hứa Dịch, vậy cậu nói phương án thứ hai đi." Hội trưởng Allen thúc giục.

"Vâng. Còn về phương án thứ hai, là Hiệp hội Pháp sư không quy định cụ thể mức lệ phí bảo hộ Bằng sáng chế, mà do chính những Pháp sư nộp đơn xin bảo hộ Bằng sáng chế tự quyết định."

"Tự quyết định?" Mấy vị Đại Pháp sư đều ngạc nhiên."Tự quyết định như thế nào?"

"Rất đơn giản, nếu như anh cảm thấy Nghiên cứu Ma thuật của mình cần phải được bảo hộ Bằng sáng chế, thì anh có thể nộp cho Hiệp hội Pháp sư một khoản phí bảo hộ Bằng sáng chế cao hơn, sau đó Hiệp hội Pháp sư sẽ dựa theo một tỉ lệ nhất định để xác định mức phí cần phải trả khi sử dụng Bằng sáng chế này. Nói cách khác, chính là liên kết phí bảo hộ Bằng sáng chế và phí sử dụng Bằng sáng chế với nhau. Anh nộp càng nhiều, thì tiền bồi thường anh nhận được và mức phí người khác phải trả khi sử dụng Bằng sáng chế của anh cũng sẽ càng nhiều."

Mấy vị Đại Pháp sư suy nghĩ một lúc, Đại Pháp sư Eisenka nhịn không được tán thưởng: "Tôi thích phương án này. Giống như kiếm tiền vậy, muốn kiếm được nhiều thì phải đầu tư nhiều."

"Nhưng tôi có một chút lo lắng, đó là sau này sẽ có ngày càng nhiều Pháp sư nộp đơn xin bảo hộ Bằng sáng chế cho Nghiên cứu Ma thuật của mình. Đến lúc đó chẳng phải là bất kỳ Pháp sư nào muốn học Tân Ma pháp đều phải trả trước một khoản tiền lớn hay sao?" Người hỏi vấn đề này, là một trong hai vị Đại Pháp sư mà Hứa Dịch chưa từng gặp mặt, là Đại Pháp sư Truchi.

Hứa Dịch nhìn ông ta một cái, thầm nghĩ ông ta hẳn là một trong số những Pháp sư bảo thủ, phản đối việc thông qua Đạo luật Sáng chế của Hiệp hội Pháp sư.

"Đại Pháp sư Truchi, vấn đề mà ngài lo lắng có khả năng sẽ xảy ra. Nhưng ngài có phát hiện ra, cho dù là trước khi có Đạo luật bảo hộ Bằng sáng chế, thì việc Pháp sư muốn học một Tân Ma pháp cũng không phải là một chuyện dễ dàng hay sao?" Hứa Dịch hỏi ngược lại.

"Dù sao cũng tốt hơn so với việc phải bỏ tiền ra mua chứ?" Đại Pháp sư Truchi nói.

"Không, ngài sai rồi." Hứa Dịch lắc đầu, không chút khách khí nói."Thực tế, Pháp sư thường sẽ rất trân trọng Tân Ma pháp do chính mình nghiên cứu ra, xem nó như bảo bối riêng tư, không dễ gì để lộ ra ngoài. Cho nên trên thực tế, sau nhiều năm như vậy, trình độ Ma thuật của toàn bộ Lục địa cũng không có được nâng cao quá lớn, chính là bởi vì cho dù có Pháp sư nghiên cứu ra Tân Ma pháp, có nhận thức và lý giải mới về Ma pháp, nhưng họ lại không muốn chia sẻ, nhiều nhất cũng chỉ dạy cho mấy học trò của mình mà thôi. Còn những Pháp sư khác, thì không có duyên với những nghiên cứu, phát hiện mới này."

Đại Pháp sư Camillo thở dài một tiếng, gật đầu nói: "Hứa Dịch nói không sai. Trước đây tôi đã từng cảm thấy rất tiếc nuối về tình huống này, nếu mọi người đều có thể chia sẻ Nghiên cứu Ma thuật của mình, thì e rằng trình độ Ma thuật trên Lục địa Saines đã sớm vượt xa tộc Elf thời kỳ đầu rồi. Nhưng lần trước, sau khi thông qua Hứa Dịch mà quen biết được một vài người bạn Elf, tôi mới phát hiện, sau mấy nghìn năm trôi qua, Ma pháp của Nhân loại chúng ta ở rất nhiều phương diện vẫn không bằng Ma pháp mà tộc Elf nắm giữ."

Mấy vị Đại Pháp sư khác im lặng không nói.

Là Đại Pháp sư, tầm mắt của bọn họ đương nhiên không giống với những Pháp sư cấp thấp.

Đối với nguyên nhân hạn chế sự phát triển trình độ Ma thuật của Nhân loại mà Hứa Dịch vừa nói, kỳ thật bọn họ còn hiểu rõ hơn cả Hứa Dịch.

Hứa Dịch mỉm cười, nói tiếp: "Cho nên, Đại Pháp sư Truchi, so với việc muốn học mà học không được, thì việc có thể bỏ tiền ra mua đã là một sự tiến bộ rất lớn rồi. Hiệp hội Pháp sư không thể nào trông cậy vào việc tất cả Pháp sư đều cao thượng vô tư, chia sẻ Nghiên cứu Ma thuật của mình ra ngoài. Vậy thì hãy nói cho các Pháp sư biết, Nghiên cứu Ma thuật của mọi người có thể đem ra ngoài bán lấy tiền. Tôi nghĩ, một khi đã có động lực là tiền bạc, thì không chỉ thúc đẩy rất nhiều Pháp sư chia sẻ những nghiên cứu, phát hiện của bản thân, mà còn có thể thúc đẩy thêm nhiều Pháp sư dốc sức nghiên cứu Ma thuật hơn nữa, cũng bởi vì có sự hỗ trợ của tiền bạc, mà khiến họ có năng lực tiến hành nhiều nghiên cứu hơn."

"Bốp!" Đại Pháp sư Eisenka đột nhiên vỗ mạnh xuống bàn, vẻ mặt mừng rỡ nói: "Đây chính là điều mà tôi vẫn luôn muốn nói. Trước đây, mọi người luôn chỉ trích tôi là kẻ tham tiền, nhưng mọi người có từng nghĩ tới, trước khi trở thành Đại Pháp sư, chúng ta đã phải sống chật vật như thế nào hay chưa? Nếu có đủ tiền, biết đâu chúng ta đã có thể trở thành Đại Pháp sư sớm hơn rồi!"

Đối với lời nói của Đại Pháp sư Eisenka, bốn vị Đại Pháp sư còn lại suy nghĩ một chút, lại phát hiện ra không thể nào phản bác được.

Pháp sư muốn tăng cường thực lực, ngoài thiên phú ra, điều quan trọng nhất chính là không ngừng nghiên cứu Ma thuật.

Mà nghiên cứu Ma thuật thì cần phải có tiền, không có tiền thì làm sao nghiên cứu, tự nhiên sẽ chậm hơn người khác, đây chính là lý lẽ hiển nhiên trong giới Pháp sư.

Sự im lặng trong phòng tiếp tục kéo dài một lúc, Hội trưởng Allen ho nhẹ một tiếng nói: "Mọi người chắc hẳn đều không có ý kiến gì đối với việc thông qua Đạo luật Sáng chế, bây giờ chúng ta cần phải xác định chính là, hai phương án mà Hứa Dịch vừa nói, mọi người ủng hộ phương án nào hơn?"

Bốn vị Đại Pháp sư nhìn nhau, Đại Pháp sư Eisenka nói: "Tôi ủng hộ phương án thứ hai."

Sau đó Đại Pháp sư Camillo nói cả hai phương án đều được, ông ấy không có ý kiến.

Đại Pháp sư Torres và Đại Pháp sư Truchi cũng không đưa ra ý kiến rõ ràng, bọn họ cảm thấy hai phương án mà Hứa Dịch vừa nói đều rất có lý, hoàn toàn có thể báo cáo cả hai phương án này cho Trụ sở Hiệp hội Pháp sư, xem như ý kiến của chi nhánh Hiệp hội Pháp sư Vương quốc Lanpari.

"Rất tốt, vậy thì cứ báo cáo cả hai phương án này lên trên đi." Hội trưởng Allen quyết định, sau đó quay sang nói với Hứa Dịch: "Hứa Dịch, còn phải làm phiền cậu một chút, viết một bản báo cáo phân tích tương ứng cho cả hai phương án này, tôi sẽ cùng nhau nộp lên Tổng bộ."

Hứa Dịch tự nhiên là sảng khoái đồng ý.

Chuyện có thể để lại dấu ấn của mình tại Trụ sở Hiệp hội Pháp sư, hơn nữa còn có ảnh hưởng cực kỳ to lớn đối với Thương hội Tân Phi như thế này, sao anh có thể bỏ qua cơ hội tham gia chứ?

Chương 640: Đại pháp sư còn không bằng kẻ đạp xe đạp?

Kết quả cuối cùng của giải đua xe đạp đường vòng quanh thành Bontar khiến không ít người kinh ngạc.

Đội đua do Thương hội Tân Phi cử đi tổng cộng chỉ có năm tay đua, nhưng cả năm người này đều vượt qua tất cả những người khác để về đích, ẵm trọn từ hạng nhất đến hạng năm.

Tuy do tuyên bố trước đó của Thương hội Tân Phi, năm tay đua này sẽ không thực sự chiếm giữ thứ hạng, cũng không giành mất tiền thưởng, nhưng trong mắt tất cả mọi người, quán quân, á quân, hạng ba cho đến hạng tư, hạng năm của cuộc thi lần này rõ ràng đều thuộc về đội đua Tân Phi, còn những người khác chẳng qua chỉ nhặt lại chút cơm thừa canh cặn mà đội đua Tân Phi bỏ lại mà thôi.

Vì các tuyển thủ của đội đua Tân Phi trong suốt cuộc thi từ đầu đến cuối đều chiếm ưu thế dẫn đầu tuyệt đối, phần lớn các tuyển thủ khác chỉ đành tâm phục khẩu phục, đồng thời cũng có chút chán nản.

Theo tuyên bố của Thương hội Tân Phi, sang năm các tuyển thủ đội đua Tân Phi sẽ chính thức tham gia thi đấu, được tính thành tích, quan trọng nhất là sẽ giành lấy tiền thưởng.

Nhưng chỉ trong vòng một năm, làm sao họ có thể rút ngắn khoảng cách lớn như vậy, đuổi kịp các tay đua của đội đua Tân Phi đây?

May thay vài ngày sau, Nhật báo Bontar lại đăng thêm một bản tuyên bố của Thương hội Tân Phi.

Trong bản tuyên bố này, Thương hội Tân Phi cho biết, bắt đầu từ năm sau, Thương hội Tân Phi sẽ liên hợp cùng vài thương hội khác, cùng nhau tổ chức một giải đua xe đạp mang tính chuyên nghiệp, như một sự kiện thi đấu chính thức.

Từ năm sau, các tay đua của đội đua Tân Phi sẽ không tham gia những giải đấu đại chúng kiểu như giải đua xe đạp đường vòng quanh thành Bontar nữa, mà chỉ tham gia các giải đấu chuyên nghiệp.

Tin tức này thu hút sự chú ý của tất cả mọi người.

Thế nào gọi là giải đấu mang tính chuyên nghiệp?

Có gì khác với giải đua xe đạp đường vòng quanh thành Bontar không?

Cái gọi là chuyên nghiệp, thể hiện ở chỗ nào? Chỉ đơn giản là các tuyển thủ tham gia mạnh hơn thôi sao?

Nếu quả thật là như vậy, thì đây lại là tin cực tốt đối với những người muốn thông qua giải đua xe đạp đường vòng quanh thành Bontar để kiếm chút gì đó.

Thiếu đi những đối thủ mạnh, hy vọng giành được tiền thưởng của họ liền tăng lên đáng kể.

Thế nhưng khi tất cả mọi người đọc được lời giải thích chi tiết trong bản tuyên bố về cái gọi là giải đua xe đạp chuyên nghiệp này, tạm được đặt tên là "Giải Đại thưởng Xe đạp hệ liệt Tân Phi", thì tất cả đều sững sờ.

Bởi vì trong bản tuyên bố, Thương hội Tân Phi cho biết, tay đua vô địch toàn năm của giải đại thưởng hệ liệt này, cao nhất có khả năng nhận được số tiền thưởng khổng lồ vượt quá năm vạn đồng vàng!

Năm vạn đồng vàng!

Đối với đại đa số mọi người, đây là một con số khổng lồ đến mức nằm mơ cũng không dám nghĩ tới!

Nếu có thể giành được năm vạn đồng vàng, thì cả đời này đừng nói là không lo cơm ăn áo mặc, thậm chí còn có thể sống cuộc sống xa hoa mà trước đây họ chỉ dám mơ ước!

Đối với rất nhiều người, nếu cho họ năm vạn đồng vàng, dù phải trả giá bằng bất cứ thứ gì cũng tuyệt đối không thành vấn đề!

Cái gọi là "Giải Đại thưởng Xe đạp hệ liệt Tân Phi" này, thật sự đáng giá đến vậy sao?

"Này, nhóc con, ngươi thật định cho cái tay đua vô địch toàn năm gọi là kia năm vạn đồng vàng tiền thưởng à?"

Với địa vị hiện tại của Hứa Dịch, người còn dám trợn mắt nổi giận, nói năng chẳng chút khách khí với anh, đương nhiên chỉ có Đại pháp sư Camillo.

Ông nhìn tờ Nhật báo Bontar trong tay, rồi lại nhìn Hứa Dịch đang cười gượng bên cạnh, hừ nặng một tiếng.

"Ta ở Viện Nghiên cứu Ma pháp làm việc vất vả cả một năm, ngươi mới trả có một vạn đồng vàng tiền lương. Bây giờ chỉ là một kẻ đạp xe đạp giỏi hơn người khác một chút, ngươi lại chịu cho tận năm vạn đồng vàng? Gấp hẳn năm lần của ta! Chẳng lẽ ngươi thấy đại pháp sư như ta không đáng giá đến thế sao?"

Hứa Dịch vội vàng xua tay, giải thích: "Không không không, đương nhiên là không. Địa vị của đại pháp sư trong lòng tôi, tuyệt đối không ai sánh bằng, ngài nói có phải không, Đại pháp sư Truki?"

Đại pháp sư Truki đứng bên cạnh mỉm cười nhìn Đại pháp sư Camillo nổi giận, khẽ gật đầu: "Ừm, ta tin lòng coi trọng đại pháp sư của Hứa Dịch ngươi." Đại pháp sư Truki cố ý kéo dài giọng. "Nhưng mà... đúng như Camillo nói, một kẻ đạp xe đạp lại nhận được tiền nhiều hơn cả hai đại pháp sư chúng ta, xem ra không hợp lý cho lắm nhỉ?"

Nhìn ánh mắt không mấy thiện cảm của cả hai vị đại pháp sư, Hứa Dịch không nhịn được cười khổ một tiếng.

Lúc đầu khi đặt ra quy tắc cho giải đấu này, anh chỉ mải lo tạo hiệu ứng gây chấn động, lại quên mất phải để ý đến điểm này.

Suy nghĩ một chút, Hứa Dịch lập tức nghiêm mặt nói: "Ông ơi, Đại pháp sư Truki, hai người phải chú ý, trên này viết là tay đua vô địch toàn năm có khả năng nhận được tiền thưởng cao nhất vượt quá năm vạn đồng vàng, chứ không phải chắc chắn. Thực ra, theo quy tắc thi đấu, chuyện nhận được mức thưởng cao nhất căn bản là không thể xảy ra."

"Vậy thực tế có thể nhận được bao nhiêu?" Đại pháp sư Truki truy hỏi. "Cao nhất năm vạn đồng vàng, thực tế thế nào cũng phải có chừng hai vạn đồng vàng chứ? Vậy vẫn còn nhiều hơn chúng ta đấy."

"Đúng vậy!" Đại pháp sư Camillo trừng mắt. "Nhóc con, hôm nay ngươi mà không giải thích rõ ràng, đừng trách ta không khách khí với ngươi!"

Hứa Dịch cười khổ lắc đầu: "Ông ơi, Đại pháp sư Truki, tôi coi trọng đại pháp sư đến mức nào, tôi nghĩ hai người hẳn đều rõ hết cả. Thật ra chỉ cần hai người bằng lòng, một năm đừng nói là trả năm vạn đồng vàng, thậm chí mười vạn đồng vàng tiền lương cũng không thành vấn đề. Hơn nữa chỉ cần còn có đại pháp sư nào khác bằng lòng gia nhập thương hội chúng ta, trả cho họ mức lương cao như vậy cũng không thành vấn đề. Nhưng... vì phải cân nhắc đến cơ cấu tiền lương của thương hội, nên không thể làm như vậy được, mong hai người có thể thông cảm cho nỗi khổ tâm của chúng tôi."

Đại pháp sư Camillo hừ lạnh một tiếng: "Ngươi vẫn chưa hiểu à? Ta với Truki không phải chê tiền lương hiện tại ít, thật ra một vạn đồng vàng đã là nhiều lắm rồi, đủ cho chúng ta dùng. Chỉ là chúng ta không phục, dựa vào đâu mà tay đua vô địch toàn năm kia lại nhận được nhiều hơn cả hai đại pháp sư chúng ta? Mà còn nhiều hơn đến vậy?"

"Cái này thì... ông ơi, thật ra tiền thưởng mà tay đua vô địch toàn năm nhận được không phải do một mình Thương hội Tân Phi chúng ta chi trả, mà là do tất cả các thương hội tham gia giải đấu này cùng chi ra. Theo quy tắc phân bổ hiện tại, cho dù tay đua vô địch toàn năm này có nhận được năm vạn đồng vàng tiền thưởng, thương hội chúng ta nhiều nhất cũng chỉ phải gánh chưa đến tám nghìn đồng vàng trong số đó mà thôi."

"Tám nghìn? Ừm... vậy thì cũng tạm được." Đại pháp sư Camillo gật đầu. "Nhưng vậy vẫn là rất cao rồi. Bao nhiêu pháp sư giỏi trong Viện Nghiên cứu Ma pháp, một năm cũng chỉ nhận được vài trăm đồng vàng mà thôi."

"Cái này không giống nhau." Hứa Dịch lắc đầu. "Thực tế, giải đấu này chủ yếu đóng vai trò quảng cáo tuyên truyền. Sự chú ý mà giải đấu này thu hút được, có thể quảng bá tốt hơn cho mấy thương hội chúng tôi. Cho nên thực ra số tiền thưởng càng cao càng tốt, bởi vì chỉ có như vậy mới đủ sức thu hút ánh mắt mọi người."

Đại pháp sư Camillo suy nghĩ một lát, từ từ gật đầu: "Ừm... nói vậy cũng không sai. Được rồi, coi như nhóc ngươi nói có lý."

Thấy Đại pháp sư Camillo cuối cùng cũng gác chuyện này lại, Hứa Dịch lập tức thở phào nhẹ nhõm.

Ánh mắt liếc thấy thứ mà Đại pháp sư Camillo đang ngồi lên lúc này, trong lòng Hứa Dịch chợt động, lại cười nói: "Thật ra... ông ơi, không chỉ xe đạp thôi đâu, sau này khi xe hơi ma lực được phổ cập, cháu còn định tổ chức thêm một giải đấu chuyên nghiệp liên quan đến xe hơi ma lực nữa. Mà giải đấu này sẽ có quy mô lớn hơn giải đại thưởng xe đạp này nhiều, đầu tư nhiều hơn, đương nhiên, tiền thưởng cũng nhiều hơn."

"Đua xe?" Đại pháp sư Camillo lập tức sáng bừng đôi mắt. "Tuyệt quá! Đúng vậy, giải đấu này nhất định phải tổ chức! Đến lúc đó ta chắc chắn sẽ tham gia!"

Nhìn vẻ hưng phấn của Đại pháp sư Camillo, khóe miệng Hứa Dịch không nhịn được giật giật một cái.

Đại pháp sư Camillo nhờ vào tinh thần kiên trì không bỏ cuộc cùng thực lực ma pháp siêu cường bảo hộ, cuối cùng cũng coi như rèn luyện được một thân kỹ thuật lái xe cực kỳ điêu luyện, nhưng đồng thời cũng vì thế mà đâm ra mê mẩn chuyện phóng xe.

Cho dù Hứa Dịch không nhắc đến giải đấu này, ông cũng thường xuyên lái xe hơi ma lực chạy khắp nơi, mượn danh nghĩa làm thí nghiệm để phóng xe khắp chốn.

Mấy hôm trước, Trưởng lão Lysania đã ở lại trang viên riêng của Hứa Dịch.

Vì bà cũng mê phóng xe không kém, gần như ngày nào cũng cùng Đại pháp sư Camillo ra ngoài "điên cuồng" một trận.

Trong vòng vỏn vẹn một tháng, số xe hơi ma lực mà hai người đâm đến mức phế bỏ hoàn toàn đã lên tới bảy chiếc.

May mà thực lực ma pháp của cả hai đều xuất chúng, nên lần nào cũng chỉ có xe gặp nạn, còn bản thân họ vẫn bình an vô sự.

Nghĩ đến việc sau này nếu thật sự tổ chức giải đại thưởng F1 dị giới này, biết đâu Đại pháp sư Camillo thật sự sẽ đăng ký tham gia, mà Trưởng lão Lysania cũng chưa chắc đã đứng ngoài cuộc, trong lòng Hứa Dịch cảm thấy vô cùng kỳ quái.

Một ông lão hơn sáu mươi tuổi, cùng một bà lão hơn năm trăm tuổi làm tay đua F1?

Đây đơn giản là một trò cười to như trời!

Mà điều nực cười nhất là, trò cười này lại đúng là sự thật!

Hứa Dịch miễn cưỡng dẹp bỏ ý nghĩ kỳ quặc trong lòng, khẽ ho một tiếng, nói tiếp: "Ông ơi, trước khi đến chuyện đó, chúng ta phải hoàn thành việc nghiên cứu hiện tại đã. Cháu nghĩ ông hẳn hiểu rõ hơn ai hết, động cơ ma lực hệ phong có giới hạn của nó, nên khiến tốc độ xe hơi ma lực mãi không thể đột phá. Muốn thực sự tận hưởng tốc độ siêu nhanh, phải ra sức đẩy mạnh nghiên cứu động cơ ma lực hệ hỏa trước đã."

Đại pháp sư Camillo trừng mắt nhìn Hứa Dịch: "Nói nhảm! Ngươi tưởng ta lặn lội từ tận Công quốc Stan chạy sang đây làm gì?"

Hứa Dịch gật đầu, thẳng người dậy, ra hiệu cho Đại pháp sư Truki rằng có thể bắt đầu.

Hiện giờ họ đang ở trong chi viện Viện Nghiên cứu Ma pháp của Thương hội Tân Phi nằm tại thung lũng Rainfall.

Sau khi được Thương hội Tân Phi mời về, Đại pháp sư Truki vẫn luôn ở lại chi viện này để làm nghiên cứu.

Nhờ thân phận đặc biệt là đại pháp sư của ông, nên ngay cả lúc vương quốc loạn lạc, nơi này cũng không chịu ảnh hưởng nhiều.

Trong hai năm qua, Đại pháp sư Truki cũng đã thực hiện không ít nghiên cứu.

Gần đây hướng nghiên cứu chủ yếu của ông chính là động cơ ma lực hệ hỏa.

Sở dĩ không giao việc này cho Đại pháp sư Camillo phụ trách, một là vì Hứa Dịch lo Đại pháp sư Camillo lao vào hết mình có thể gặp nguy hiểm, hai là chỉ xét riêng về tạo nghệ ma pháp hệ hỏa, Đại pháp sư Truki mạnh hơn Đại pháp sư Camillo một chút.

Cùng là nghiên cứu phát triển động cơ ma lực hệ hỏa, nhưng hướng nghiên cứu của Đại pháp sư Truki lại có phần khác với hướng nghiên cứu của tổng bộ Viện Nghiên cứu Ma pháp thuộc Thương hội Tân Phi tại Công quốc Stan.

Các pháp sư ở tổng bộ chủ yếu tập trung nghiên cứu nâng cao độ ổn định của động cơ ma lực hệ hỏa, giảm hao tổn năng lượng và các mặt khác, còn hướng nghiên cứu của Đại pháp sư Truki lại chỉ có một — nâng cao công suất của động cơ ma lực hệ hỏa.

ChÆ°Æ¡ng 255: Ba tai họa của Thành Anweimar

Trên đường trở về biệt viện, Hứa Dịch cứ tưởng tượng ra cảnh Đại Pháp Sư Camillo tự phát điện, những hình ảnh kỳ quái cứ hiện lên trong đầu, anh phải cố gắng lắm mới có thể nhịn cười trước mặt ông ta, đúng là vô cùng vất vả.

Tuy nhiên, tâm trạng vui vẻ này của anh đã tan biến ngay sau khi cùng Đại Pháp Sư Camillo trở về biệt viện.

Bởi vì lúc này trong biệt viện, ngoài Stella ra, còn có một nhóm đông các nhà nghiên cứu của Viện Nghiên cứu - Thương hội Tân Phi, tất cả đều mặc áo choàng Pháp sư giống nhau.

Nhìn thấy vẻ mặt phẫn nộ của bọn họ, ngay cả Akali và Bella vốn dĩ rất vui vẻ cũng tràn đầy tức giận, Hứa Dịch không khỏi giật mình, vội vàng hỏi Stella: "Chuyện gì vậy? Đã xảy ra chuyện gì?"

Stella cau mày, tuy nét mặt vẫn bình tĩnh nhưng vẫn có thể nhìn ra sự tức giận trong lòng cô.

"Vừa rồi trong buổi kiểm tra Pháp sư, có một nhà nghiên cứu bị thương."

"Bị thương? Nghiêm trọng không?" Hứa Dịch lập tức hỏi.

"Rất nghiêm trọng." Stella gật đầu, trầm giọng nói: "Nhưng chúng tôi đã nhờ Quản sự Ram mời bác sĩ giỏi nhất trong thành, bác sĩ nói không nguy hiểm đến tính mạng."

Hứa Dịch thở phào nhẹ nhõm: "Không nguy hiểm đến tính mạng là tốt rồi, vậy có di chứng gì không, ví dụ như... tàn phế?"

"Tàn phế thì không đến nỗi, nhưng xương bị gãy mấy chỗ, hiện tại vẫn hôn mê bất tỉnh, bác sĩ nói ít nhất phải nghỉ ngơi nửa năm."

"Vậy thì tốt, chỉ cần không nguy hiểm đến tính mạng, không bị tàn phế, những chuyện khác đều dễ nói." Hứa Dịch lúc này mới hoàn toàn yên tâm."Nghỉ ngơi nửa năm cũng không sao. Vì là nhân viên của Thương hội Tân Phi chúng ta, Thương hội sẽ chi trả toàn bộ chi phí. Tôi xin tuyên bố, trong vòng nửa năm, lương của anh ấy vẫn được trả như bình thường, và do anh ấy là nhân viên của Thương hội, đến tham gia kỳ thi này, nên mọi chi phí y tế và điều dưỡng trong thời gian này đều do Thương hội chi trả."

Đoạn sau, Hứa Dịch nói với âm lượng lớn hơn một chút, để cho các nhà nghiên cứu khác có mặt ở đó nghe thấy.

Nghe thấy những lời này của Hứa Dịch, vẻ lo lắng trên khuôn mặt của các nhà nghiên cứu vơi đi không ít, nhưng vẫn còn đó sự bất bình.

Bella lớn tiếng nói với Hứa Dịch: "Hội trưởng, lần này Alleri bị thương nặng như vậy cũng là vì Thương hội, Thương hội chi trả viện phí cho anh ấy là chuyện đương nhiên. Nhưng chỉ chữa khỏi thôi thì chưa đủ, ngài là Hội trưởng, phải đòi lại công bằng cho chúng tôi chứ?"

"Đòi lại công bằng? Đòi lại công bằng gì?" Hứa Dịch lúc đầu có chút khó hiểu. Nghĩ một lúc, anh mới phản ứng kịp."Đúng rồi, kỳ thi cấp thấp chỉ là để kiểm tra trình độ Pháp sư, tại sao người phụ trách kỳ thi lại ra tay nặng như vậy với Alleri?"

"Bởi vì người ra tay chính là Anko Allen." Stella thở dài nói."Trong kỳ thi vừa rồi, không biết tại sao Anko Allen lại trở thành giám khảo của Alleri, hơn nữa còn liên tục chế giễu Alleri và Thương hội Tân Phi chúng ta. Alleri không nhịn được nên đã dốc toàn lực vào kỳ thi, kết quả bị Anko Allen lấy cớ có ý định tấn công giám khảo mà đánh trọng thương."

"Đúng vậy, chính là tên khốn Allen đó!" Bella lớn tiếng nói."Hội trưởng, trước đó ở bên ngoài trường thi, hắn ta còn cố tình khiêu khích ngài. Chắc chắn là hắn ta có thù oán với ngài, nhưng không dám trả thù ngài, nên mới ra tay với chúng ta. Thật là vô sỉ!"

"Anko Allen?" Hứa Dịch cau mày, quay đầu nhìn Đại Pháp Sư Camillo, người từ lúc bước vào đã đứng bên cạnh quan sát, dùng ánh mắt dò hỏi ý kiến của ông.

Đại Pháp Sư Camillo hừ lạnh một tiếng: "Tên con trai này của Hội trưởng Allen đúng là bị chiều hư rồi. Tùy ý can thiệp vào kỳ thi của Hiệp hội Pháp sư không nói, lại còn tùy tiện ra tay đánh người tham gia kỳ thi. Chuyện này ta không thể khoanh tay đứng nhìn, Hứa Dịch, ta sẽ đi tìm Hội trưởng Allen nói chuyện rõ ràng."

Hứa Dịch gật đầu, quay sang nói với các nhà nghiên cứu khác: "Mọi người đừng nóng vội, Đại Pháp Sư Camillo đã đồng ý sẽ đến gặp Hội trưởng Allen để đòi lại công bằng, tôi tin rằng Anko Allen nhất định sẽ bị trừng phạt thích đáng."

Bella vẫn còn hơi bất mãn, nói: "Nhưng Hội trưởng, tôi nghe nói Anko Allen là con trai duy nhất của Hội trưởng Allen, cho dù Đại Pháp Sư Camillo có đến tìm Hội trưởng Allen, thì Hội trưởng Allen cũng sẽ không làm gì hắn ta đâu."

Claire bên cạnh huých Bella một cái, nhỏ giọng trách: "Cậu ngốc à? Cậu cũng biết hắn ta là con trai của Hội trưởng rồi còn muốn Hội trưởng làm gì hắn ta nữa? Chẳng lẽ muốn Hội trưởng cũng đánh hắn ta trọng thương? Đừng quên cha hắn ta là Hội trưởng của Hiệp hội Pháp sư Vương quốc này đấy!"

"Tại sao không thể? Hắn ta dám tùy tiện đánh người khác trọng thương, tại sao bản thân hắn ta lại không thể bị trừng phạt tương tự?" Bella vẫn không phục, chỉ vào Hứa Dịch nói: "Hội trưởng, từ trước đến giờ tôi vẫn luôn ngưỡng mộ ngài, nếu chuyện này mà ngài không đòi lại công bằng cho Alleri, sau này tôi sẽ không thích ngài nữa!"

Hứa Dịch suýt nữa thì bật cười thành tiếng. Nghĩ đến Bella năm nay cũng đã hơn hai mươi tuổi rồi, sao vẫn còn bốc đồng như một cô bé như vậy?

Tất nhiên, anh không thể cười ra thành tiếng, đành cố nhịn, gật đầu với Bella nói: "Yên tâm đi, tôi sẽ cố gắng đòi lại công bằng cho Alleri. Nhưng vì Đại Pháp Sư Camillo đã nói sẽ đi nói chuyện với Hội trưởng Allen, vậy chúng ta hãy đợi kết quả cuộc nói chuyện giữa Đại Pháp Sư Camillo và Hội trưởng Allen rồi quyết định xem nên làm gì tiếp. Nếu Hội trưởng Allen nhất quyết bao che cho Anko Allen, tôi nhất định sẽ nghĩ cách khác để đòi lại công bằng cho Alleri."

Bella lúc này mới hài lòng gật đầu: "Hội trưởng, đây là ngài hứa đấy nhé."

Stella và Đại Pháp Sư Camillo bên cạnh khẽ cau mày.

Stella định nói gì đó với Hứa Dịch, nhưng nghĩ lại, cô quyết định không mở lời trước mặt mọi người.

Sau khi an ủi mọi người thêm vài câu, Hứa Dịch vào phòng thăm Alleri.

Alleri quả thật bị thương rất nặng, lúc này vẫn đang hôn mê, nhưng theo lời bác sĩ đang túc trực bên cạnh, anh ấy chắc chắn sẽ không nguy hiểm đến tính mạng, cũng không có nguy cơ bị tàn phế hay di chứng gì khác, Hứa Dịch lúc này mới hoàn toàn yên tâm.

Tiếp theo, Hứa Dịch bảo các nhà nghiên cứu khác về Lữ điếm Sheldon nghỉ ngơi, và kiên quyết từ chối lời đề nghị được ở lại chăm sóc Alleri của Bella, nói rằng anh sẽ bỏ tiền ra thuê người chăm sóc tốt nhất, đảm bảo Alleri sẽ không có chuyện gì.

Vất vả lắm mới tiễn được đám nhà nghiên cứu vẫn còn đầy căm phẫn, Đại Pháp Sư Camillo suy nghĩ một chút, quyết định lập tức đến gặp Hội trưởng Allen.

Hứa Dịch ở lại, bảo Quản sự Ram giúp anh làm hai việc.

Việc thứ nhất là tìm người chăm sóc tốt nhất trong Thành Anweimar, chăm sóc Alleri suốt ngày đêm.

Việc thứ hai, là phái người đi thông báo cho Nam tước Hainas.

Một giờ sau, Hainas vội vàng đến biệt thự.

Vừa nhìn thấy Hứa Dịch, ông ta liền hỏi: "Ai bị thương vậy? Không phải cậu chứ?"

Nói xong còn đi vòng quanh Hứa Dịch, cẩn thận quan sát từ trên xuống dưới.

"Tất nhiên là không phải tôi." Hứa Dịch bất mãn gạt tay Hainas đang định sờ lên người mình."Nếu là tôi, cậu nghĩ tên nhóc Anko Allen kia còn có thể sống yên ổn đến bây giờ sao? Chắc chắn là đã nằm liệt giường không dậy nổi rồi."

Hainas cười ha ha: "Không phải cậu là tốt rồi. Nhưng nghe cậu nói đến chuyện tên nhóc đó nằm liệt giường không dậy nổi, tôi lại nhớ đến năm ngoái, cũng là kỳ thi của Hiệp hội Pháp sư, cậu đã đánh hắn ta trọng thương, phải nằm trên giường cả tháng trời mới ra khỏi cửa được, đúng không?"

"Là tôi đánh hắn ta bị thương, nhưng nói nằm trên giường một tháng thì hơi khoa trương rồi, tôi nhớ hình như là Hội trưởng Allen nhốt hắn ta ở nhà một tháng." Hứa Dịch nói.

"Dù là nằm trên giường một tháng hay bị nhốt ở nhà một tháng, tóm lại là tên nhóc đó cả tháng trời không ra khỏi cửa, Thành Anweimar cũng yên bình hơn nhiều, rất nhiều người lầm bầm khen ngợi đấy." Hainas cười nói.

"Ồ? Tên nhóc đó bị ghét đến vậy sao?" Hứa Dịch có chút bất ngờ hỏi.

"Đương nhiên rồi. Nói cho cậu biết, Thành Anweimar có ba tai họa lớn đấy, tốt nhất là đừng chọc vào. Một trong số đó chính là tên nhóc này. Cậu nói xem hắn ta có bị ghét hay không?"

"Còn có cả ba tai họa lớn nữa cơ à? Vậy hai tai họa còn lại là ai?" Hứa Dịch hỏi với vẻ thích thú.

"Ngoài tên nhóc đó ra, hai tai họa còn lại à..." Hainas đột nhiên cười lớn."Một trong số đó có liên quan đến cậu đấy, chính là Victor. Nhưng mà từ khi nghe lời cậu cùng Muru và Urgot đi kinh doanh, thì tên nhóc đó cũng ít gây chuyện thị phi hơn rồi. Nói đến đây, Hứa Dịch này, tuy cậu không đến Anweimar mấy lần, nhưng lại có công lao to lớn với Anweimar đấy."

Hứa Dịch và Stella bên cạnh không nhịn được mỉm cười, Stella che miệng cười hỏi: "Vậy tai họa cuối cùng là ai?"

"Tai họa cuối cùng, nói ra cũng có chút liên quan đến Hứa Dịch, vì hắn ta xuất thân từ Gia tộc Jose, chính là Vincent Jose."

Nghe thấy cái tên này, Hứa Dịch nhịn không được nhìn sang Stella.

Stella cũng hơi sững sờ, không ngờ cái tên này lại được nhắc đến ở đây.

"Sao hắn ta lại bị coi là một trong ba tai họa lớn của thành Anweimar được?" Stella nhịn không được hỏi."Trước đây tôi và hắn ta là bạn học. Tuy biết người này rất đáng ghét, nhưng danh tiếng cũng không đến mức này chứ?"

"Không đến mức này?" Hainas liếc nhìn Stella, cười khẩy một tiếng chói tai: "Đó là vì tên nhóc đó rất biết cách giả nai. Allen và Victor bị coi là tai họa vì bọn chúng luôn dựa vào thế lực gia tộc để bắt nạt người dân thường trong thành, nói chính xác là chưa làm chuyện gì quá xấu xa. Nhưng Vincent này thì khác, hắn ta bị coi là một trong ba tai họa lớn là vì hắn ta thường xuyên lợi dụng ngoại hình và gia thế để lừa gạt những cô gái ngây thơ trong thành. Nói cho hai người biết, chỉ tính riêng những cô gái bị hắn ta lừa gạt rồi bỏ rơi mà tôi biết, ít nhất cũng phải hơn mười người!"

Nói đến đây, Hainas dừng lại, nhìn Stella hỏi: "Tiểu thư Stella xinh đẹp như vậy, chắc chắn Vincent đã từng đeo bám cô rồi nhỉ? Nhưng cô đã biết hắn ta là người thế nào, chắc chắn sẽ không bị hắn ta lừa gạt. Nói cho cô biết, đẹp trai cũng vô dụng thôi, tên Vincent này tuy đẹp trai hơn Hứa Dịch, nhưng so với Hứa Dịch thì kém xa rồi. Cô chọn Hứa Dịch, đúng là sáng suốt."

Stella đỏ mặt, Hainas còn tưởng cô đỏ mặt vì mình khen cô chọn Hứa Dịch, định nói tiếp, nhưng Hứa Dịch đột nhiên ho khan một tiếng, ngăn Hainas nói tiếp.

"Được rồi, không nói chuyện này nữa. Hainas, gọi ông đến đây là muốn nhờ cậu giúp tôi điều tra tình hình cụ thể của Anko Allen." Hứa Dịch nói.

"Ồ? Điều tra hắn ta làm gì? Chẳng lẽ anh muốn trả thù hắn ta?" Hainas hỏi ngược lại.

"Báo thù hay không thì chưa nói đến. Tôi chỉ cảm thấy lần này Đại Pháp sư Camillo đến gặp Hội trưởng Allen e rằng sẽ không có kết quả gì, tôi chuẩn bị trước một chút cũng tốt." Hứa Dịch nói.

Hainas gật đầu: "Vợ của Hội trưởng Allen nổi tiếng là chiều chuộng con trai, tôi nghĩ cũng sẽ không có kết quả gì đâu. Nhưng anh thật sự định làm gì Anko Allen sao? Lỡ như tên nhóc đó thật sự bị anh đánh bị thương, e rằng Hội trưởng Allen sẽ không để yên cho anh đâu."

Hứa Dịch khẽ mỉm cười: "Khiến người khác phải đau, đâu nhất thiết phải đánh hắn ta bị thương."

Chương 642: Sắp được gặp mẹ rồi

Giải đua xe đạp đường vòng quanh thành Bontar đã khép lại viên mãn, Hứa Dịch cũng đạt được đồng thuận với vài thương hội ở thành Bontar, bắt đầu bắt tay chuẩn bị cho "Giải Đại thưởng Xe đạp hệ liệt Tân Phi".

Đồng thời, Hứa Dịch còn ký kết thỏa thuận sơ bộ với Quận chúa Caroline, đại diện cho phía Công quốc Delac.

Theo thỏa thuận, tất cả các nhà máy thương hội hiện đang sản xuất Máy móc Ma thuật trong Công quốc Delac đều sẽ được đưa vào tiêu chuẩn do Thương hội Tân Phi quy định, bắt buộc phải tiến hành sản xuất và nghiên cứu sản phẩm dưới sự chỉ đạo của Thương hội Tân Phi.

Như vậy, tính cả Vương quốc Lanpari, Thương hội Tân Phi đã hoàn toàn áp dụng tiêu chuẩn liên quan đến Máy móc Ma thuật do mình quy định tại nhiều quốc gia.

Tuy Vương quốc Rulson tạm thời vẫn chưa đạt được đồng thuận với Thương hội Tân Phi về mặt này, nhưng xét theo tình hình phát triển hiện tại của Vương quốc Rulson, đây cũng chỉ là chuyện sớm muộn.

Đưa mấy quốc gia này vào cùng một tiêu chuẩn thống nhất, đối với Hứa Dịch mà nói là một việc vô cùng quan trọng.

Bởi vì chỉ có như vậy, anh mới có thể khiến ngành công nghiệp ma pháp của mấy quốc gia này đều phát triển theo đúng quy hoạch của mình, thuận tiện cho việc xây dựng một hệ thống công nghiệp ma pháp đầy đủ và hoàn chỉnh hơn.

Xét theo tình hình hiện tại, ngoài Thương hội Tân Phi ra, trong ngành công nghiệp ma pháp, hệ thống hoàn chỉnh nhất chính là Vương quốc Lanpari.

Ngoại trừ mảng Máy móc Ma thuật quân dụng mà Hứa Dịch vẫn chưa chịu nới lỏng, Vương quốc Lanpari thậm chí đã bắt đầu hợp tác với Thương hội Tân Phi, từng bước tham gia vào mảng máy công cụ ma lực.

Ở ngoại thành Bontar, đã mở một nhà máy máy công cụ ma lực, chủ yếu sản xuất máy tiện ma lực và máy phay ma lực.

Tuy hiện tại công nghệ của nhà máy máy công cụ ma lực này vẫn đều dựa vào Thương hội Tân Phi mà có, nhưng theo chỉ thị của Hứa Dịch, các kỹ thuật viên do Thương hội Tân Phi cử đến cũng đang đào tạo cho những người khác trong nhà máy này từng bước nắm vững kỹ thuật chế tạo máy công cụ ma lực.

Xét theo hiệu quả hiện tại, cũng coi như khá tốt.

Đương nhiên, vì khoảng cách thiên phú bẩm sinh giữa con người và người lùn, muốn để các công nhân kỹ thuật là người của nhà máy này đạt tới trình độ kỹ thuật của những nghệ nhân người lùn bên trong Thương hội Tân Phi, vẫn cần một khoảng thời gian dài.

Còn ngoài Vương quốc Lanpari ra, dù là Công quốc Delac, Vương quốc Rulson hay Công quốc Milano, các dự án hợp tác với Thương hội Tân Phi hiện tại đều chỉ giới hạn trong mảng Máy móc Ma thuật gia dụng.

Phải nói rằng, do phạm vi ứng dụng của Máy móc Ma thuật gia dụng vô cùng rộng, nên tại mấy quốc gia này chúng luôn được ưa chuộng, khiến các thương hội liên doanh với Thương hội Tân Phi sản xuất Máy móc Ma thuật gia dụng cũng đạt được doanh số khá tốt.

Hơn nữa không chỉ Công quốc Delac, một số thương hội của Vương quốc Lanpari cùng Vương quốc Rulson cũng đem Máy móc Ma thuật gia dụng nhãn hiệu khác do mình sản xuất bán sang các quốc gia khác.

Chỉ có điều những thương hội trong Vương quốc Lanpari và Vương quốc Rulson này đều thận trọng dè dặt, khi nghiên cứu phát triển hết sức cẩn thận, nên không gây ra sự cố nghiêm trọng như Công quốc Delac.

Trong mấy ngày Quận chúa Caroline ở lại thành Bontar, hầu như ngày nào nàng cũng ngâm mình trong mấy nhà máy Máy móc Ma thuật gia dụng liên doanh với Thương hội Tân Phi ở ngoại thành, tìm hiểu tường tận mọi vấn đề kỹ thuật liên quan đến việc các nhà máy này hợp tác nghiên cứu phát triển Máy móc Ma thuật gia dụng với Thương hội Tân Phi.

Thực ra nàng chẳng hiểu gì về những vấn đề kỹ thuật này, sở dĩ làm vậy, chẳng qua chỉ là để thể hiện thái độ của mình trước Hứa Dịch, chứng minh Công quốc Delac quả thực rất có thành ý, cũng vô cùng cấp bách cần vãn hồi tổn thất to lớn mà sự cố nghiêm trọng trước đó gây ra.

Nhưng Hứa Dịch chỉ lưu lại thành Bontar một tuần, rồi lại tiếp tục chở theo Lisi, Linda, Freya và Yanis rời khỏi thành Bontar.

Anh không quay về tổng bộ Thương hội Tân Phi ở Công quốc Stan, mà thẳng tiến đến thủ đô Anweimar của Vương quốc Lanpari.

Quận chúa Caroline vốn muốn đi cùng Hứa Dịch, nhưng bị anh từ chối.

Theo sắp xếp của Hứa Dịch, hiện giờ Quận chúa Caroline phải gấp rút đến Công quốc Stan, cùng các kỹ thuật viên liên quan ở tổng bộ Thương hội Tân Phi tiến hành nghiên cứu, cố gắng sớm ngày giải quyết vấn đề chất lượng sản phẩm của Quạt Ma lực và Tủ lạnh Ma lực gặp sự cố ở Công quốc Delac.

Trong chuyện này, thời gian không chờ đợi ai cả, chậm trễ thêm một phút, đồng nghĩa Công quốc Delac sẽ phải chịu thêm một phần tổn thất.

Thế nên dù Quận chúa Caroline rất muốn tiếp tục ở bên cạnh Hứa Dịch, tiếp tục làm sâu sắc thêm mối quan hệ với anh, nàng vẫn phải chia tay Hứa Dịch, tự mình lên đường đến Công quốc Stan.

Khác với tâm trạng nặng nề lo lắng bất an, sốt ruột bất lực trước khi đến thành Bontar, lúc rời khỏi thành Bontar, trên mặt Quận chúa Caroline lại luôn nở nụ cười vui vẻ tự đáy lòng.

Không vì gì khác, chỉ vì Hứa Dịch đã bảo đảm với nàng, Thương hội Tân Phi đã đồng ý hợp tác thì sau này nhất định sẽ toàn lực giúp Công quốc Delac vượt qua cửa ải khó khăn lần này.

Quận chúa Caroline biết rõ Hứa Dịch tuyệt đối không phải người dễ dàng đưa ra lời hứa, giờ anh đã bảo đảm như vậy, thì Thương hội Tân Phi chắc chắn sẽ dốc sức hỗ trợ.

Mà có được sự hỗ trợ mạnh mẽ của Thương hội Tân Phi, vấn đề mà Công quốc Delac đang gặp phải hiện nay, căn bản không còn là vấn đề nữa.

Thế là lúc chia tay Hứa Dịch, Quận chúa Caroline bất chấp sự có mặt của Lisi, Linda, Yanis và Freya, bất ngờ trao cho Hứa Dịch một nụ hôn nồng nhiệt trước mặt tất cả mọi người.

Đồng thời buông lại một câu đầy sức quyến rũ.

"Hứa Dịch, em lúc nào cũng chờ anh đấy nhé."

Hứa Dịch đương nhiên chỉ cười cho qua chuyện trước câu nói này.

Sau khi từ biệt Quận chúa Caroline, anh lái xe hơi ma lực chở cả đoàn người lập tức rời khỏi thành Bontar, mất trọn một ngày ròng rã, cuối cùng đến lúc hoàng hôn thì tiến vào thành Anweimar, cách thành Bontar hơn bốn trăm cây số.

Từ xa nhìn thấy cổng thành Anweimar, Hứa Dịch cuối cùng cũng thở phào nhẹ nhõm.

Vươn vai một cái, Hứa Dịch liếc nhìn Lisi, Linda và Yanis, thầm nghĩ sau này bất luận thế nào cũng phải để ba người bọn họ học lái xe ô tô ma lực.

Nếu không, gặp phải chuyến đi đường dài như thế này mà lúc nào cũng chỉ dựa vào một mình anh lái xe, thì quá mệt mỏi rồi.

"Này, Freya, sắp được gặp mẹ rồi, con có vui không?" Hứa Dịch vừa lái xe hơi ma lực từ từ tiến vào trong cổng thành, vừa hỏi Freya đang ngồi ở ghế sau.

"Vâng, con vui lắm ạ." Freya không chút do dự gật đầu thật mạnh. "Con lâu rồi không gặp mẹ, nhớ mẹ lắm."

Hứa Dịch cười ha hả: "Yên tâm đi, đợi vào thành rồi, con sẽ được gặp mẹ ngay thôi. Ba dám chắc, mẹ chắc chắn cũng rất nhớ con."

"Vâng, con biết." Freya lại gật đầu, chợt hỏi Hứa Dịch: "Ba ơi, ba có nhớ mẹ không?"

"Đương nhiên là nhớ rồi, ba cũng đã lâu không gặp mẹ, sao có thể không nhớ mẹ được chứ?" Hứa Dịch đáp.

"Nhưng con thấy ba không nhớ mẹ." Freya nói.

"Sao con lại nghĩ vậy?" Hứa Dịch sững sờ.

"Vì chị Caroline cũng xinh đẹp lắm mà."

Hứa Dịch kinh ngạc quay đầu lại, nhìn vẻ mặt nghiêm túc của Freya, không nhịn được bật cười.

Con nhóc này giờ mới hơn hai tuổi thôi, vậy mà đã tinh ranh đến mức có thể nói ra được câu như thế.

Lisi và Linda bên cạnh cũng lén cười.

Mấy ngày trước Quận chúa Caroline gần như ngày nào cũng bám riết lấy Hứa Dịch, sao họ lại không nhìn ra được tâm tư của Quận chúa Caroline chứ.

Nghĩ đến dung mạo của Quận chúa Caroline tuyệt không hề kém cạnh phu nhân Stella, trong lòng Lisi và Linda cũng không khỏi có chút lo lắng.

Chủ nhân sẽ không bị vị quận chúa điện hạ đó quyến rũ mất chứ?

Chỉ có Yanis là không hề lộ chút vẻ khác lạ nào, ôm lấy Freya, để cô bé ngồi lên đùi mình, cười nói với cô bé: "Freya, Quận chúa Caroline tuy xinh đẹp, nhưng ba con chắc chắn vẫn sẽ nhớ mẹ con thôi. Vì cô biết, trong lòng ba con, mẹ con luôn đứng vị trí số một, con nói có đúng không?"

Dù sao Freya tuổi còn nhỏ, vẫn chưa biết dùng lời nói để diễn đạt chính xác tình cảm trong lòng mình, nhưng vẫn ra sức gật đầu để chứng minh suy nghĩ của bản thân.

Hứa Dịch cười ha hả, không nhịn được đưa tay véo nhẹ vào má nhỏ của con bé.

"Freya của chúng ta sau này lớn lên nhất định sẽ trở thành một mỹ nhân, biết đâu còn xinh hơn cả mẹ nữa đấy."

Freya cười khúc khích, Hứa Dịch lại véo véo má nhỏ của con bé, ánh mắt rơi vào gương mặt Yanis, trong lòng bỗng dâng lên chút bất an.

Sắp được gặp Stella rồi.

Dù việc tiếp nhận Yanis là kết quả sau nhiều lần bàn bạc giữa anh và Stella, trong chuyện này Stella không những không đưa ra ý kiến phản đối nào, mà ngược lại còn hết sức ủng hộ.

Thậm chí ngay cả việc chọn Yanis, cũng chính là do Stella tự tay tiến cử cho Hứa Dịch.

Nhưng dù sao đi nữa, việc Yanis giờ đây dưới sự chấp thuận của Trưởng lão Elusia đã chính thức trở thành người bạn đời của Hứa Dịch, vẫn khiến trong lòng anh tràn đầy cảm giác áy náy với Stella.

Nghĩ đến việc Stella sắp phải gặp mặt Yanis, trong lòng Hứa Dịch lại thấy hơi bất an.

Cho dù bề ngoài Stella có tỏ ra không bận tâm đến đâu, có ủng hộ Hứa Dịch đến đâu, nhưng tận sâu trong lòng nàng, chắc chắn vẫn sẽ để tâm đến chuyện này chứ?

Chiếc xe hơi ma lực chở Hứa Dịch với tâm tư ngổn ngang cùng mấy người khác từ từ tiến về phía cổng thành.

Sau khi Nữ vương Cervini đăng quang, động thái lớn đầu tiên về mặt chính vụ chính là ồ ạt xây dựng các tuyến đường bộ trong Vương quốc Lanpari.

Qua một năm gấp rút thi công, hiện tổng chiều dài đường bộ trong Vương quốc Lanpari đã vượt quá năm vạn cây số.

Không chỉ giữa các thành phố đều có đường bộ nối liền, mà thậm chí giữa một số thành phố còn có tới hơn một tuyến.

Hơn nữa nhờ sự ủng hộ mạnh mẽ của Cervini, giữa các vùng nông thôn trực thuộc nhiều thành phố cũng bắt đầu được xây dựng đường bộ.

Theo phương châm chấp chính mà Cervini đưa ra thông qua Tuần báo Lanpari, kế hoạch ban đầu của nàng chính là cải tạo mọi nơi trong Vương quốc Lanpari trở nên có điều kiện giao thông thuận tiện gần giống như thành Bontar.

Điểm này ở các thành phố khác trong Vương quốc Lanpari có lẽ vẫn chưa thể hiện rõ ràng lắm, nhưng ở thành Anweimar thì lại thể hiện hết sức rõ nét.

Hứa Dịch từ thành Bontar đi tới, đoạn đường anh lái xe qua chính là quốc lộ An Bang nối liền hai thành phố đã được xây xong từ ba năm trước, nhưng hiện tại ngoài quốc lộ An Bang ra, còn có tới bảy tuyến đường khác cũng nối liền với thành Anweimar, và tất cả đều hội tụ lại tại một điểm cách cổng thành phía nam của thành Anweimar chừng năm cây số.

Vì vậy hiện tại bên ngoài cổng thành tụ tập đủ loại hành khách, xe cộ đi tới từ tổng cộng tám tuyến đường này, khiến giao thông trở nên đông đúc chật chội.

Nhìn về phía dòng người và dòng xe đang nhích từng chút một ở cổng thành đằng xa, Hứa Dịch khẽ cau mày.

Có lẽ khi gặp lại Cervini, nên đề xuất với nàng trước tiên việc bãi bỏ thủ tục thu thuế vào thành này.

Kiểu tình trạng như hiện giờ, quả thực quá mất thời gian.

Chương 258: Tranh Đoạt Vương Vị

Cuộc trò chuyện giữa Hứa Dịch và Hầu tước Jose kéo dài gần nửa tiếng đồng hồ mới kết thúc.

Trong đại sảnh yến tiệc náo nhiệt như vậy, hai người họ đương nhiên không thể nào trò chuyện quá sâu. Tuy nhiên, thông qua cuộc trò chuyện này, Hứa Dịch cũng đã thể hiện rõ thái độ của mình với Hầu tước Jose.

Đó chính là, Thương hội Tân Phi không hề có ý định đối đầu với Thương hội Falcao. Bởi vì nói chính xác, lĩnh vực kinh doanh của hai bên không hề có bất kỳ xung đột nào, ngược lại còn có rất nhiều chỗ có thể hợp tác.

Ví dụ như ở Thành phố Bontar, lúc đầu Thương hội Falcao bởi vì Thương hội Tân Phi cướp mất một mỏ sắt, khiến cho quan hệ giữa Hội trưởng Morgan và Hứa Dịch một mực đóng băng. Nhưng sau khi trải qua một loạt hợp tác, mặc dù Hội trưởng Morgan không chuyển từ thù thành bạn với Hứa Dịch, nhưng quan hệ giữa hai người cơ bản đã trở lại bình thường.

Còn đối với nhân vật lớn như Hầu tước Jose, Hứa Dịch - một Hội trưởng Thương hội nhỏ bé, đương nhiên không thể nào có mâu thuẫn gì với ông ta. Đối với Hầu tước Jose, lợi ích của toàn bộ Thương hội Falcao, hay nói đúng hơn là lợi ích của toàn bộ Gia tộc Jose mới là điều ông ta cần ưu tiên cân nhắc.

Hứa Dịch lần này nói chuyện với ông ta về khoản lợi nhuận khổng lồ khi khai thác mỏ kim loại màu, chẳng khác nào chỉ ra một con đường mới cho Thương hội Falcao.

Gia tộc Jose từ khi Vương quốc Lanpari được thành lập đã luôn nắm giữ các mỏ sắt trong Vương quốc. Mặc dù dựa vào đó, Gia tộc Jose luôn có được nguồn thu nhập ổn định và khổng lồ, nhưng cũng bởi vậy mà bị giới hạn trong lĩnh vực này, không có đột phá lớn hơn.

Mỏ sắt trong Vương quốc cũng có ngày khai thác hết, đến lúc đó, Gia tộc Jose nên làm gì đây?

Hiện tại, Hứa Dịch bày tỏ ý muốn hợp tác với Thương hội Falcao để khai thác mỏ kim loại màu trong Vương quốc, đồng thời cam kết sẽ mua một lượng lớn kim loại màu từ Thương hội Falcao. Điều này chẳng khác nào giúp Thương hội Falcao mở ra một con đường làm giàu mới.

Không cần nói đến việc Gia tộc Jose kỳ thực rất thưởng thức Hứa Dịch, cho dù bản thân Hầu tước Jose có chán ghét Hứa Dịch đến mức nào, nhưng vì lợi ích của Gia tộc Jose, ông ta cũng sẽ lựa chọn chìa cành ô liu, bày tỏ ý muốn hợp tác.

Còn về chuyện đơn đặt hàng vũ khí trang bị của Bộ Quân sự, Hứa Dịch cho rằng tác dụng của sắt thô kỳ thực có hạn, sau khi được tôi luyện thành các loại thép đặc thù sẽ tạo ra giá trị lớn hơn. Cho nên, xưởng rèn theo kiểu cũ đã đến lúc bị đào thải, khuyên Gia tộc Jose nên từ bỏ mô hình này.

Vậy sau khi từ bỏ mô hình này thì nên làm gì?

Hứa Dịch đề nghị có thể hợp tác với Thương hội Falcao cùng xây dựng một nhà máy luyện thép, chuyên sản xuất các loại thép đặc thù mà Bộ Quân sự cần để chế tạo vũ khí trang bị.

Như vậy, Gia tộc Jose vẫn có thể duy trì mối liên hệ mật thiết với Bộ Quân sự, đồng thời cũng có thể nhân cơ hội này chuyển hình thành "doanh nghiệp quân sự hiện đại hóa" như lời Hứa Dịch đã nói.

Phải nói rằng, mặc dù Hầu tước Jose đã 47 tuổi, nhưng tư duy của ông ta không hề cứng nhắc cố chấp như phần lớn người trung niên khác, ngược lại rất dễ dàng tiếp thu và phần nào chấp nhận những khái niệm mới mà Hứa Dịch đưa ra.

Cuộc nói chuyện của hai người diễn ra rất thuận lợi. Đến khi Hứa Dịch và Hầu tước Jose chào tạm biệt, Hầu tước Jose thậm chí còn chủ động mời Hứa Dịch đến nhà chơi.

Hứa Dịch nhớ lại tình hình khi gặp Vincent lúc trước, mỉm cười nhận lời.

Nhìn theo bóng lưng Hầu tước Jose rời đi, Hứa Dịch đảo mắt, nhìn thấy một người trong đám đông xa xa dường như đang nhìn mình.

Nhìn theo hướng đó, Hứa Dịch thấy Công tước Stark đang được một đám người vây quanh.

Thấy Hứa Dịch nhìn sang, Công tước Stark chỉ mỉm cười với anh, sau đó quay đầu đi, rõ ràng là đang thể hiện thái độ từ chối.

Hứa Dịch nhún vai, thầm nghĩ cho dù Công tước Stark có chủ động muốn nói chuyện với mình, thì anh cũng chưa chắc đã muốn nói chuyện với ông ta.

Bây giờ, Hứa Dịch không còn là người mới đến, hoàn toàn mù tịt về tình hình chính trị trong Vương quốc Lanpari nữa. Sau khi nghe ngóng được một số thông tin từ những người khác, cộng thêm những thông tin mà anh thu thập được, Hứa Dịch đã hiểu rõ hơn rất nhiều về tình hình hiện tại.

Cuộc chiến tranh giành quyền kế vị ngai vàng của Vương quốc Lanpari đã đi đến giai đoạn vô cùng rõ ràng.

Con trai cả của Quốc vương Bệ hạ, Hoàng tử Aerick Điện hạ, theo lý mà nói, là người có quyền kế vị hàng đầu, cũng là người có hy vọng trở thành vị Vua tiếp theo nhất.

Tuy nhiên, bản thân Hoàng tử Aerick Điện hạ lại không có tài cán gì, chưa bao giờ thể hiện năng lực trị vì đất nước, hơn nữa tính cách lại vô cùng tệ bạc, cho nên Quốc vương Bệ hạ luôn rất thất vọng về người con trai này.

Ngược lại, mặc dù Công chúa Cervini Điện hạ là con gái út của Quốc vương Bệ hạ, lại là nữ nhi, nhưng từ nhỏ đã bộc lộ tài năng chính trị hơn người, được rất nhiều Quý tộc và đại thần trong Vương quốc yêu mến ủng hộ.

Cho nên, hiện tại cuộc chiến tranh giành Vương vị chủ yếu tập trung ở hai người bọn họ.

Hoàng tử Aerick Điện hạ có lợi thế là người kế vị hàng đầu, đồng thời được rất nhiều Đại quý tộc ủng hộ.

Còn Công chúa Cervini Điện hạ có danh tiếng tốt, năng lực xuất chúng, đồng thời cũng nhận được sự ủng hộ của rất nhiều Quý tộc và người dân trong Vương quốc.

Hơn nữa, người dân trên Lục địa Saines bởi vì chịu ảnh hưởng từ truyền thống mà Elf để lại, không hề có thành kiến gì với Nữ vương, cho nên tiếng hô vạn tuế dành cho Công chúa Cervini Điện hạ thậm chí còn cao hơn cả Hoàng tử Aerick Điện hạ.

Lý do Tử tước Leslie và sau này là Nam tước Bill kế nhiệm ông ta lại có thái độ kỳ lạ và đối lập hoàn toàn với Hứa Dịch như vậy, là bởi vì Gia tộc Stark đã dần dần công khai ủng hộ Hoàng tử Aerick Điện hạ. Cho nên, Gia tộc Stark đương nhiên phải phân rõ ranh giới với Hứa Dịch - người có mối quan hệ mật thiết với Công chúa Cervini Điện hạ.

Nếu như lúc trước Hứa Dịch còn muốn thông qua Tử tước Leslie để leo lên cây đại thụ Gia tộc Stark, thì hiện tại anh đã không thể tự chủ được, càng không thể nào chủ động thể hiện sự thân thiết với Gia tộc Stark.

Trong mắt mọi người, Hứa Dịch và Thương hội Tân Phi đã sớm bị xếp vào phe cánh của Vương nữ Điện hạ.

Cho nên, mặc dù Công tước Stark có chút hứng thú với Hứa Dịch, nhưng tuyệt đối sẽ không chủ động tìm anh nói chuyện, còn Hứa Dịch lại càng không thể nào chủ động đi tìm ông ta.

Sau khi sắp xếp lại những mối quan hệ phức tạp này trong đầu, Hứa Dịch không khỏi thở dài một hơi.

Mặc dù biết rõ kinh doanh vĩnh viễn không thể tách rời chính trị, nhưng anh vẫn cảm thấy việc bị cuốn vào vòng xoáy chính trị thật sự rất phiền phức.

"Này, Hội trưởng Hứa, sao anh lại thở dài vậy? Chẳng lẽ là vì cuộc nói chuyện với Hầu tước Jose không được vui vẻ sao?" Một giọng nói quen thuộc vang lên bên cạnh.

Hứa Dịch quay đầu lại, nhìn Ankulu đang bưng một ly rượu vang đỏ sẫm, mỉm cười lắc đầu: "Không, chỉ là đột nhiên nghĩ đến một số chuyện, cảm thấy hơi xúc động thôi. Ankulu tiên sinh, kỳ thực tôi rất tò mò, tại sao hôm nay anh cũng đến tham gia yến tiệc vậy?"

Ankulu mỉm cười cụng ly với Hứa Dịch, uống cạn nửa ly rượu vang, sau đó mới nói: "Thật ra thì tôi không định đến đâu, nhưng sau đó nghe nói Hội trưởng Hứa anh cũng sẽ tham dự yến tiệc, nên đã nhờ người của Công quốc chúng tôi giúp tôi trà trộn vào đây, mục đích chính là để gặp anh, Hội trưởng Hứa."

"Ồ?" Hứa Dịch có chút kinh ngạc."Gặp tôi mà cũng phải tốn công như vậy sao? Chẳng phải Hainas đã nói với anh chỗ ở của tôi rồi sao? Nếu muốn gặp tôi, tại sao anh không đến chỗ ở của tôi tìm tôi?"

"Tôi đã đến rồi, nhưng lúc đó anh không có ở đó. Quản lý ở đó nói với tôi rằng dạo này anh rất bận, rất ít khi ở nhà, cho nên tôi sợ không tìm được anh, nên mới trà trộn vào đây. Anh xem, chẳng phải đã tìm được anh rồi sao?"

Hứa Dịch cười lớn: "Được rồi, Ankulu tiên sinh, đã tốn công như vậy để tìm tôi, chắc hẳn anh có chuyện rất quan trọng muốn nói với tôi đúng không? Có phải là về chuyện lần trước chúng ta đã nói không?"

"Đúng vậy." Vừa nhắc đến chuyện chính, sắc mặt Ankulu trở nên nghiêm túc."Hội trưởng Hứa, tôi muốn hỏi anh, chuyện lần trước chúng ta đã nói, anh suy nghĩ thế nào rồi? Nếu đồng ý, tôi hy vọng anh có thể sắp xếp thời gian đến Công quốc Stan của chúng tôi để khảo sát càng sớm càng tốt."

Hứa Dịch trầm ngâm một lúc rồi nói: "Mặc dù lúc nãy, trước khi yến tiệc bắt đầu, tôi đã xác nhận với Quốc vương Bệ hạ, Ngài ấy không có ý kiến gì về việc Thương hội chúng tôi bán Máy móc Ma thuật Canh tác cho Vương quốc Rulson, cũng như việc đến Công quốc Stan của các anh để đầu tư xây dựng nhà máy. Tuy nhiên, việc này dù sao cũng rất quan trọng, tôi hy vọng anh có thể cho tôi thêm chút thời gian để suy nghĩ."Ankulu lắc đầu: "Tuy rằng tôi cũng muốn cho cậu thêm thời gian suy nghĩ, nhưng Hội trưởng Hứa, tình hình bên Công quốc Stan chúng tôi tương đối đặc thù. Ngoại trừ mùa đông ra, khí hậu các mùa khác rất bất ổn. Nếu như cậu chờ qua mùa đông này mới đi khảo sát, e là sẽ bị ảnh hưởng bởi khí hậu, cho dù cậu quyết định đầu tư, cũng sẽ chịu ảnh hưởng rất lớn. Như vậy, không chừng sẽ trì hoãn mất một năm. Mà người dân của chúng tôi, thật sự không chờ được nữa."

Nhìn vẻ mặt nặng nề của Ankulu, Hứa Dịch không nhịn được hỏi: "Ankulu tiên sinh, có một vấn đề tôi vẫn không hiểu. Tại sao anh lại chắc chắn Thương hội Tân Phi chúng tôi có thể giúp Công quốc Stan các anh? Tại sao các anh không bán mỏ cho Thương hội khác? Tôi nghĩ chỉ cần có lợi nhuận, bất kỳ Thương hội nào cũng bằng lòng đầu tư vào công quốc của các anh."

"Không, những Thương hội khác không giống. Trước đây chúng tôi cũng từng thử làm như vậy, nhưng những Thương hội đó đến rồi đều bị dọa chạy." Ankulu nói.

Hứa Dịch nhất thời dở khóc dở cười: "Vậy sao anh có thể chắc chắn tôi đến đó rồi sẽ không bị dọa chạy?"

"Tôi đã nói rồi, Thương hội Tân Phi các cậu không giống những Thương hội khác. Thực ra trước đây tôi đã đến Thành phố Bontar khảo sát một thời gian, tận mắt chứng kiến ảnh hưởng của Thương hội Tân Phi đối với Thành phố Bontar và các thành trấn lân cận. Tôi cảm thấy, nếu như để Thương hội Tân Phi các cậu tiến vào Công quốc Stan, nói không chừng có hi vọng thay đổi hiện trạng của công quốc." Ankulu nghiêm túc nói.

Hứa Dịch không nhịn được lắc đầu: "Tôi không thể không nói, anh quá đề cao Thương hội Tân Phi chúng tôi rồi."

"Nói chính xác, tôi không phải đề cao Thương hội Tân Phi các cậu, mà là đề cao cậu." Ankulu nhìn chằm chằm Hứa Dịch, ánh mắt tràn đầy mong đợi."Hội trưởng Hứa, tôi một lần nữa thay mặt Đại Công tước Stan gửi lời mời chân thành đến cậu, hi vọng cậu có thể đến Công quốc Stan chúng tôi một chuyến."

Nhìn thấy Ankulu thành khẩn như vậy, Hứa Dịch trầm ngâm một lát, cuối cùng chậm rãi gật đầu.

"Được rồi, tôi nghĩ sau khi trở về Thành phố Bontar, một thời gian nữa sẽ phải đến Hoang mạc Black Rice một chuyến, đến lúc đó sẽ tiện đường đến Công quốc Stan của các anh xem sao."

"Một lời đã định?"

"Một lời đã định."

Chương 645: Anh có hứng thú lên xe tôi không?

Khi Hứa Dịch rời khỏi vương cung, trời đã vào đêm.

Anh vội vã đến nơi đã hẹn nghỉ chân cùng Stella, nhưng phát hiện không chỉ Stella không có mặt, mà ngay cả Yanis và những người khác đã đến trước để nhận phòng cũng chẳng thấy bóng dáng đâu.

Hỏi thăm người hầu trong biệt viện, anh mới biết phu nhân Stella chờ mãi không thấy Hứa Dịch đâu, bèn dẫn theo Freya đang hào hứng, cùng Yanis và mấy người khác ra ngoài dạo phố rồi.

"Phu nhân có dặn, nếu Hội trưởng đại nhân về mà họ vẫn chưa quay lại, thì xin ngài đến Nhà hát lớn Tân Nguyệt mới xây ở phía tây thành để tìm họ."

"Nhà hát lớn Tân Nguyệt? Sao thế? Hôm nay Đoàn ca vũ Tân Nguyệt cũng có biểu diễn à?"

Sau khi nhóm cô gái Người thú của Đoàn ca vũ Tân Nguyệt theo Hứa Dịch trở về Công quốc Stan, họ đã trải qua hơn một năm huấn luyện dài đằng đẵng.

Mãi đến khi tình hình Vương quốc Lanpari ổn định trở lại, Đoàn ca vũ Tân Nguyệt mới một lần nữa tiến vào Vương quốc Lanpari để biểu diễn khắp nơi.

Dù đã cách hơn một năm, nhưng sức hút của Đoàn ca vũ Tân Nguyệt tại Vương quốc Lanpari vẫn không hề giảm sút, vừa quay lại đã được săn đón nhiệt liệt.

Tuy nhiên Đoàn ca vũ Tân Nguyệt vốn chưa có nền tảng vững chắc tại Vương quốc Lanpari, nên khi biểu diễn phần lớn chỉ có thể thuê địa điểm, rất bất tiện.

Vì vậy Stella quyết định tự mình bỏ vốn xây dựng tại thành Anweimar một địa điểm chuyên dùng cho Đoàn ca vũ Tân Nguyệt, đồng thời theo đề xuất của Hứa Dịch, hợp tác thêm với phía Vương quốc Lanpari, dưới sự ủng hộ của Nữ vương Cervini Điện hạ, xây nên Nhà hát lớn Tân Nguyệt này, có quy mô chẳng khác gì những nhà hát lớn trên Trái Đất.

Đáng nói là, tổng vốn đầu tư xây dựng Nhà hát lớn Tân Nguyệt này lên tới sáu mươi vạn đồng vàng, nhưng Stella không hề nhận lấy dù chỉ một đồng xu từ Thương hội Tân Phi hay từ Hứa Dịch, mà hoàn toàn tự mình gánh vác.

Trong đó, ngoài một phần kinh phí Thương hội Tân Nguyệt tích lũy được từ các buổi biểu diễn trước đây của Đoàn ca vũ Tân Nguyệt, còn có một phần rất lớn đến từ phí môi giới thu được từ những công nhân các chủng tộc khác đã thông qua Thương hội Tân Nguyệt để có được giấy phép lao động tại Vương quốc Lanpari.

Đương nhiên, chừng đó vẫn chưa đủ, nên Stella còn nhân danh Thương hội Tân Nguyệt vay thêm một khoản từ Thương hội Chimera.

Tuy lãi suất vay của Thương hội Chimera cực cao, nhưng hiện tại các buổi biểu diễn của Đoàn ca vũ Tân Nguyệt suất nào cũng kín chỗ, Thương hội Tân Nguyệt vì thế thu lợi rất lớn, theo tính toán của Stella, chậm nhất chỉ cần hai năm là có thể trả hết toàn bộ nợ.

Hứa Dịch hiểu rõ tính hiếu thắng trong lòng Stella, nên khi cô tỏ ý muốn tự mình giải quyết chuyện này, từ đầu đến cuối anh đều không đề nghị hỗ trợ tiền bạc cho cô.

"Vâng. Đoàn ca vũ Tân Nguyệt mỗi tuần đều biểu diễn ba suất, hôm nay lại đúng dịp giữa tháng, quy mô sẽ lớn hơn hẳn ngày thường." Nói đến đây, trên mặt nữ hầu lộ ra chút tiếc nuối. "Vốn dĩ tháng trước đã có mấy người bạn rủ con đi xem cùng rồi…"

Hứa Dịch không nhịn được bật cười: "Sao? Vì ta đột nhiên ghé qua mà khiến con lỡ mất cơ hội à?"

Nữ hầu lập tức căng thẳng, vội vàng xua tay: "Không không không, Hội trưởng đại nhân, con không có ý đó, xin ngài đừng hiểu lầm, con không hề trách móc ngài, ngược lại còn rất vui vì ngài đến. Từ khi biết tin ngài sẽ tới, phu nhân đã chuẩn bị trước cả nửa tháng, mấy hôm nay lúc nào cũng vui vẻ lắm."

Dù là Stella hay Hứa Dịch, ngày thường đều đối xử với người hầu rất tốt, nên nữ hầu này mới dám nói ra những lời như vậy trước mặt Hứa Dịch.

Nếu đổi lại là nhà của các đại quý tộc hay đại thương nhân khác, người hầu mà dám thốt lời oán trách trước mặt chủ nhân, chắc chắn sẽ không có kết cục tốt đẹp gì.

"Được rồi, không cần căng thẳng, ta không hiểu lầm là con đang trách móc đâu. Chỉ là ta thắc mắc không biết người bạn rủ con đi xem rốt cuộc là con gái hay con trai thôi."

Nữ hầu khẽ đỏ mặt: "Đương nhiên là con gái rồi ạ."

"Vậy à?" Hứa Dịch cười ha hả, lắc đầu, không truy hỏi thêm nữa, mà dặn nữ hầu không cần chuẩn bị bữa tối riêng cho mình, anh định rời biệt viện, trên đường đến Nhà hát lớn Tân Nguyệt tìm Stella và những người khác sẽ tùy tiện giải quyết bữa ăn luôn.

Kết quả vừa đi tới cổng biệt viện, một tiếng phanh gấp chói tai bỗng vang lên, một chiếc xe hơi ma lực toàn màu đen đột ngột dừng lại trước cổng biệt viện.

Cửa xe mở ra, Đại pháp sư Eisenka bước xuống từ trên xe.

Vừa nhìn thấy Hứa Dịch, Đại pháp sư Eisenka lập tức dang rộng hai tay, cười lớn tiến lại đón chào.

Hứa Dịch ôm ông một cái, mỉm cười nói: "Đại pháp sư đại nhân, ngài đến nhanh thật đấy. Tôi vừa mới tới không lâu mà ngài đã tìm đến tận cửa rồi."

"Hội trưởng Hứa, e rằng anh không biết mình được người ta chú ý đến mức nào đâu nhỉ?" Đại pháp sư Eisenka cười nói. "Tôi dám chắc, anh vừa vào thành là đã có vô số người biết tin ngay. Chỉ vì anh lập tức bị Nữ vương Bệ hạ triệu kiến đi mất, nên mọi người đành phải nén lòng chưa động thủ. Ngoài tôi ra, e rằng cũng chẳng ai như tôi, nôn nóng đến mức phải tìm gặp anh ngay lập tức sau khi anh vừa gặp xong Nữ vương Bệ hạ."

"Ồ? Đại pháp sư đại nhân vội vàng đến gặp tôi như vậy, chẳng lẽ có chuyện gấp muốn bàn bạc sao?" Hứa Dịch cười hỏi.

"Đương nhiên có chuyện gấp, mà còn rất gấp." Đại pháp sư Eisenka gật đầu chắc chắn, sau đó ghé sát lại gần Hứa Dịch một chút, hạ giọng nói với anh: "Hội trưởng Hứa, nghe nói ngoài việc tổ chức một giải đại thưởng xe đạp, anh còn định tổ chức một cuộc thi đấu xe hơi ma lực nữa phải không?"

Hứa Dịch hơi giật mình.

Chuyện này anh chỉ mới nhắc qua với Đại pháp sư Camillo và Đại pháp sư Truki, không ngờ mới chưa đầy nửa tháng mà Đại pháp sư Eisenka đã biết rồi.

Nhưng nghĩ lại họ đều là các Đại pháp sư, có lẽ giữa họ có cách liên lạc riêng với nhau, Hứa Dịch cũng thấy nhẹ lòng.

"Đúng vậy, tôi quả thực có ý định này, nhưng đó mới chỉ là một dự tính, còn cách việc thực sự tổ chức rất xa." Hứa Dịch cũng không phủ nhận. "Ít nhất, với tốc độ hiện tại của xe hơi ma lực mà nói, căn bản chẳng thể gọi là thi đấu gì được, vì tất cả đều chậm như vậy."

"Chậm lắm sao?" Đại pháp sư Eisenka lộ ra nụ cười như đã nắm chắc trong lòng. "Hội trưởng Hứa, nếu dùng động cơ ma lực hệ Phong thì tốc độ xe hơi ma lực quả thực không tính là nhanh. Nhưng nếu đổi sang động cơ ma lực khác thì sao? Ví dụ như động cơ ma lực hệ Hỏa mà thương hội các anh đang nghiên cứu phát triển?"

Hứa Dịch khẽ nhíu mày.

Dù nói Đại pháp sư Truki và Đại pháp sư Eisenka đều là Đại pháp sư, giữa họ có liên lạc mật thiết với nhau cũng là chuyện bình thường.

Nhưng việc nghiên cứu phát triển động cơ ma lực hệ Hỏa lại thuộc diện cơ mật trong Thương hội Tân Phi, nếu Đại pháp sư Truki đem chuyện này kể cho Đại pháp sư Eisenka biết thì thực sự khó chấp nhận được.

Nhưng nghĩ lại, Hứa Dịch lại cảm thấy có gì đó không ổn.

Đại pháp sư Truki dù có giao tình sâu đậm với Đại pháp sư Eisenka đến đâu, cũng nên hiểu rõ đạo lý bảo mật, huống hồ Đại pháp sư Truki xưa nay làm việc luôn thận trọng, sao có thể làm ra chuyện như vậy.

Nghĩ đến đây, Hứa Dịch giãn đôi mày, cười nói: "Về động cơ ma lực hệ Hỏa, việc nghiên cứu phát triển của thương hội chúng tôi vẫn chưa hoàn thành triệt để. Tuy có thể khẳng định về mặt động lực sẽ mạnh hơn nhiều so với động cơ ma lực hệ Phong, nhưng vẫn chưa thể xác định cụ thể biểu hiện thực tế ra sao."

"Vậy à?" Nụ cười trên mặt Đại pháp sư Eisenka bỗng lộ ra chút thần bí và phấn khích khó nhận ra. "Vậy thì Hội trưởng Hứa, anh có hứng thú lên xe tôi xem thử không?"

"Xe của ngài?"

Hứa Dịch ngạc nhiên nhìn về phía chiếc xe hơi ma lực toàn màu đen mà Đại pháp sư Eisenka đang đỗ trước cổng, bỗng nhớ ra, lúc nãy trước khi bước ra cửa, tiếng động cơ ma lực gầm rú và tiếng phanh gấp vang lên bên ngoài dường như có phần khác với xe hơi ma lực do Thương hội Tân Phi sản xuất.

"Chẳng lẽ Đại pháp sư Eisenka đã âm thầm cải tạo chiếc xe hơi ma lực này sao?"

Nghĩ đến đây, hứng thú của Hứa Dịch lập tức dâng lên mạnh mẽ.

Xét theo tình hình hiện tại, tất cả xe hơi ma lực trên thị trường đều do Thương hội Tân Phi sản xuất, các thương hội khác vì quy trình sản xuất xe hơi ma lực quá phức tạp nên đều không thể thực sự nắm được công nghệ sản xuất.

Còn hiện tại, dù Đại pháp sư Eisenka không thể tự mình sản xuất ra một chiếc xe hơi ma lực, nhưng nếu ông có thể tự mình cải tạo được xe hơi ma lực, điều đó chứng tỏ ông chắc chắn cũng đã nắm được công nghệ liên quan đến xe hơi ma lực ở một mức độ không thấp.

Hứa Dịch chưa bao giờ cảm thấy căng thẳng vì người khác có thể nắm được công nghệ liên quan đến Máy móc Ma thuật ngang bằng với Thương hội Tân Phi, ngược lại anh còn rất vui khi thấy người khác cũng có sự am hiểu sâu sắc về lĩnh vực này.

Thậm chí anh còn rất mong chờ, ngoài Thương hội Tân Phi ra, sẽ có thêm người khác nghiên cứu ra công nghệ Máy móc Ma thuật mới mẻ và tốt hơn nữa.

Bởi chỉ có như vậy, mới có thể coi là người khác đã thực sự tham gia vào việc thúc đẩy sự phát triển của ngành công nghiệp ma pháp, giúp Hứa Dịch tiến gần hơn tới lý tưởng xây dựng một hệ thống công nghiệp hoàn chỉnh trong lòng mình.

Thế là anh vẻ mặt hào hứng mong chờ nhìn chiếc xe hơi ma lực toàn màu đen ấy, gật đầu thật mạnh: "Được!"

Trước phản ứng của Hứa Dịch, Đại pháp sư Eisenka có vẻ hơi sững sờ, nhưng lập tức phản ứng lại, cười mời Hứa Dịch lên xe.

Vừa ngồi vào ghế phụ lái, Hứa Dịch lập tức phát hiện, chiếc xe hơi ma lực này quả nhiên có chỗ khác với xe hơi ma lực do Thương hội Tân Phi xuất xưởng.

Phía dưới ghế lái chính có thêm một bàn đạp, còn trên bảng điều khiển trung tâm, ngoài nút điều khiển máy điều hòa ma lực trong xe ra, còn có thêm mấy nút bấm không rõ dùng để làm gì.

Vì thêm mấy nút bấm này mà toàn bộ diện mạo bảng điều khiển cũng có sự thay đổi.

Còn rốt cuộc bên trong đã biến đổi ra sao thì vì bị tấm nhựa nhẵn bóng che khuất nên không thể nhìn rõ được.

Hứa Dịch lại quay đầu nhìn về phía sau khoang xe, nhưng không phát hiện thêm nhiều điểm khác biệt.

Nghĩ đến dáng vẻ tự tin đầy ắp của Đại pháp sư Eisenka đối với chiếc xe hơi ma lực này, Hứa Dịch thầm nghĩ e rằng điểm khác biệt lớn nhất phải nằm ở phần lõi của xe hơi ma lực mà hiện tại chưa thể nhìn thấy được.

"Hội trưởng Hứa, ngồi ổn chưa?" Đại pháp sư Eisenka đã ngồi ngay ngắn ở ghế lái hỏi.

"Ừm, có thể khởi động rồi." Hứa Dịch gật đầu.

"Vậy được, chúng ta đi thôi!"

Đại pháp sư Eisenka đưa tay ấn xuống một nút bấm trên bảng điều khiển, Hứa Dịch lập tức cảm nhận được một luồng dao động ma lực từ gầm xe hơi ma lực.

Cảm nhận được nguyên tố ma lực hệ Phong đang xoay chuyển với tốc độ cao bên dưới theo luồng dao động ma lực ấy, trong lòng Hứa Dịch dấy lên nghi hoặc.

Chỉ nhìn từ lúc khởi động, chiếc xe hơi ma lực này chẳng có gì khác biệt so với xe hơi ma lực xuất xưởng từ Thương hội Tân Phi, đều dùng động cơ ma lực hệ Phong, vậy thì đâu có biểu hiện của "động cơ ma lực khác" như Đại pháp sư Eisenka vừa nói?

Nhưng ngay khoảnh khắc sau, Hứa Dịch bỗng cảm nhận được từ gầm xe hơi ma lực bùng phát ra một luồng dao động nguyên tố ma pháp hệ Hỏa mãnh liệt, tiếp đó cả chiếc xe hơi ma lực lao vọt đi như con ngựa hoang đứt cương.

Trong lòng Hứa Dịch kinh hãi tột độ.

Đây rõ ràng là khu phố náo nhiệt của thành Anweimar!

Lao đi với tốc độ này, bất cứ lúc nào cũng có thể đâm phải người!

Suy nghĩ chưa kịp dứt, chiếc xe hơi ma lực đã lao qua một ngã tư, phía trước trên đường người đi bộ đã cận kề trong gang tấc.

"Đại pháp sư Eisenka này là muốn giết người sao?" Một luồng giận dữ trào lên trong lòng Hứa Dịch.

Đúng lúc anh định huy động toàn bộ ma lực trong người để cưỡng ép ghìm chiếc xe hơi ma lực lại, Đại pháp sư Eisenka bỗng phất tay phải, lập tức làm rối loạn dao động ma lực trong không gian xung quanh anh, khiến anh căn bản không thể nhanh chóng điều động nguyên tố ma lực.

Hứa Dịch vừa kinh hãi vừa giận dữ, nhưng lại chẳng có cách nào, chỉ đành trơ mắt nhìn chiếc xe hơi ma lực lao vút qua với tốc độ cao, sắp đâm phải một người đi đường.

Ngay lúc này, tay phải của Đại pháp sư Eisenka lại ấn vào một nút bấm khác trên bảng điều khiển trung tâm.

ChÆ°Æ¡ng 260: Đến tận nhà xin lỗi

Hai ngày tiếp theo, Hứa Dịch quả thực không hề rảnh rỗi.

Sau mấy ngày thương lượng, lần này anh đến Thành Anweimar, vậy mà đã chốt được vài dự án hợp tác mới, đồng thời đạt được một số ý định hợp tác.

Trong hai ngày này, anh bận rộn liên tục gặp gỡ, hội đàm với những người này, chốt hạ các chi tiết cụ thể.

Ví dụ như đơn đặt hàng 30. 000 chiếc Máy móc Ma thuật Canh tác của Vương quốc Rulson, vấn đề quan trọng nhất chính là việc vận chuyển do bên nào phụ trách.

Tuy rằng Thành phố Bontar nằm ở phía Tây Nam Vương quốc Lanpari, khoảng cách đến biên giới Vương quốc Rulson và Vương quốc Lanpari không xa, nhưng nếu muốn vận chuyển đến tận Vương đô Kuraka của Vương quốc Rulson như lời Newman nói, thì quãng đường vận chuyển phải hơn bảy trăm km.

Nếu giao cho bất kỳ bên nào phụ trách toàn bộ việc vận chuyển, thì chi phí vận chuyển sẽ là một con số khổng lồ.

Tuy nhiên, Newman kiên trì muốn nhận hàng ngay tại khu vực biên giới hai nước, vì vậy sau khi thương lượng, hai bên quyết định Thương hội Tân Phi sẽ chịu trách nhiệm vận chuyển trong phạm vi Vương quốc Lanpari, sau khi giao hàng sẽ không chịu trách nhiệm nữa.

Về phần chi phí vận chuyển, đương nhiên là mỗi bên tự chịu trách nhiệm phần của mình.

Điều này rõ ràng có lợi hơn cho Thương hội Tân Phi, bởi vì từ Thành phố Bontar đến biên giới hai nước chỉ chưa đến hai trăm km, so sánh ra thì chi phí vận chuyển không quá khoa trương.

Hơn nữa, từ đơn hàng này, Thương hội Tân Phi có thể kiếm được hơn ba triệu đồng vàng, chi phí vận chuyển tuy rằng không thấp, nhưng cũng không đáng kể.

Một việc tương đối quan trọng khác, chính là cuộc gặp gỡ tiếp theo với Hầu tước Jose.

Vào một buổi tối, Hứa Dịch đã đến phủ đệ của Hầu tước Jose để bày tỏ lòng thành, sau đó hai người đã có một cuộc trò chuyện kéo dài vài tiếng đồng hồ, cơ bản đã chốt hạ được các bước hợp tác lần này.

Đầu tiên, Thương hội Tân Phi và Thương hội Falcao sẽ hợp tác xây dựng một xưởng luyện thép ngay bên cạnh một mỏ sắt thuộc sở hữu của Thương hội Falcao ở gần Thành Karamay.

Xưởng luyện thép này chuyên dùng để tinh luyện, chế tạo các loại thép đặc biệt mà Xưởng Quân nhu của Bộ Quân sự cần để chế tạo vũ khí, trang bị. Nguyên liệu sử dụng đương nhiên là khai thác trực tiếp từ mỏ sắt này.

Về phần kỹ thuật luyện thép, Hứa Dịch sẽ cử kỹ thuật viên có liên quan phụ trách hướng dẫn.

Tiếp theo, Thương hội Tân Phi sẽ hướng dẫn Thương hội Falcao khai thác các mỏ kim loại màu trong Vương quốc Lanpari.

Về phần quặng kim loại màu khai thác được, Thương hội Tân Phi sẽ tạm thời mua toàn bộ theo giá của quặng sắt.

Đương nhiên, kỹ thuật luyện kim loại màu, Hứa Dịch tạm thời sẽ không giao ra.

Cuối cùng, Thương hội Tân Phi sẽ hợp tác sâu hơn với Thương hội Falcao, tăng cường nghiên cứu, phát triển và chế tạo Máy móc Ma lực khai thác mỏ, còn Thương hội Falcao cam kết ưu tiên cung cấp quặng sắt cho Thương hội Tân Phi. Đồng thời đảm bảo mức giá thấp nhất thị trường.

Phải nói rằng, lần hợp tác này đối với cả hai bên đều là đôi bên cùng có lợi, thậm chí Gia tộc Jose còn thu được lợi ích lớn hơn một chút.

Cho nên sau khi có cuộc trò chuyện sâu sắc với Hứa Dịch, Hầu tước Jose đã hoàn toàn buông bỏ những thành kiến với Hứa Dịch, thể hiện thái độ vô cùng nhiệt tình.

Vì thái độ này, còn xảy ra một chuyện nhỏ khá thú vị.

Lúc Hứa Dịch cáo từ Hầu tước Jose, vừa hay gặp Vincent từ bên ngoài đi vào.

Vừa nhìn thấy Hứa Dịch, anh ta theo bản năng buông lời chế nhạo.

Nhưng ngay sau đó đã bị Hầu tước Jose đi ra phía sau nghe thấy, lập tức nổi trận lôi đình, mắng anh ta một trận thậm tệ, còn yêu cầu anh ta lập tức xin lỗi Hứa Dịch.

Nhìn Vincent vẻ mặt kinh ngạc và không phục, nhưng vẫn phải ngoan ngoãn cúi đầu xin lỗi mình, tuy rằng trước đó Hứa Dịch vốn dĩ không để tâm đến loại người này, nhưng trong lòng cũng cảm thấy vô cùng hả hê.

Đương nhiên, so với Anko Allen hai ngày sau, mặt ủ mày chau đứng trước mặt mình, thì sự khoái trá mà Vincent mang đến cho Hứa Dịch không đáng kể là bao.

Nhìn khóe miệng Anko Allen vẫn còn vết bầm tím chưa tan, Hứa Dịch khẽ mỉm cười, đưa tay ngăn cản các Nghiên cứu viên của Viện Nghiên cứu Ma thuật đang muốn xông lên, nhìn Anko Allen hỏi: "Allen thiếu gia, không biết cậu đến tìm tôi có việc gì không?"

Anko Allen nhìn Hứa Dịch, trong mắt vẫn còn mang theo một tia oán hận. Nhưng càng nhiều hơn là sự bất lực sâu thẳm, thậm chí còn có một tia mong đợi và hy vọng.

Liếc mắt nhìn các Nghiên cứu viên xung quanh đang muốn manh động, Anko Allen giơ túi quà trên tay lên, cố nặn ra một nụ cười gượng gạo hỏi: "Hội trưởng Hứa, cho hỏi Alleri ở đâu? Tôi đến thăm..."

Nói đến đây, Anko Allen do dự một chút. Nghĩ một hồi, anh ta cắn răng, lộ ra vẻ mặt kiên định nói tiếp: "Tôi đến để xin lỗi cậu ấy."

Nghe thấy câu này, ngoại trừ Hứa Dịch và Stella, tất cả các Nghiên cứu viên xung quanh đều sững sờ.

Hôm nay bởi vì kỳ thi sát hạch tư cách của Hiệp hội Pháp sư đã kết thúc. Bọn họ dự định trước khi rời khỏi Thành Anweimar sẽ chơi bời một ngày, cho nên mới đến đây thăm Alleri đang bị thương nằm trên giường, không ngờ Anko Allen lại đột nhiên chạy đến.

Điều khiến bọn họ càng thêm bất ngờ là Anko Allen vậy mà lại chủ động xin lỗi Alleri!

Đặc biệt là những Nghiên cứu viên cùng tham gia kỳ thi Pháp sư Sơ cấp với Alleri càng thêm không thể tin nổi, lúc đó ở hiện trường kỳ thi, sau khi Anko Allen đánh Alleri bị thương, vẻ mặt vênh váo của anh ta bọn họ đến bây giờ vẫn còn nhớ rõ ràng.

Tên này dựa vào việc cha mình là Hội trưởng Hiệp hội Pháp sư, quả thực kiêu ngạo đến cực điểm, sao có thể đột nhiên tự mình chạy đến xin lỗi?

Bella nhịn không được nói: "Tôi thấy cậu không phải đến xin lỗi, mà là muốn xem xem cậu ta có bị cậu đánh chết hay không!"

Các Nghiên cứu viên xung quanh lần lượt phụ họa.

Tên Anko Allen này đã để lại ấn tượng quá tệ trong lòng bọn họ, bọn họ đương nhiên không tin anh ta thật lòng đến xin lỗi.

Anko Allen nhướng mày, vừa định nổi giận, nhưng đột nhiên nhìn thấy Hứa Dịch bên cạnh đang nhìn mình với vẻ mặt đầy ẩn ý, trong lòng lập tức chột dạ, cố gắng kìm nén lửa giận, trầm giọng nói: "Tôi chính là đến xin lỗi. Hội trưởng Hứa, mời dẫn tôi đi gặp Alleri."

Hứa Dịch mỉm cười gật đầu, làm động tác mời.

"Mời đi theo tôi."

Nhìn Anko Allen ngoan ngoãn đi theo sau Hứa Dịch đến phòng bệnh của Alleri, đám Nghiên cứu viên mặt mày nhìn nhau.

"Không lẽ tên này thật sự đến xin lỗi?" Một Nghiên cứu viên hỏi.

"Không thể nào... Tên này hôm đó kiêu ngạo như vậy, cậu không phải không nhìn thấy. Cậu cảm thấy hắn ta giống người sẽ xin lỗi sao?" Một Nghiên cứu viên khác hỏi ngược lại.

"Cũng chưa chắc. Sao tôi lại cảm thấy... anh ta có vẻ rất sợ Hội trưởng? Chẳng lẽ là bị Hội trưởng nắm thóp gì đó, cho nên hôm nay mới bị ép đến xin lỗi?" Một Nghiên cứu viên khác lên tiếng.

"Nghe cậu nói như vậy, tôi cũng phát hiện ra. Tên này từ sau khi nhìn thấy Hội trưởng, liền trở nên rất không tự nhiên. Vừa rồi rõ ràng muốn nổi giận cũng không phát ra được, thật sự rất kỳ lạ."

"Ừ, nói không chừng thật sự là vậy..."...

Đám người vừa đi theo sau Hứa Dịch và Anko Allen, vừa nhỏ giọng bàn tán xôn xao, đi đến phòng bệnh của Alleri.

Dưới ánh mắt kinh ngạc của mọi người, Anko Allen vậy mà thật sự ngoan ngoãn đặt túi quà lên đầu giường Alleri, sau đó trịnh trọng xin lỗi Alleri.

Mọi động tác của anh ta đều rất nghiêm túc, hoàn toàn không nhìn ra vẻ qua loa, khiến cho đám Nghiên cứu viên cũng không bắt bẻ được, tự nhiên sẽ không hoài nghi anh ta có thật lòng đến xin lỗi hay không.

Các Nghiên cứu viên không nhịn được đồng loạt nhìn về phía Hứa Dịch.

Nghe Bella nói, Hội trưởng đã đáp ứng nhất định sẽ đòi lại công bằng cho Alleri.

Bọn họ không mong đợi Hội trưởng sẽ đánh cho Anko Allen trọng thương, bây giờ có thể khiến cho tên kiêu ngạo ngông cuồng này cúi đầu xin lỗi Alleri, bọn họ đã cảm thấy vô cùng hả hê rồi.

Hơn nữa nhìn dáng vẻ của Alleri, cậu ta trong lúc kinh ngạc dường như cũng cảm thấy rất hả hê, trên mặt lộ ra nụ cười vui vẻ.

Nhìn thấy mọi người đều nhìn mình, Hứa Dịch mỉm cười, chỉ chỉ Alleri nói: "Được rồi, mọi người ở lại trò chuyện với Alleri đi, tôi và Allen thiếu gia còn có chút chuyện cần nói."

Nhìn Anko Allen và Hứa Dịch rời khỏi phòng, hiển nhiên là muốn thảo luận riêng, mọi người càng thêm khẳng định, Anko Allen sở dĩ có sự thay đổi lớn như vậy về thái độ, nhất định là do Hội trưởng đã nhúng tay vào.

Bên kia, Anko Allen sau khi đi theo Hứa Dịch vào một căn phòng nhỏ trong biệt viện, lập tức sa sầm mặt mày. Trừng mắt nhìn Hứa Dịch, hai mắt bắn ra lửa giận ngút trời, nghiến răng nghiến lợi nói: "Hội trưởng Hứa, lá gan của anh thật không nhỏ, dám giăng bẫy tôi như vậy, nếu để cho cha tôi biết được, anh biết sẽ có hậu quả gì không?"Hứa Dịch vẫn dường như không hề bị lay động, vẫn giữ nụ cười, hỏi ngược lại: "Vấn đề là... Allen thiếu gia thân mến, nếu Hội trưởng Allen biết được cậu lại sa vào cờ bạc trong một thời gian dài như vậy, thậm chí còn nợ đến hơn một vạn đồng vàng tiền đánh bạc, cậu nghĩ... như vậy thì sẽ có hậu quả gì đây?"

Anko Allen không khỏi rùng mình một cái.

Cậu ta biết rất rõ, nếu như cha mình mà biết được chuyện này, cho dù có mẹ che chở, không đến mức thật sự làm gì cậu ta, nhưng chắc chắn cuộc sống sau này của cậu ta sẽ vô cùng u ám, không còn tự do tự tại như trước nữa.

Hơn nữa, vì cờ bạc mà nợ nần nhiều tiền như vậy, cho dù mẹ có yêu thương cậu ta đến đâu, sau này nhất định cũng sẽ quản thúc cậu ta nghiêm ngặt.

Chỉ cần nghĩ đến việc mình có thể phải đối mặt với cuộc sống như vậy, Anko Allen đã cảm thấy vô cùng đáng sợ.

Nếu không phải vì điều này, thì làm sao cậu ta có thể cúi đầu xuống, chủ động chạy đến xin lỗi Alleri chứ?

Nghĩ đến đây, Anko Allen thầm thở dài trong lòng, bất đắc dĩ nói: "Được rồi, Hội trưởng Hứa, tôi sẽ không truy cứu việc anh gài bẫy tôi nữa, nhưng bây giờ tôi đã làm theo yêu cầu của anh đến xin lỗi rồi, vậy hơn một vạn đồng vàng tiền nợ, anh phải trả cho tôi chứ?"

Hứa Dịch khẽ lắc đầu: "Allen thiếu gia, cậu không nên ngây thơ mà cho rằng, một lời xin lỗi của cậu có thể đáng giá hơn một vạn đồng vàng chứ?"

Anko Allen sững sờ một lúc, lập tức nổi giận: "Anh muốn nuốt lời? Urgot đã nói hết với tôi rồi, nếu không phải anh sai khiến hắn ta dụ dỗ tôi, thì làm sao tôi có thể nợ nhiều tiền như vậy? Bây giờ tôi không so đo với anh là may rồi, anh còn dám quỵt nợ? Có tin tôi thật sự nổi giận lên, bất chấp tất cả, nói chuyện này cho cha tôi biết không?"

"Vậy thì cậu đi đi, tôi không quan tâm." Hứa Dịch nhún vai, vẻ mặt thờ ơ.

Anko Allen tức giận hừ lạnh một tiếng, quay người đi ra cửa.

Nhưng mới đi được hai bước, cậu ta đột nhiên dừng lại, im lặng một lúc lâu, sau đó quay người lại, nhìn Hứa Dịch với vẻ mặt phức tạp.

Chỉ trong khoảng thời gian đi hai bước chân đó, cậu ta đã nghĩ thông suốt, trên thực tế cậu ta không có bất kỳ bằng chứng nào chứng minh là Hứa Dịch hãm hại mình, thậm chí cậu ta còn không thể chứng minh được là Urgot đang cố tình gài bẫy cậu ta.

Bởi vì từ đầu đến cuối, Urgot chưa từng nói với cậu ta bất kỳ lời lẽ dụ dỗ nào, hoàn toàn là do bản thân cậu ta không chịu nổi cám dỗ, chủ động đề nghị Urgot cho mượn tiền.

Nhưng cậu ta hoàn toàn không nghĩ tới, loại chuyện này một khi đã mở miệng, sẽ giống như nước vỡ đê, căn bản không thể ngăn cản được.

Chỉ trong vòng hơn hai ngày, cậu ta vậy mà đã nợ đến hơn một vạn đồng vàng!

Tuy rằng từ lời Urgot thuật lại yêu cầu của Hứa Dịch, cậu ta có thể dễ dàng suy đoán ra đây là một cái bẫy, nhưng bảo cậu ta phải nói thế nào với cha mình đây?

Nói với cha, là do bản thân mình nghiện cờ bạc, cho nên mới nợ một hơi hơn một vạn đồng vàng?

Cha không đánh gãy chân cậu ta là may rồi!

Hơn nữa, trong khoảnh khắc vừa rồi, Anko Allen còn nghĩ đến một sự thật phũ phàng hơn khiến cậu ta bất lực.

Đó chính là, cho dù cậu ta thật sự có thể chứng minh được chuyện này là do Hứa Dịch gài bẫy, sau đó nói chuyện này cho cha mình biết, thì cho dù cha cậu ta đường đường là Hội trưởng của Hiệp hội Pháp sư, e rằng cũng không làm gì được Hứa Dịch.

Bây giờ Hứa Dịch đã không còn là Hội trưởng Thương hội Tân Phi vô danh tiểu tốt đó nữa rồi.

Nghĩ đến đây, trong lòng Anko Allen chợt lóe lên một tia hối hận.

Giá như lúc đầu gặp mặt không khiêu khích Hứa Dịch thì tốt rồi...

Im lặng hồi lâu, Anko Allen bỗng nhiên thở dài, bất đắc dĩ nói: "Được rồi, Hội trưởng Hứa, nói cho tôi biết rốt cuộc anh muốn làm gì đi? Tôi không tin một Hội trưởng Thương hội lớn như anh lại để tâm đến hơn một vạn đồng vàng, cho nên nhất định là anh muốn tôi làm gì đó cho anh. Nói cho tôi biết, tôi nên làm như thế nào?"

Hứa Dịch có chút bất ngờ nhìn Anko Allen một cái, sau đó cười nói: "Tốt lắm, tôi thích nói chuyện với người thông minh. Kỳ thật Allen thiếu gia, chuyện tôi muốn cậu làm rất đơn giản..."

Chương 261: Công nghệ sản xuất xi măng

Ba ngày sau, khi rời khỏi Thành Anweimar, trong tay Hứa Dịch có thêm một bản danh sách chi tiết về các Pháp sư cấp sáu và trên cấp sáu đã đăng ký với Hiệp hội Pháp sư.

Đây là tài liệu mà Hứa Dịch đã muốn có được từ lâu, và anh cũng từng bóng gió với Hội trưởng Pames Allen về mong muốn này, nhưng đã bị Hội trưởng Allen từ chối với lý do bảo vệ thông tin cá nhân của các Pháp sư đã đăng ký với Hiệp hội.

Còn bản danh sách mà anh có được lúc này, là do Anko Allen tự mình vào phòng lưu trữ của Hiệp hội Pháp sư sao chép lại.

Nói một cách nghiêm túc, đổi một tờ giấy nợ hơn một vạn đồng vàng để lấy bản danh sách này, thật ra Hứa Dịch có chút chịu thiệt, vì vậy khi Hứa Dịch đưa ra yêu cầu này, Anko Allen đã đồng ý rất nhanh chóng, bởi vì hắn ta cảm thấy cho dù Hứa Dịch có lấy được bản danh sách này cũng không làm được gì, sẽ không có vấn đề gì.

Nhưng đối với Hứa Dịch, bản danh sách này lại rất quan trọng.

Sự phát triển tiếp theo của Thương hội Tân Phi vẫn cần một lượng lớn Pháp sư gia nhập, đặc biệt là các Pháp sư cấp cao hơn.

Đại Pháp sư đương nhiên là không thể trông chờ vào, vậy thì mục tiêu mà Hứa Dịch nhắm đến chính là các Pháp sư cấp sáu và trên cấp sáu.

Có được bản danh sách này, anh có thể dựa theo thông tin cá nhân của những Pháp sư cấp cao được cung cấp trong tài liệu, để nhắm mục tiêu mời những Pháp sư mà Thương hội Tân Phi hiện đang cần nhất.

Hiện tại, bản danh sách này cho thấy, trong Vương quốc Lanpari hiện tại, bao gồm cả Hứa Dịch, chỉ có chưa đến ba trăm Pháp sư cấp sáu và trên cấp sáu đã đăng ký với Hiệp hội Pháp sư.

So với tổng số gần mười nghìn Pháp sư đã đăng ký với Hiệp hội, điều này cho thấy rõ ràng thế giới của Pháp sư là một hình chóp tiêu chuẩn hơn.

Sự chú ý của Hứa Dịch chủ yếu tập trung vào những Pháp sư đặc biệt giỏi về một Hệ Ma pháp nào đó, đặc biệt là những Pháp sư giỏi về Ma thuật Hệ Phong.

Hiện tại, hầu hết các nghiên cứu của Thương hội Tân Phi đều sử dụng năng lượng đầu ra do Ma trận Hệ Phong cung cấp, chỉ có một phần nhỏ liên quan đến ba Hệ Ma pháp còn lại.

Nhưng theo kế hoạch phát triển của Hứa Dịch, những nghiên cứu tiếp theo mà Thương hội Tân Phi cần thực hiện không chỉ cần một lượng lớn kết quả nghiên cứu về Ma thuật Hệ Phong, mà còn cần cả ba Hệ Ma pháp còn lại.

Mặc dù hiện tại các Nghiên cứu viên trong Viện Nghiên cứu Ma thuật đều có thực lực Ma pháp khá tốt, và cũng đã thích nghi được với công việc nghiên cứu Máy móc Ma thuật trong thời gian này, nhưng chỉ dựa vào những Nghiên cứu viên này thì vẫn còn lâu mới đáp ứng được yêu cầu của Hứa Dịch.

Với bản danh sách trong tay, anh rất muốn tận dụng những điều kiện hậu hĩnh để thu hút thêm nhiều Pháp sư gia nhập Viện Nghiên cứu Ma thuật.

Còn về việc cụ thể phải làm như thế nào, thì chỉ có thể đợi đến khi trở về Thành phố Bontar rồi từ từ nghiên cứu.

Nghĩ đến vẻ mặt thở phào nhẹ nhõm của Anko Allen khi đưa bản danh sách này cho mình và lấy lại tờ giấy nợ, Hứa Dịch không khỏi nở một nụ cười.

Tên này cứ tưởng lấy lại được giấy nợ là xong chuyện, thật là ngây thơ.

"Hội trưởng Hứa, anh cũng thấy đề nghị của tôi khả thi sao?" Ngồi đối diện trong xe ngựa, Newman thấy Hứa Dịch bỗng nhiên mỉm cười, còn tưởng rằng anh đang đồng ý với những gì mình vừa nói.

"Ồ, đương nhiên là khả thi." Hứa Dịch liền thuận thế gật đầu."Việc xây dựng một con đường từ Thành phố Bontar đến biên giới hai nước chúng ta, sẽ rất có ích cho việc tăng cường kết nối giữa Thành phố Bontar và Vương quốc Rulson của các anh. Đợi đến khi con đường nối liền Thành phố Bontar và Thành Anweimar được xây dựng xong, coi như cũng đã tăng cường kết nối giữa hai nước chúng ta, càng có lợi cho việc củng cố mối quan hệ đồng minh giữa hai nước."

Newman cười ha hả: "Hội trưởng Hứa nói đúng. Giao thông đường bộ thực sự quá thuận tiện, chỉ cần con đường được xây dựng xong, từ Thành Anweimar đến biên giới hai nước chỉ mất chưa đến hai ngày, so với trước đây phải mất bốn, năm ngày thì thuận tiện hơn rất nhiều. Tuy nhiên, Hội trưởng Hứa, chỉ có bên anh xây dựng xong đường xá, cũng không thể cải thiện hoàn toàn được, còn phải Vương quốc Rulson chúng tôi cũng phải xây dựng đường sá nữa mới được, anh nói có đúng không?"

"Vương quốc Rulson của các anh cũng muốn xây dựng đường sá sao?" Hứa Dịch khẽ nheo mắt nhìn Newman, thầm nghĩ tên này vòng vo tam quốc hồi lâu, rốt cục cũng nói đến chủ đề chính rồi.

Sáng nay, khi Hứa Dịch và đoàn người của Thương hội Tân Phi rời khỏi Thành Anweimar, không biết Newman và Ankulu cùng Hainas từ đâu xuất hiện, nói là muốn đi nhờ xe của Hứa Dịch đến Thành phố Bontar.

Hainas chỉ nói là muốn đến Thành phố Bontar xem thử trong mấy tháng gần đây Thành phố Bontar có gì thay đổi hay không, còn Ankulu và Newman thì đưa ra lý do là đang định trở về Công quốc Stan và Vương quốc Rulson, nên tiện thể đi cùng Hứa Dịch, đến Thành phố Bontar trước rồi sau đó mới mỗi người tự về nước.

Mà nếu muốn xuất phát từ Thành Anweimar, cho dù là muốn trở về Công quốc Stan hay Vương quốc Rulson, thì đi qua Thành phố Bontar đều là đường vòng, cho nên hiển nhiên là hai tên này còn có chuyện muốn nói với Hứa Dịch.

Quả nhiên, vừa lên xe ngựa, Newman đã bắt đầu lôi kéo Hứa Dịch nói chuyện phiếm, bây giờ thì cuối cùng cũng nói ra mục đích.

Nghe Hứa Dịch hỏi ngược lại, Newman cười nói: "Đương nhiên rồi. Lần này đến Thành Anweimar, tôi đã tự mình trải nghiệm sự tiện lợi mà đường sá mang lại. Tôi tin rằng chỉ cần là người bình thường có mắt nhìn người, đều có thể nhận ra ngay lợi ích mà đường sá mang lại. Đã như vậy, Vương quốc Rulson chúng tôi đương nhiên cũng dự định tự mình xây dựng đường sá."

"Nếu anh đã hiểu rõ về đường sá như vậy, thì anh nên biết, người thực sự chịu trách nhiệm xây dựng đường sá không phải là Thương hội Tân Phi chúng tôi, mà là Thương hội Amli mới đúng. Tại sao anh lại tìm tôi, mà không đi tìm Thương hội Amli?" Hứa Dịch thắc mắc hỏi.

Newman dang hai tay ra, bất đắc dĩ nói: "Trước đó tôi đã tìm rồi, nhưng Hội trưởng của Thương hội Amli nói rằng, hiện tại nhiệm vụ của Thương hội họ quá nhiều, căn bản không có thời gian đến Vương quốc Rulson của chúng tôi hỗ trợ xây dựng đường sá."

"Ừm, Hội trưởng Cruz nói đúng. Hiện tại, chỉ những gì tôi biết, thì Thương hội họ đã có gần mười con đường cần phải xây dựng, tổng chiều dài hơn một nghìn km. Với số lượng đội thi công hiện tại của Thương hội họ, quả thực cũng không thể nào cử người đến Vương quốc Rulson của các anh được." Hứa Dịch gật đầu nói.

"Vì vậy, lần này tôi đặc biệt cùng Hội trưởng Hứa đi cùng, chính là muốn nhờ Hội trưởng Hứa đi cùng tôi đến gặp Hội trưởng Cruz, nói đỡ cho tôi một tiếng. Nghe nói Hội trưởng Hứa và Hội trưởng Cruz có quan hệ rất tốt, tôi nghĩ nếu Hội trưởng Hứa chịu ra mặt, Hội trưởng Cruz ít nhiều cũng sẽ nể mặt một chút." Newman nói.

Hứa Dịch bật cười: "Chuyện này e là không được rồi? Cho dù quan hệ cá nhân giữa tôi và Hội trưởng Cruz có tốt đến đâu, không có người chính là không có người, tôi cũng không thể nào biến ra người cho anh ta được."

"Người thì Vương quốc Rulson chúng tôi không thiếu, điều này không thành vấn đề, vấn đề là ở chỗ kỹ thuật và vật liệu xây dựng đường sá." Newman mỉm cười nói: "Kỳ thực, Hội trưởng Cruz đã đồng ý với tôi, có thể chuyển giao kỹ thuật xây dựng đường sá cơ bản cho chúng tôi, nhưng về phần vật liệu xây dựng, đặc biệt là xi măng quan trọng nhất ... thì phải xem ý của Hội trưởng Hứa."

Nghe thấy từ "xi măng", Hứa Dịch bỗng nhiên tỉnh ngộ.

Tên Newman này vòng vo tam quốc một hồi, còn lôi cả Hội trưởng Cruz vào, kỳ thực nói nửa ngày trời mục đích cuối cùng chính là muốn mình cung cấp công nghệ sản xuất xi măng cho bọn họ.

Nhìn Newman với vẻ mặt đầy mong đợi, trong lòng Hứa Dịch không khỏi thở dài một hơi.

Anh có thể khẳng định, nhu cầu về công nghệ sản xuất xi măng không chỉ có mình Newman, mà e rằng còn bao gồm cả ý nguyện của Hội trưởng Cruz.

Anh có thể hiểu được ý nguyện của Hội trưởng Cruz, bởi vì dù sao cũng không ai hy vọng thứ cực kỳ quan trọng đối với Thương hội mình hiện tại lại hoàn toàn nằm trong tay một Thương hội khác.

Nhưng Hứa Dịch vẫn không khỏi cảm thán, các thương nhân trên Lục địa Saines bởi vì trình độ khoa học kỹ thuật có hạn, đặc biệt là hạn chế về phương tiện vận chuyển, khiến cho tầm nhìn và kiến thức của bọn họ vẫn còn hạn hẹp.

Trên Trái đất, chưa từng có công ty xây dựng nào lại muốn tự mình nắm giữ công nghệ sản xuất xi măng.

Bởi vì điều này hoàn toàn không cần thiết, muốn xi măng thì trực tiếp đi mua là được rồi, hà tất gì phải tự mình tốn công sức sản xuất.

Đương nhiên, hiện tại trên Lục địa Saines này chỉ có một mình Thương hội Tân Phi có nhà máy sản xuất xi măng, Hội trưởng Cruz lo lắng về tình huống này cũng là điều bình thường.

Tuy nhiên, Hứa Dịch suy nghĩ một lúc, lại nói: "Được thôi, tôi rất ủng hộ ý tưởng tự mình xây dựng đường sá của Vương quốc Rulson các anh. Tuy nhiên, Thương hội Tân Phi chúng tôi và Thương hội Amli có thỏa thuận, hiện tại tất cả xi măng sản xuất ra đều sẽ được ưu tiên cung cấp cho Thương hội Amli. Nếu anh có thể thuyết phục Hội trưởng Cruz bán lại cho các anh, tôi không có ý kiến."

Nghe thấy câu trả lời này, ánh mắt Newman thoáng hiện lên vẻ thất vọng, suy nghĩ một chút, vẫn cố chấp hỏi thẳng: "Từ Thương hội Tân Phi các anh mua xi măng vận chuyển đến Vương quốc Rulson thật sự là quá phiền phức, chỉ riêng chi phí vận chuyển e rằng chúng tôi cũng không muốn chấp nhận. Nếu đã như vậy, Hội trưởng Hứa anh không bằng trực tiếp bán kỹ thuật sản xuất xi măng cho chúng tôi còn hơn, đối với cả hai bên chúng ta đều là một chuyện tốt, anh thấy sao?"

Hứa Dịch im lặng một lúc, còn chưa kịp bày tỏ ý kiến, Ankulu ở bên cạnh vẫn luôn im lặng bỗng lên tiếng: "Hội trưởng Hứa, tôi hoan nghênh Thương hội Tân Phi các anh đến Công quốc Stan của chúng tôi đầu tư xây dựng một nhà máy xi măng. Bên Stan chúng tôi cũng cần phải xây dựng đường sá, nhưng chúng tôi chắc chắn không mua nổi kỹ thuật sản xuất, cũng không cần phải mua. Chỉ cần Thương hội các anh có thể xây dựng nhà máy xi măng ở trong nước chúng tôi, có thể sản xuất xi măng tại chỗ để sử dụng là được rồi."

Newman hơi nhíu mày, liếc nhìn Ankulu một cái, trong mắt lộ ra một tia oán hận.

Nếu tên này không lên tiếng, hắn còn có thể tiếp tục thuyết phục Hứa Dịch, nhưng Ankulu hiện tại lại đưa ra một giải pháp như vậy, hắn còn nói thế nào về chuyện mua kỹ thuật được nữa?

Tuy nhiên, sau khi suy nghĩ kỹ, hắn bỗng nhiên nghĩ đến, chỉ cần Thương hội Tân Phi đến đất nước mình đầu tư xây dựng nhà máy, vậy thì nhà máy này nằm trong phạm vi quản hạt của đất nước mình, vậy thì muốn có được thứ gì từ nhà máy này tất nhiên là dễ như trở bàn tay.

Nghĩ đến đây, ánh mắt Newman nhìn Ankulu lập tức từ khinh thường biến thành tán thưởng.

Tên da đen thô ráp này nhìn thì có vẻ thật thà chất phác, trên thực tế cũng rất biết tính toán đấy chứ.

So với việc trực tiếp bán kỹ thuật, có lẽ Hứa Dịch càng bằng lòng đồng ý đề nghị của Ankulu hơn.

Thế nhưng, nằm ngoài dự đoán của Newman, Hứa Dịch sau khi trầm ngâm một lát, lại cười gật đầu với Newman: "Ừm, trực tiếp bán công nghệ sản xuất xi măng cho các anh, quả thực là tương đối tiện. Chỉ là không biết Hội trưởng Newman, anh định bỏ ra bao nhiêu tiền để mua đây?"

Newman và Ankulu hoàn toàn không ngờ tới Hứa Dịch lại dễ dàng đồng ý yêu cầu của mình như vậy, nhất thời, hai người đều ngây ngẩn cả người.

ChÆ°Æ¡ng 262: Kambi kháng điện

"Hội trưởng, ngài..." Kennard nhíu mày nhìn Hứa Dịch, ấp úng hồi lâu mới lắc đầu, thở dài nói: "Lúc tiếp xúc với những Hội trưởng Thương hội khác trong thành, tôi thường nghe người ta nói ngài tiêu tiền như nước. Ban đầu tôi còn không hiểu tại sao bọn họ lại đánh giá ngài như vậy, bây giờ... tôi chỉ có thể nói là bọn họ đánh giá quá đúng."

Hứa Dịch cười tủm tỉm, dường như không để tâm đến lời nhận xét này.

"Cũng không thể coi là tiêu tiền như nước được, lần này Vương quốc Rulson vì muốn có được công nghệ sản xuất xi măng, thế nhưng phải trả cho chúng ta hẳn năm trăm nghìn đồng vàng. Hơn nữa còn phải đồng ý giảm thuế cho tất cả hàng hóa của Thương hội Tân Phi chúng ta sau này bán sang nước họ, tính ra như vậy, tôi thấy rất có lời."

"Nhưng mà Hội trưởng, theo báo cáo tài chính tháng trước của Sebas, xưởng xi măng đã mang lại cho Thương hội hơn bảy mươi nghìn đồng vàng lợi nhuận. Cho dù bán đứt công nghệ một lần có thể thu được năm trăm nghìn đồng vàng, nhưng lại mất đi thị trường Vương quốc Rulson, tổn thất chỉ e là gấp mười lần năm trăm nghìn đồng vàng cũng không chỉ. Ngài thấy, như vậy có đáng không?" Kennard vẻ mặt đau lòng hỏi.

"Gấp mười lần năm trăm nghìn đồng vàng? Không không không, anh tính toán thế là ít rồi. Nếu Vương quốc Rulson cũng học theo Vương quốc Lanpari chúng ta bắt đầu rầm rộ xây dựng đường xá, vậy thì lượng xi măng tiêu thụ sẽ là một con số trên trời. Tính ra cuối cùng, chi phí cho khoản này ít nhất cũng phải hơn mười triệu đồng vàng." Hứa Dịch nói.

"Vậy sao ngài còn đồng ý bán công nghệ cho bọn họ?" Kennard nhịn không được hỏi ngược lại.

"Kennard, dù sao anh đi theo làm việc với tôi thời gian còn chưa đủ dài, nên không hiểu rõ ý tôi rồi." Hứa Dịch thở dài."Nếu là Heinze ở đây, tuy rằng nhất định anh ấy vẫn sẽ mắng tôi tiêu tiền như nước, nhưng anh ấy chắc chắn đã hiểu được suy nghĩ hiện giờ của tôi."

Kennard lắc đầu: "Tôi thừa nhận không bằng Heinze Phó Hội trưởng hiểu ngài. Hơn nữa tôi cũng thật sự không hiểu suy nghĩ của ngài."

"Còn nhớ trước khi anh quyết định gia nhập Thương hội chúng ta làm Tổng giám đốc, tôi đã từng nói với anh điều gì không?" Hứa Dịch hỏi.

Kennard ngẫm nghĩ: "Ngài muốn nói đến 'muốn bay vào vũ trụ'?"

"Gần như vậy." Hứa Dịch gật đầu."Tôi nghĩ anh nên biết, lý tưởng của tôi xa vời đến mức nào, thậm chí là không thực tế. Nhưng vì muốn thực hiện mục tiêu này, tôi phải không ngừng đẩy nhanh tiến độ. Cho nên, nếu anh nghiên cứu kỹ những việc tôi đã làm từ khi sáng lập Thương hội Tân Phi đến nay, sẽ phát hiện ra tôi chưa bao giờ quá để tâm đến việc độc quyền công nghệ, thường xuyên chủ động bán đi, thậm chí là cho không."

"Ừm, đây là điều mà tôi không thể nào hiểu nổi." Kennard thành thật gật đầu."Nếu như những công nghệ mà Thương hội đã bán kia đều giữ lại trong tay, tôi dám khẳng định lợi nhuận hiện tại của Thương hội chúng ta sẽ càng thêm ổn định tăng trưởng, hơn nữa còn lâu dài hơn."

"Nhưng thời gian bỏ ra sẽ càng lâu hơn." Hứa Dịch nói."Tôi đương nhiên biết, thân là một Thương hội bình thường thì nên giữ vững nhịp điệu phát triển như thế nào, nhưng nếu cứ giữ vững nhịp điệu này, lý tưởng của tôi cả đời này cũng không có khả năng thực hiện được. Cho nên tôi phải thường xuyên chủ động thúc đẩy tiến độ, khiến cho tốc độ phát triển của Lục địa này trong ngành Ma thuật được đẩy nhanh hơn."

"Nhưng điều này thì có liên quan gì đến việc ngài quyết định bán công nghệ sản xuất xi măng cho Vương quốc Rulson?" Kennard hỏi.

Hứa Dịch khẽ mỉm cười, chỉ ra ngoài cửa sổ, về phía con đường bằng phẳng không xa nói: "Thứ hạn chế sự phát triển của Lục địa này, trên thực tế vấn đề chủ yếu nhất chính là giao thông. Đường xá có thể cải thiện đáng kể vấn đề này, cho nên cho dù Newman không đưa ra yêu cầu này, thì tôi cũng đã sớm có ý định bán công nghệ sản xuất xi măng ra ngoài, để cho Vương quốc Lanpari có thể xây dựng xưởng xi măng ở khắp nơi, đẩy nhanh tốc độ xây dựng đường xá trong Vương quốc. Bây giờ như vậy là vừa vặn rồi, Kennard, ngày mai anh chủ trì tổ chức một buổi họp báo, công bố tin tức Thương hội Tân Phi chúng ta bán công nghệ sản xuất xi măng ra ngoài."

Thấy Hứa Dịch đã quyết định, Kennard cũng chỉ đành gật đầu đồng ý.

Nhìn thấy vẻ mặt Kennard vẫn còn có chút khó hiểu, Hứa Dịch cười vỗ vỗ vai anh ta nói: "Kennard, làm Tổng giám đốc dưới trướng tôi, anh phải ưỡn ngực, ngẩng cao đầu mà tiến về phía trước. Trước khi đạt được mục tiêu của chúng ta, tất cả những suy nghĩ không liên quan đều nên gạt bỏ hết, hiểu chưa?"

Kennard lộ ra một tia cười khổ: "Nhưng Hội trưởng, bước chân của ngài thật sự quá lớn, tôi sợ đuổi theo không kịp."

Ngày thứ hai Hứa Dịch trở về Thành phố Bontar, Kennard liền làm theo lời anh dặn, tổ chức một buổi họp báo.

Trong buổi họp báo, Kennard tuyên bố tin tức sẽ bán công nghệ sản xuất xi măng, lập tức lại một lần nữa gây ra chấn động.

Ngay khi nhận được tin tức này, vô số Thương hội ở Thành phố Bontar và các thành phố lân cận liền đến hỏi thăm giá cả mua công nghệ.

Mặc dù mức giá năm trăm nghìn đồng vàng đã khiến hơn phân nửa Thương hội phải chùn bước, nhưng vẫn có hai Thương hội đưa ra nhu cầu muốn mua.

Như vậy, bao gồm cả Thương hội Amli, chỉ riêng trong Thành phố Bontar và một vài thành phố lân cận, đã có ba Thương hội muốn mua công nghệ này.

Thương hội Tân Phi vì thế mà thu được một trăm năm mươi nghìn đồng vàng phí chuyển giao công nghệ.

Đây mới chỉ là bắt đầu.

Một tuần sau, các Thương hội ở những nơi khác trong Vương quốc Lanpari cũng nhận được tin tức này. Tương tự, bọn họ cũng ùa đến, cuối cùng có đến tám Thương hội mua được công nghệ sản xuất xi măng từ Thương hội Tân Phi.

Tổng cộng lại, chỉ riêng trong Vương quốc Lanpari, Thương hội Tân Phi đã thu về được khoản tiền khổng lồ là năm triệu năm trăm nghìn đồng vàng nhờ bán công nghệ này.

Cộng thêm năm trăm nghìn đồng vàng của Vương quốc Rulson, việc bán công nghệ này đã mang về cho Thương hội Tân Phi thu nhập khủng là sáu triệu đồng vàng!

Nhìn thấy khoản thu nhập khổng lồ này, sự phản đối trong lòng Kennard đối với quyết định của Hứa Dịch lập tức tan biến.

Đúng như Hứa Dịch đã nói, công nghệ sản xuất xi măng thật ra không phải là công nghệ gì quá cao siêu, trên thực tế, Thương hội Amli sau một thời gian dài thực hành sử dụng, cũng đã mò mẫm ra được một phần, cho dù Thương hội Tân Phi không bán, e rằng cũng không cần bao lâu nữa, Thương hội Amli sẽ nghiên cứu ra được công nghệ này, từ đó thoát khỏi sự lệ thuộc vào Thương hội Tân Phi.

Chi bằng bây giờ chủ động bán đi, còn có thể thu được một khoản lợi nhuận khổng lồ như vậy.

Quyết định này của Hứa Dịch đã đạt được hiệu quả tức thì.

Công nghệ sản xuất xi măng mới bán ra chưa đầy nửa tháng, trong Thành phố Bontar và một vài thành phố lân cận đã mọc lên mười mấy xưởng xi măng lớn nhỏ.

Trong đó ba nhà máy đương nhiên là do ba Thương hội mua công nghệ xây dựng, còn những nhà máy khác...

Hứa Dịch cũng lười quản những xưởng xi măng này mọc lên từ đâu, bởi vì hiện tại anh còn có việc quan trọng hơn phải làm.

"Kambi, cẩn thận một chút! Đừng có lấy tay sờ vào, thứ này có điện đấy, cẩn thận bị điện giật!" Hứa Dịch lớn tiếng ngăn cản hành động đưa tay muốn khiêng máy phát điện của Kambi.

"Có điện thì sợ cái gì?" Kambi chẳng hề để tâm phẩy tay nói."Hơn một trăm năm trước, lúc tôi đánh nhau với một tên Pháp sư loài người, bị hắn ta dùng ma pháp Lôi Điện đánh trúng mấy lần, cũng có sao đâu. Tôi không tin thứ đồ chơi nhỏ xíu này lại lợi hại hơn cả ma pháp cấp cao."

Nói xong, Kambi không để ý đến Hứa Dịch ngăn cản, đưa tay sờ lên máy phát điện đang quay với tốc độ cao.

"Tư tư tư tư tư tư..."

Một loạt tiếng điện khiến người ta sởn gai ốc vang lên, mọi người chỉ thấy Kambi toàn thân bốc lên tia lửa điện màu lam nhạt, thân hình thấp bé nhưng cường tráng không ngừng run rẩy, trông vừa buồn cười vừa đáng sợ.

Hứa Dịch lập tức phản ứng, vội vàng dừng máy phát điện, sau đó vận chuyển ma lực trong cơ thể, đánh tan toàn bộ điện tích đang di chuyển trong cơ thể Kambi.

Tuy nhiên, cho dù Hứa Dịch phản ứng đã đủ nhanh, Kambi lần này vẫn bị điện giật không nhẹ.

Mặc dù Người lùn trời sinh đã có thể chất cường tráng, kháng ma cũng đủ mạnh, lần này không khiến Kambi bị thương gì, nhưng dòng điện lại thiêu cháy toàn bộ quần áo trên người hắn, ngay cả mái tóc nâu ban đầu cũng bị thiêu trụi, còn dựng đứng lên một cách buồn cười, giống hệt như một cây chổi.

Mọi người nhìn thấy dáng vẻ hiện tại của Kambi, đều không nhịn được bật cười.

Đặc biệt là mấy gã Người lùn khác trong xưởng nghiên cứu Máy móc Ma thuật càng chỉ vào Kambi ôm bụng cười ngặt nghẽo, suýt chút nữa thì lăn ra đất.

Kambi đứng ngây ra một lúc lâu, sau đó mới run rẩy một cái, có chút sợ hãi nhìn máy phát điện đã dừng lại, kinh ngạc hỏi Hứa Dịch: "Hội trưởng, thứ này lợi hại vậy sao? Tôi cảm thấy nó còn lợi hại hơn cả ma pháp Lôi Điện cấp bảy của loài người các ngài đấy."

Hứa Dịch liếc mắt nhìn hắn: "Nói nhảm, ma pháp Lôi Điện cấp bảy nói chung điện áp còn chưa đến bốn trăm vôn, cái máy phát điện này tuy nhỏ, nhưng điện áp tạo ra ít nhất cũng phải hơn một nghìn vôn, đương nhiên là lợi hại hơn rồi. Ai bảo anh không nghe lời tôi cảnh báo. Bây giờ thấy ổn chưa?"

Kambi sờ sờ mái tóc dựng đứng trên đầu, cười một tiếng, lại hỏi: "Hội trưởng, anh nói điện áp, vôn gì đó là sao?"

"Chuyện này giải thích hơi rắc rối, đợi khi nào rảnh tôi sẽ viết một cuốn kiến thức cơ bản về điện cho mọi người xem. Lúc đó mọi người sẽ hiểu. Bây giờ vẫn là xem tình trạng hoạt động của máy phát điện này thế nào đã? Vừa rồi hình như đã chạy liên tục hơn một tiếng đồng hồ rồi nhỉ? Nếu không có vấn đề gì, coi như là thử nghiệm sơ bộ thành công." Hứa Dịch nói.

Nhìn mấy gã Người lùn thận trọng tiến lại gần máy phát điện, xác nhận máy phát điện không còn phóng điện nữa, lúc này mới bắt đầu kiểm tra kết cấu máy phát điện, trong lòng Hứa Dịch có chút buồn cười.

Bọn Người lùn này cậy vào mình da dày thịt béo, nhắc nhở bọn họ mấy lần nói là có nguy cơ bị điện giật cũng không nghe, bây giờ Kambi bị một bài học như vậy, chắc hẳn sau này khi đối mặt với máy phát điện, ý thức an toàn của bọn họ sẽ được nâng cao.

So với chiếc máy phát điện gió siêu nhỏ còn chưa bằng lòng bàn tay mà Hứa Dịch dùng trong kỳ thi sát hạch chứng chỉ Pháp sư, thì chiếc máy phát điện mà Hứa Dịch sau khi đến Thành phố Bontar đã cùng nghiên cứu với Người lùn đã to bằng eo Kambi, đặt trên mặt đất trông rất đồ sộ.

Tuy nhiên so với các tổ máy phát điện trong các nhà máy điện trên Địa Cầu, nó vẫn chỉ là một máy phát điện cỡ nhỏ, và vẫn sử dụng động lực do Ma thuật Hệ Phong cung cấp để tạo ra dòng điện.

So với công suất phát điện, vấn đề lớn nhất của máy phát điện này là vật liệu cuộn dây.

Vì Vương quốc Lanpari kiểm soát rất chặt chẽ quặng đồng, nên Hứa Dịch tạm thời không có cách nào lấy được một lượng lớn đồng từ Thương hội Falcao để làm cuộn dây, đành phải thay thế bằng nhôm.

Tuy nhiên, ngay cả nhôm cũng là vật phẩm quý hiếm trên Lục địa Saines, nhôm mà Hứa Dịch sử dụng để chế tạo máy phát điện này cũng rất khó khăn mới có được từ Thương hội Falcao.

Hơn nữa, nhôm để chế tạo máy phát điện này không được tinh luyện tốt, chất lượng cuộn dây rất kém, dẫn đến máy phát điện này chỉ có thể chạy tối đa một giờ là sẽ gặp trục trặc.

Chỉ riêng ba ngày thử nghiệm đã lãng phí hàng chục bộ cuộn dây nhôm, sắp sửa tiêu thụ hết số nhôm mà Hứa Dịch vất vả lắm mới kiếm được.

Nghĩ đến đây, Hứa Dịch chỉ biết lắc đầu.

Có vẻ như ngay cả thí nghiệm máy phát điện thì vấn đề cần giải quyết trước tiên vẫn là vật liệu.

Còn muốn tiến hành các thí nghiệm sâu hơn thì chỉ có thể chờ sau khi mỏ kim loại màu của Bộ lạc Người sói Woller chính thức được khai thác, có đủ lượng nhôm thậm chí là đồng cung cấp mới được.

Về phần việc để toàn bộ Thành phố Bontar sử dụng điện, biến thành phố này thành một thành phố không ngủ giống như những thành phố trên Địa Cầu theo tưởng tượng của Hứa Dịch, hiện tại cũng chỉ có thể tồn tại trong tưởng tượng mà thôi.

Người lùn vẫn đang bận rộn quanh máy phát điện, Hứa Dịch lại nhìn về phía Hoang mạc Black Rice ngoài cửa sổ.

Nghĩ đến việc muốn khai thác mỏ kim loại màu của Bộ lạc Người sói Woller thì nhất định phải đến Hoang mạc Black Rice một chuyến, mà nghĩ đến Hoang mạc Black Rice thì lại nghĩ đến Công quốc Stan liền kề Hoang mạc Black Rice.

Ankulu tên kia vẫn còn đang chật vật chờ đợi ở Thành phố Bontar, vậy thì mình nên xuất hành lúc nào đây?

Chương 649: Thương hội sở hữu nhiều pháp sư nhất

Trong suốt một tuần tiếp theo, Hứa Dịch cứ lưu lại mãi trong thành Anweimar.

Ngoài việc mỗi ngày đều bị Cervini triệu kiến, bàn bạc với cô về những việc liên quan đến nhà máy liên doanh giữa Thương hội Tân Phi và Vương quốc Lanpari, quan trọng hơn, chính là phải chốt các chi tiết cụ thể để xây dựng trạm nạp ma lực đầu tiên.

Cái gọi là trạm nạp ma lực này, thực chất tương đương với trạm xăng trên Trái Đất.

Hiện tại các loại xe ô tô ma lực do Thương hội Tân Phi sản xuất đã bán ra tổng cộng hơn một vạn chiếc trong Vương quốc Lanpari, hầu như trên mọi con đường đều có thể trông thấy bóng dáng xe ô tô ma lực hiệu Tân Phi.

Nhưng mức tiêu hao động lực của xe ô tô ma lực vượt xa các loại Máy móc Ma thuật gia dụng thông thường, với kích thước hộp chứa động lực của phần lớn xe ô tô ma lực hiệu Tân Phi hiện nay, nhiều lắm cũng chỉ chứa được không quá bốn mươi lít pha lê ma lực.

Cho dù dùng toàn bộ pha lê ma lực chất lượng cao, cũng chỉ đủ để xe ô tô ma lực chạy liên tục chưa đến hai trăm km là đã tiêu hao sạch sẽ.

Vì vậy hiện tại các loại xe ô tô ma lực này khi chạy, chỉ có thể đảm bảo qua lại giữa hai thành phố, chính là để có thể kịp thời bổ sung khi pha lê ma lực tiêu hao hết.

Điều này khiến phạm vi sử dụng của xe ô tô ma lực bị thu hẹp đáng kể, cũng vì thế mà hạn chế sản lượng tiêu thụ của xe ô tô ma lực hiệu Tân Phi.

Còn nếu có thể xây dựng được một mạng lưới trạm nạp ma lực trong Vương quốc Lanpari, thì có thể khiến những chiếc xe ô tô ma lực này chạy khắp Vương quốc Lanpari mà chẳng cần lo lắng gì, khiến phạm vi phủ sóng của xe ô tô ma lực được mở rộng đáng kể.

Hơn nữa, các trạm nạp ma lực do Thương hội Tân Phi thiết lập cung cấp loại pha lê ma lực nồng độ cao đã qua tinh luyện, nếu sử dụng loại pha lê ma lực này, cùng thể tích bốn mươi lít, nhưng có thể nâng hành trình của xe ô tô ma lực từ hai trăm km lên gần năm trăm km, tăng hơn gấp đôi.

Hơn nữa loại pha lê ma lực nồng độ cao này so với pha lê ma lực chất lượng cao, giá bán cũng chỉ tăng chưa đến một nửa, tính toán qua loa cũng biết dùng loại pha lê ma lực nào sẽ có lợi hơn.

Ngoài ra, loại pha lê ma lực nồng độ cao này cũng không chỉ được dùng riêng trên xe ô tô ma lực.

Theo kế hoạch của Hứa Dịch, sau này tất cả các loại Máy móc Ma thuật mà Thương hội Tân Phi sản xuất đều sẽ dùng pha lê ma lực nồng độ cao làm nguồn động lực, đồng thời sẽ đẩy tiêu chuẩn này ra rộng rãi, khiến Máy móc Ma thuật do các thương hội khác sản xuất cũng áp dụng cùng một tiêu chuẩn.

Như vậy, không chỉ có thể tiết kiệm được một khoản lớn chi phí nghiên cứu phát triển cho Thương hội Tân Phi, quan trọng hơn, còn có thể khiến pha lê ma lực nồng độ cao do Thương hội Tân Phi sản xuất trở thành lựa chọn duy nhất cho tất cả các loại Máy móc Ma thuật.

Theo cách nói mà Hứa Dịch đưa ra với Cervini, điều này tương đương với việc khống chế được nguồn năng lượng quan trọng nhất — pha lê ma lực.

Đương nhiên, Cervini không hề ngốc, tự nhiên nhìn ra được ảnh hưởng to lớn của việc này đối với Vương quốc Lanpari, nên khi Hứa Dịch đề xuất mong muốn Vương quốc Lanpari thi hành tiêu chuẩn năng lượng này, Cervini ngay lập tức yêu cầu Hứa Dịch chuyển giao công nghệ tinh luyện pha lê ma lực.

Hứa Dịch tự nhiên sẽ không đồng ý chuyển giao công nghệ, vì điều đó liên quan đến gốc rễ, nhưng anh đồng ý để Thương hội Tân Phi hợp tác với Vương quốc Lanpari, xây dựng ba nhà máy tinh luyện pha lê ma lực trong Vương quốc Lanpari, để Vương quốc Lanpari có được khả năng tự mình tinh luyện pha lê ma lực nồng độ cao.

Đương nhiên, cách làm này thực ra cũng liên quan đến việc chuyển giao một phần công nghệ, nên những ngày qua mỗi lần gặp nhau, vấn đề mà Hứa Dịch và Cervini bàn bạc chủ yếu tập trung vào phạm vi nông sâu của công nghệ liên quan.

Cervini đương nhiên hy vọng phía Thương hội Tân Phi chuyển giao toàn diện, còn Hứa Dịch thì hy vọng phía Vương quốc Lanpari nhận được càng ít càng tốt.

Sau nhiều lần thương lượng, hai bên bước đầu chốt được, Thương hội Tân Phi sẽ chia pha lê ma lực nồng độ cao đã qua tinh luyện thành năm cấp bậc.

Trong năm nhà máy tinh luyện pha lê ma lực xây dựng liên doanh với Vương quốc Lanpari, sẽ mở công nghệ tinh luyện pha lê ma lực nồng độ cao cấp sơ cấp và cấp hai cho phía Vương quốc Lanpari, còn ba cấp còn lại tạm thời được giữ bí mật.

Còn phía Vương quốc Lanpari, để có được những công nghệ này, sẽ chi trả cho Thương hội Tân Phi quyền khai thác năm mỏ pha lê ma lực trong vương quốc, với thời hạn năm mươi năm.

Nếu nhìn theo tình hình hiện tại, thực ra năm mỏ pha lê ma lực này không đáng giá là bao, gộp lại cũng không vượt quá một triệu đồng vàng.

Nhưng nếu theo tình hình phát triển như Hứa Dịch dự tính, giá trị của năm mỏ pha lê ma lực này sẽ được nâng lên gấp mấy lần, thậm chí gấp mấy chục lần, Thương hội Tân Phi tự nhiên sẽ thu được lợi ích tương xứng từ đó.

Trong khoảng thời gian đàm phán căng thẳng với Cervini, Hứa Dịch còn gặp Đại pháp sư Eisenka thêm vài lần, dựa vào những nghiên cứu sâu sắc của bản thân về Máy móc Ma thuật, đưa ra rất nhiều ý kiến quý báu cho xe bay ma lực, khiến Đại pháp sư Eisenka nhận được sự khai sáng vô cùng lớn.

Không nói gì khác, chỉ riêng sự thay đổi về pháp trận hỗ trợ mà Hứa Dịch đề xuất, đã giúp giảm mức tiêu hao năng lượng khi khởi động xe bay ma lực xuống ít nhất ba mươi phần trăm.

Còn ngoài hai việc này ra, lần này Hứa Dịch đến thành Anweimar còn có một chuyện rất quan trọng khác, đó chính là tham gia kỳ thi kiểm định tư cách pháp sư diễn ra một năm một lần.

Đương nhiên, với thực lực hiện tại của Hứa Dịch đã vượt xa một pháp sư cấp chín thông thường, thậm chí gần như chạm ngưỡng Đại pháp sư, anh đến đây tất nhiên không phải là để tự mình tham gia kỳ thi đánh giá, mà là để tuyển mộ nhân tài pháp sư cho Thương hội Tân Phi.

Ngoài việc năm ngoái vì Vương quốc Lanpari rơi vào loạn lạc, ngay cả kỳ thi kiểm định tư cách pháp sư cũng vì thế mà bị cản trở, buộc phải hủy bỏ, thì những năm còn lại, mỗi năm đến kỳ thi kiểm định tư cách pháp sư của Vương quốc Lanpari, Thương hội Tân Phi đều sẽ có cả loạt nghiên cứu viên của Viện nghiên cứu Ma thuật cùng các pháp sư phụ trách khảm vẽ pháp trận tại các nhà máy đến tham gia.

Mỗi năm đến lúc này, cảnh tượng đông đảo các pháp sư của Thương hội Tân Phi khoác đồng phục thống nhất kéo đến, đều gây ra một trận chấn động trong thành Anweimar.

Năm nay lại càng dữ dội hơn.

Tính gộp tất cả mọi người lại, số người của Thương hội Tân Phi đến tham gia kỳ thi kiểm định tư cách pháp sư năm nay tổng cộng lên tới hơn một nghìn người!

Dù trong số đó chỉ có hơn hai trăm người có đủ tư cách tham gia kỳ thi kiểm định pháp sư cấp cao, còn hơn bảy trăm người còn lại chỉ có thể tham gia kỳ thi kiểm định pháp sư cấp thấp, nhưng riêng việc chỉ một thương hội Tân Phi mà đã sở hữu hơn một nghìn pháp sư, điều này cũng đủ để khiến người ta kinh ngạc rồi.

Huống hồ vì nhiều lý do khác nhau, trong Thương hội Tân Phi vẫn còn rất nhiều pháp sư không đến tham gia.

Nếu điều động toàn bộ ra, tổng số thậm chí có thể vượt quá hai nghìn người!

Đừng nói là trong Vương quốc Lanpari, cho dù trên cả lục địa Saiens, cũng không có thương hội thứ hai nào có thể sở hữu số lượng pháp sư đông đảo đến mức đáng sợ như vậy.

Dù trong số đó có đến hơn một nửa chỉ là pháp sư cấp thấp, nhưng con số đáng kinh ngạc đó vẫn hết sức gây chấn động.

Điều khác biệt so với các thương hội khác là, các pháp sư mà những thương hội khác thuê mướn phần lớn đều là để bảo vệ an ninh cho thương hội, còn các pháp sư mà Thương hội Tân Phi thuê mướn, lại thực sự đang làm những công việc thiết thực cho Thương hội Tân Phi.

Vì vậy khi Thương hội Tân Phi, giống như mọi năm, nhân dịp kỳ thi kiểm định tư cách pháp sư của Vương quốc Lanpari mà ra sức quảng bá tại thành Anweimar, tuyển mộ pháp sư cho Thương hội Tân Phi, thì đại đa số các pháp sư tham gia kỳ thi kiểm định đều động lòng.

Cuối cùng, sau khi kỳ thi kiểm định tư cách kéo dài suốt một tuần kết thúc, Thương hội Tân Phi cuối cùng đã tuyển mộ được tổng cộng hai trăm sáu mươi mốt pháp sư gia nhập thương hội.

Trong số hai trăm sáu mươi mốt pháp sư này, có bảy mươi ba người là pháp sư cấp cao từ cấp sáu trở lên, còn lại một trăm tám mươi tám pháp sư là pháp sư cấp thấp từ cấp ba đến cấp năm.

Còn đối với các pháp sư dưới cấp ba, Thương hội Tân Phi đã ký kết thỏa thuận sơ bộ với hơn năm trăm người trong số đó.

Một khi những pháp sư này đạt được và vượt qua kỳ thi kiểm định tư cách pháp sư cấp ba, họ có thể chọn gia nhập Thương hội Tân Phi.

Điều này dù đối với Thương hội Tân Phi hay đối với các pháp sư đó, đều là một lựa chọn đôi bên cùng có lợi.

Thương hội Tân Phi hiện đang tiếp tục mở rộng năng lực sản xuất, cần một lượng lớn pháp sư gia nhập để nâng cao nhân lực.

Còn phần lớn các pháp sư này thực ra vốn không có thu nhập ổn định, có rất nhiều pháp sư vì để duy trì việc nghiên cứu ma pháp của bản thân mà chỉ có thể tự mình tìm cách xoay xở kiếm tiền.

Mà vì cấp bậc của họ không cao, thực lực không mạnh, dù là tham gia đội thám hiểm hay làm việc cho các thương hội khác đều tỏ ra có phần không đủ, nên trên thực tế phần lớn pháp sư đều sống rất chật vật.

Trên lục địa Saiens, số người có thiên phú pháp sư không hề ít, nhưng phần lớn trong số đó đều phải bỏ cuộc giữa chừng, thực chất chính là vì nguyên nhân tiền bạc.

Hiện tại có Thương hội Tân Phi, có thể giúp những pháp sư này có được một công việc ổn định, mỗi năm thu nhập tối thiểu hơn hai trăm đồng vàng, đủ để có được một cuộc sống thường nhật tương đối tốt, đồng thời vẫn còn dư sức đầu tư vào việc nghiên cứu ma pháp.

Huống hồ công việc trong Thương hội Tân Phi cũng liên quan đến đủ loại vấn đề ma pháp khác nhau, cũng tương đương với việc đang tiến hành nghiên cứu ma pháp.

Vì vậy đối với đại đa số pháp sư có điều kiện kinh tế không mấy khá giả, có được một công việc tại Thương hội Tân Phi, đều là điều họ hằng mong ước.

Huống hồ, trong Viện nghiên cứu Ma thuật của Thương hội Tân Phi còn có sự hiện diện của hai vị Đại pháp sư Camillo và Truki.

Nếu có thể vào được Viện nghiên cứu Ma thuật của Thương hội Tân Phi, rõ ràng sẽ có thêm rất nhiều cơ hội được tiếp xúc với hai vị Đại pháp sư này.

Giả như có thể nhân những cơ hội đó mà thỉnh giáo thêm nhiều vấn đề về ma pháp với hai vị Đại pháp sư, chẳng phải sẽ giúp thực lực ma pháp của bản thân có được bước tiến vượt bậc hay sao?

Biết đâu… làm việc trong Thương hội Tân Phi vài năm, thậm chí mười mấy năm sau, bản thân mình cũng có hy vọng trở thành một Đại pháp sư được vạn người kính ngưỡng!

Những pháp sư chọn gia nhập Thương hội Tân Phi này không hề ngờ rằng, hai vị Đại pháp sư mà họ vẫn luôn nhắc đến trong lòng, lại đã âm thầm đến thành Anweimar vào đúng buổi chiều ngày kỳ thi kiểm định tư cách pháp sư kết thúc hoàn toàn.

Khi gặp hai vị Đại pháp sư, Hứa Dịch vô cùng bất ngờ.

Hai vị Đại pháp sư này chẳng phải đang nghiên cứu loại động cơ ma lực hệ Hỏa kiểu mới ở thung lũng Rainfall bên ngoài thành Bontar hay sao, nhìn dáng vẻ dốc toàn tâm toàn ý của hai người, Hứa Dịch còn tưởng họ sẽ chẳng rời đi trong một thời gian dài, không ngờ mới xa nhau chưa đầy nửa tháng mà họ đã chạy đến tận thành Anweimar rồi.

Hứa Dịch vốn tưởng hai người đã đạt được bước đột phá mới nào đó trong việc nghiên cứu phát triển động cơ ma lực hệ Hỏa, hoặc gặp phải vấn đề gì đó, muốn tìm mình để bàn bạc.

Nhưng sau khi hỏi thăm, anh lại nhận được một câu trả lời hoàn toàn nằm ngoài dự liệu, khiến anh vừa kinh ngạc tột độ, lại vừa hết sức vui mừng.

Chương 650: Ma đạo sư Camillo

Khoảng không trống rỗng bỗng khẽ rung động, hết lớp gợn sóng này đến lớp khác hiện ra từ hư vô.

Cả khoảng không như mặt nước bỗng bị ném vào một hòn đá, từng vòng gợn sóng lan tỏa ra, khiến không gian trở nên mờ mịt bởi những đợt rung động ấy.

Tần suất rung động của các gợn sóng càng lúc càng nhanh, cả khoảng không cũng theo đó mà càng lúc càng vụn vặt, cuối cùng những gợn sóng liên tiếp nối lại với nhau, khiến toàn bộ không gian vỡ vụn ra, hình thành trước mắt một vùng cấm địa khiến người ta phải rợn người.

Hứa Dịch nhìn chăm chú vào sự biến đổi chậm rãi của khoảng không ấy, cuối cùng không nhịn được mà lên tiếng.

"Cái này hình như cũng chẳng khác gì ma thuật không gian bình thường cả nhỉ?"

Đại pháp sư Camillo đang chuyên tâm ngưng tụ ma lực, không rảnh để ý tới Hứa Dịch, còn Đại pháp sư Truki đứng bên cạnh thì cau mày trừng mắt nhìn anh.

"Kiên nhẫn xem đi. Cái này với ma thuật không gian bình thường khác nhau về bản chất đấy."

"Vậy sao?"

Hứa Dịch đành im miệng, tiếp tục dán mắt vào động tác của Đại pháp sư Camillo.

Lúc Đại pháp sư Truki mang vẻ vừa kinh ngạc vừa mừng rỡ báo cho anh biết rằng Đại pháp sư Camillo đã đột phá giới hạn của Đại pháp sư, thành công nắm giữ quy tắc không gian, anh còn chẳng dám tin vào tai mình nữa.

Nắm giữ quy tắc không gian vốn là năng lực chỉ pháp sư đạt cấp bậc Ma đạo sư mới có thể sở hữu, nếu Đại pháp sư Camillo thật sự làm được điều này, chẳng phải có nghĩa là ông ta thật sự đã vọt lên trở thành Ma đạo sư rồi sao?

Tuy năm ngoái Đại pháp sư Camillo đã bộc lộ đôi chút dấu hiệu cho thấy bản thân dường như đã nắm được quy tắc không gian, nhưng theo tiêu chuẩn thông thường của giới pháp sư, chỉ mới tiếp xúc với quy tắc không gian và hoàn toàn nắm vững quy tắc không gian là một trời một vực.

Khoảng cách này có thể khiến một pháp sư dốc lòng nghiên cứu ma thuật, ít thì vài năm, nhiều thì mấy chục năm mới có thể lĩnh ngộ thấu triệt.

Thậm chí có rất nhiều pháp sư cả đời dừng chân ngay tại ranh giới giữa Đại pháp sư và Ma đạo sư, suốt đời không thể đột phá.

Vậy mà giờ đây Đại pháp sư Camillo chỉ mất vỏn vẹn một năm đã đột phá qua ranh giới ấy, quả thực khó tin quá đỗi.

Vì vậy dù giờ đây đang tận mắt chứng kiến Đại pháp sư Camillo trình diễn ngay trước mặt mình quy tắc không gian mà ông nắm giữ, trong lòng Hứa Dịch vẫn còn ôm một tia hoài nghi.

Chẳng lẽ Đại pháp sư Camillo và Đại pháp sư Truki đang bày trò lừa mình chơi?

Khoảng không đã vỡ vụn trước mặt bỗng lại khẽ rung động, tiếp đó cả khoảng không đột nhiên phình to lên, rồi lập tức co nhỏ lại, cứ như đang phập phồng hít thở vậy.

Lặp lại như thế vài lần, mảnh không gian nhỏ bé ấy bỗng sụp hẳn xuống, biến thành một cái hố đen ngòm sâu không thấy đáy.

Cảnh tượng này Hứa Dịch đã từng thấy nhiều lần trước đây, khi Đại pháp sư Camillo, Đại pháp sư Truki, cùng Trưởng lão Alucia và Trưởng lão Lisanya trình diễn ma thuật không gian cho anh xem, nên anh không cảm thấy bất ngờ hay kinh ngạc gì.

Ngược lại, điều đó càng khiến mối hoài nghi trong lòng anh sâu thêm.

Nếu vẫn chỉ là kiểu này, thì cái gọi là nắm giữ quy tắc không gian của Đại pháp sư Camillo thể hiện ở chỗ nào chứ?

Ý nghĩ ấy vừa lóe lên trong đầu, khoảng không lại đột biến lần nữa.

Ma thuật không gian thông thường là nén ép và khống chế một khoảng không nào đó, từ đó tác động đến mọi thứ bên trong khoảng không ấy.

Pháp sư thành thạo ma thuật không gian có thể tận dụng đặc tính này để liên tục nén ép không gian, khiến thân thể mình cũng bị nén vào trong khoảng không đó, rồi trực tiếp truyền sang không gian khác — đó chính là ma thuật truyền tống.

Còn khoảng không hiện tại tuy vẫn đen ngòm, không một tia sáng nào lọt qua được, nhìn bề ngoài chẳng thấy khác biệt gì, nhưng Hứa Dịch bỗng nhiên không cảm nhận được bất kỳ dao động nguyên tố ma thuật nào từ khoảng không đó.

Đây là chuyện không thể nào!

Bất kỳ không gian nào cũng tồn tại nguyên tố ma thuật, tự nhiên cũng sẽ có dao động nguyên tố ma thuật.

Vậy mà giờ đây dù Hứa Dịch có tập trung tinh thần thế nào, cũng không cảm nhận được dù chỉ một chút xíu dao động nguyên tố ma thuật nào trong khoảng không ấy.

Cứ như là... khoảng không này đã biến mất khỏi hư không vậy!

Hứa Dịch trợn to mắt nhìn chằm chằm vào khối không gian đang ngưng đọng giữa lưng chừng không, như thể bị khoét thẳng đi từ trước mặt, do dự một chút rồi hỏi Đại pháp sư Camillo: "Ông ơi, con dùng ma lực dò thử một chút được không?"

Đại pháp sư Camillo cười khùng khục: "Tùy con, không cần lo bị thương đâu."

"Con lo là ông không khống chế tốt cơ." Hứa Dịch lẩm bẩm trong lòng, rồi vẫn thò ma lực ra dò xét.

Lúc đầu anh hết sức thận trọng, chỉ khống chế một tia ma lực dò thử từ bên cạnh.

Khoảng không xung quanh mọi thứ đều bình thường, ma lực của anh dò tới đâu liền khơi lên dao động nguyên tố ma thuật rất tự nhiên tới đó, nhưng khi tia ma lực này chạm tới gần rìa khoảng không kia thì lại không còn cảm nhận được sự tồn tại của bất kỳ nguyên tố ma thuật nào nữa, tia ma lực ấy lập tức mất chỗ bấu víu, cứ như một người sẩy chân rơi xuống vực sâu vạn trượng, hoàn toàn cắt đứt liên hệ với Hứa Dịch.

Hứa Dịch giật mình.

Đó là ma lực do chính anh điều động, vậy mà không ngờ chỉ vừa chạm vào rìa khoảng không này đã như bị nuốt chửng mất, quả thực khó tin quá đỗi.

Ngừng một chút, Hứa Dịch không phục, liền tăng cường ma lực điều động.

Nhưng khi ma lực lại chạm tới rìa khoảng không đó, vẫn giống như lúc nãy, hoàn toàn mất liên hệ với anh.

Vừa định thử lại lần nữa, Đại pháp sư Truki giơ tay ngăn anh lại.

"Được rồi, không cần thử nữa đâu. Cho dù ta có dùng ma lực dò xét, cũng chỉ giống hệt con thôi, căn bản không chạm được tới khoảng không này."

Ngay cả Đại pháp sư Truki cũng không được sao?

Hứa Dịch kinh ngạc liếc nhìn Đại pháp sư Camillo, thấy ông tuy chỉ khẽ mỉm cười nhưng trong nụ cười ấy lại tràn đầy vẻ đắc ý.

Hứa Dịch đi vòng quanh khoảng không ấy một vòng, lại phát hiện thêm một điểm khiến anh kinh ngạc.

Theo như trước đây Đại pháp sư Camillo từng giảng giải cho anh, khi pháp sư dùng ma thuật không gian tác động lên không gian, thông thường khoảng không bị ảnh hưởng chỉ có thể là một khối cầu chuẩn mực.

Vậy mà khoảng không mà Đại pháp sư Camillo đang khống chế lúc này lại là một khối vuông vức, ngay ngắn.

Chỉ riêng điểm này thôi đã đủ thể hiện khả năng khống chế siêu cường của Đại pháp sư Camillo đối với khoảng không này.

"Nhưng cái này rốt cuộc có tác dụng gì chứ?" Hứa Dịch khó hiểu nhìn khối không gian vuông vức ấy, không nhịn được mà hỏi. "Ông ơi, cái gọi là quy tắc không gian, chẳng lẽ chỉ là có thể tùy ý nhào nặn không gian thôi sao?"

"Nói bậy, sao có thể đơn giản như vậy được?" Đại pháp sư Camillo trừng mắt nhìn Hứa Dịch. "Ông hiện giờ chỉ mới bước đầu nắm được một phần quy tắc không gian, nên mới dễ dàng thao túng không gian như vậy. Quy tắc không gian này ông gọi là 'phong tỏa'. Chỉ cần nằm trong phạm vi ảnh hưởng của ông, bất kỳ khoảng không nào cũng có thể rơi vào trạng thái bị phong tỏa hoàn toàn. Trong khoảng không này, đừng nói là vật thể, ngay cả thời gian cũng có thể bị ông khống chế hoàn toàn. Thế nào? Sợ chưa?"

"Lợi hại! Lợi hại thật sự!" Hứa Dịch gật đầu lia lịa.

Là một pháp sư cấp chín đã từng tiếp xúc và có hiểu biết nhất định về ma thuật không gian, Hứa Dịch dĩ nhiên hiểu rõ cái "lợi hại" mà Đại pháp sư Camillo vừa nói.

Trước việc Đại pháp sư Camillo chỉ dùng chưa đầy hai năm đã vượt qua cửa ải mà rất nhiều pháp sư cấp cao cho là khó nhất, trong lòng Hứa Dịch vô cùng mừng rỡ.

Trước đây Thương hội Tân Phi có Đại pháp sư Camillo trấn giữ đã đủ khiến nhiều người phải dè chừng, không dám ra tay trực tiếp với Thương hội Tân Phi.

Vậy mà giờ đây Thương hội Tân Phi không chỉ có thêm Đại pháp sư Truki và Đại pháp sư Rena ẩn trong bóng tối, mà ngay cả Đại pháp sư Camillo cũng đã lột xác trở thành Ma đạo sư!

Chưa nói tới toàn bộ lục địa Saiens, chỉ riêng trong mấy nước nhỏ vùng biên giới lục địa như Vương quốc Lanpari, Vương quốc Rulson, Công quốc Stan, đó tuyệt đối là hàng đầu!

"Đừng vội mừng quá sớm." Đại pháp sư Truki dội một gáo nước lạnh vào Hứa Dịch đang phấn khích. "Tuy cảnh giới thực lực của Camillo quả thực đã đủ, nhưng muốn chính thức trở thành một Ma đạo sư, vẫn cần được tổng hội công nhận mới được."

Hứa Dịch sững người: "Chỉ cần thực lực đạt tới là được rồi chứ? Sao còn cứ phải cần tổng hội công nhận làm gì?"

"Vì chỉ khi tổng hội công nhận, mọi người mới công nhận con là một Ma đạo sư." Đại pháp sư Camillo giải thích. "Cái thằng nhóc con nghĩ chẳng qua là ông trở thành Ma đạo sư rồi thì có thể trấn được cả cục diện thương hội. Nhưng nếu người khác không công nhận ông là Ma đạo sư, con cũng không thể mang cái danh hiệu Ma đạo sư của ông đi dọa người khắp nơi được đâu." Đại pháp sư Camillo hừ lạnh.

Hứa Dịch cười khì, cũng không phủ nhận.

"Thảo nào ông và Đại pháp sư Truki lại đột nhiên chạy tới thành Anweimar, tiếp theo chắc là phải tới tổng hội Pháp sư một chuyến nhỉ?"

"Đúng vậy. Không chỉ để được tổng hội công nhận, ông còn muốn thỉnh giáo các Ma đạo sư khác, cố gắng sớm ngày củng cố vững chắc cảnh giới thực lực của mình." Đại pháp sư Camillo nói.

Đại pháp sư Truki bỗng thở dài một tiếng: "Camillo đã trở thành Ma đạo sư, nắm giữ quy tắc không gian rồi, còn ta thì vẫn dừng lại ở mức Đại pháp sư cấp bốn, bao lâu nay vẫn chưa đột phá được. Camillo, ông là vị Ma đạo sư đầu tiên trong suốt mấy trăm năm lịch sử của Vương quốc Lanpari chúng ta, sau này e rằng bốn người chúng ta chỉ còn nước ngước nhìn ông thôi."

Đại pháp sư Camillo cười ha hả, vỗ mạnh vai Đại pháp sư Truki mấy cái, chỉ vào Hứa Dịch nói: "Ông đúng là phải nỗ lực rồi đấy, không thì biết đâu qua mười mấy năm nữa lại bị thằng nhóc này đuổi kịp. Nhưng ông cũng không cần lo, sở dĩ mấy năm nay ta tiến bộ nhanh như vậy là vì tham gia công tác nghiên cứu ở Viện nghiên cứu Ma thuật của Thương hội Tân Phi. Ta phát hiện ra, nghiên cứu vấn đề về máy móc ma thuật này có thể nâng cao rất tốt sự lĩnh hội của ta về ma thuật. Ông bây giờ chưa hiểu rõ lắm đâu, đợi ở lại thêm một thời gian nữa tự nhiên sẽ biết thôi."

Đại pháp sư Truki gật đầu: "Ừm, thật ra ta bây giờ đã có cảm nhận về mặt này rồi. Ví dụ như Hứa Dịch luôn yêu cầu các nghiên cứu viên trong Viện nghiên cứu Ma thuật chúng ta dùng số liệu chính xác nhất để mô tả chi tiết pháp trận, đồng thời hy vọng có thể xây dựng một hệ thống số liệu hoàn chỉnh để thể hiện nó. Ta đem lối tư duy này vận dụng vào việc nghiên cứu ma thuật, phát hiện ra nhận thức của bản thân về ma thuật đã sâu sắc hơn trước rất nhiều."

"Thật sao?" Hứa Dịch mừng rỡ ngoài mong đợi. "Đại pháp sư Truki các hạ, vậy có phải là chỉ cần thêm vài năm nữa ngài cũng sẽ trở thành Ma đạo sư không? Nếu đúng là như vậy thì tốt quá rồi! Thương hội chúng ta mà có được hai vị Ma đạo sư, xem sau này còn ai dám nhòm ngó thương hội chúng ta nữa!"

Đại pháp sư Camillo và Đại pháp sư Truki nhìn nhau mỉm cười.

Khác với ánh mắt Đại pháp sư Camillo nhìn Hứa Dịch tràn đầy vẻ nuông chiều như nhìn đứa hậu bối nghịch ngợm, ánh mắt của Đại pháp sư Truki lại tràn đầy sự kiên định.

Camillo đã có thể tiến bộ nhanh như vậy trong mấy năm nay, thì không có lý do gì bản thân ông lại không làm được!

Nghĩ tới đây, ánh mắt Đại pháp sư Truki nhìn Hứa Dịch bỗng có thêm một tia khác lạ.

Nếu sau này ông cũng có thể tiến bộ nhanh chóng kỳ lạ như Camillo, thì e rằng đó thật sự là nhờ vào việc gia nhập làm việc ở Thương hội Tân Phi.

Chương 651: Nợ máu phải trả bằng máu

Tin tức Đại pháp sư Camillo đã nắm giữ quy tắc không gian, đột phá giới hạn của Đại pháp sư, chỉ giới hạn trong phạm vi ba người biết là Đại pháp sư Camillo, Đại pháp sư Truki và Hứa Dịch, không hề truyền ra ngoài.

Dù đây đã là sự thật hiển nhiên, nhưng Đại pháp sư Camillo cho rằng, khi chưa được tổng hội Pháp sư công nhận mà đã vội vàng tuyên bố mình trở thành Ma đạo sư thì căn bản chỉ là một trò cười.

Vì vậy sau khi nghiêm lệnh Hứa Dịch phải giữ bí mật, nhiều nhất chỉ được phép nói cho một mình Stella biết, Đại pháp sư Camillo liền lặng lẽ một mình lên đường tới Thiên Thành, nơi đặt tổng hội Pháp sư.

Sau khi tiễn Đại pháp sư Camillo lên đường, Đại pháp sư Truki cũng quay về thành Bontar tiếp tục công việc nghiên cứu của mình.

Vì chuyện Đại pháp sư Camillo đột phá thành công, giờ đây ông càng có hứng thú nồng đậm hơn với việc nghiên cứu về máy móc ma thuật.

Nếu như trước đây ông chỉ vì cảm kích Hứa Dịch đã thay đổi môi trường sống của cư dân trên Đảo Karaska, vì muốn báo ân mới chọn gia nhập Thương hội Tân Phi tham gia nghiên cứu, thì giờ đây ông lại vì muốn nâng cao thực lực ma thuật của bản thân mà nỗ lực dấn thân vào.

Tâm thái khác nhau, động lực khác nhau, hiệu quả chắc chắn cũng sẽ khác nhau.

Hứa Dịch tin rằng Đại pháp sư Truki chắc chắn sẽ sớm đạt được đột phá trong việc nghiên cứu phát triển động cơ ma lực hệ Hỏa.

Còn anh thì cứ lặng lòng chờ đợi tin vui lần lượt truyền tới từ Đại pháp sư Camillo và Đại pháp sư Truki.

Đương nhiên, Hứa Dịch cũng không hoàn toàn rảnh rỗi.

Cuộc bàn bạc với Cervini về trạm bổ sung ma lực vẫn đang tiếp diễn.

Trong chuyện này, Cervini đã thể hiện khí phách siêu cường của mình.

Hứa Dịch vốn chỉ đề nghị trước tiên xây dựng một trạm bổ sung ma lực, chạy thử một thời gian rồi mới ồ ạt phổ biến rộng rãi.

Nhưng Cervini sau khi bàn định xong với Hứa Dịch về vấn đề chuyển nhượng một phần công nghệ, lại trực tiếp chốt quyết định xây liền một lúc mười trạm bổ sung ma lực trong toàn Vương quốc Lanpari.

Nhìn vào vị trí mười trạm bổ sung ma lực mà Cervini đánh dấu trên bản đồ Vương quốc Lanpari, có thể thấy nàng đã suy nghĩ chín chắn kỹ lưỡng về chuyện này.

Bởi mười trạm bổ sung ma lực này đều được xây tại những vị trí cực kỳ then chốt, đều là những nơi các đoàn xe ô tô ma lực đang vận hành cần tiếp tế liên tục.

Một khi mười trạm này xây dựng xong, tuy chưa thể nói là có thể yên tâm lái xe ô tô ma lực đi lại thông suốt khắp Vương quốc Lanpari, nhưng ít nhất cũng giải quyết được phần lớn vấn đề tiếp tế động lực cho xe ô tô ma lực.

Đối với kế hoạch táo bạo của Cervini, Hứa Dịch đương nhiên hết lòng ủng hộ.

Nếu có thể, anh chỉ muốn ngay lập tức phổ biến toàn diện tiêu chuẩn năng lượng mới trong toàn Vương quốc Lanpari, thậm chí phổ biến rộng ra cả Vương quốc Rulson cùng vài nước khác đang có giao thiệp với Thương hội Tân Phi.

Nếu có thể đặt được nền móng tốt đẹp này ở các nước đó, sẽ giúp ích rất lớn cho việc Hứa Dịch đào sâu nền tảng hệ thống công nghiệp ma pháp tại những nước ấy.

Đương nhiên, cơm phải ăn từng miếng, đường phải đi từng bước.

Mục tiêu hàng đầu của Hứa Dịch là phổ biến rộng rãi trong Vương quốc Lanpari trước, còn các nước khác thì để sau tính.

Bàn bạc với Cervini xong xuôi, công việc của Hứa Dịch ở thành Anweimar coi như đã kết thúc.

Nhưng đúng lúc Hứa Dịch vừa ký xong với Cervini bản thỏa thuận sơ bộ về việc xây dựng trạm bổ sung ma lực, định cùng Stella, Yanis và những người khác trở về Công quốc Stan, thì đột nhiên nhận được một tin xấu khiến người ta chấn động.

Ankelu và Đại công tước Waylon đã toàn diện khai chiến.

...

Ba ngày sau, Hứa Dịch với vẻ mặt nặng nề xuất hiện tại ranh giới giữa hoang nguyên Hemi và Công quốc Stan.

Đội trưởng đội hộ vệ Thương hội Tân Phi, Hart, đã chờ sẵn ở đây từ trước, liền bước tới nghênh đón.

"Tình hình hiện giờ thế nào?" Hứa Dịch liếc nhìn đám lính của Đại công tước Waylon đang chốt giữ ngã đường trên biên giới Công quốc Stan ở phía xa, trầm giọng hỏi.

"Không tốt lắm." Hart lắc đầu. "Đại công tước Waylon hiện giờ đã chiếm lại toàn bộ phần lãnh thổ từng nhượng lại cho Hội trưởng đại nhân ngài trước đây, chỉ còn mỗi vùng đặt căn cứ chính của thương hội chúng ta là hắn chưa tiến vào được. Hiện giờ hắn đã cắt đứt mọi con đường từ căn cứ chính thông ra bên ngoài, dùng trọng binh bao vây kín căn cứ chính, căn bản không thể phá vây ra ngoài được."

"Hừ, tên này chắc chắn đã bị thiệt lần trước nên không dám xem thường chúng ta nữa." Hứa Dịch hừ lạnh một tiếng, bỗng nhận ra một vấn đề trong lời của Hart. "Ngươi vừa nói hắn phong tỏa mọi con đường từ căn cứ chính thông ra bên ngoài? Trên đất liền hắn có thể phong tỏa được, nhưng trên mặt biển làm sao hắn phong tỏa nổi?"

Hart cười khổ nói: "Ngay lúc Đại công tước Waylon phát động tấn công, Hạm đội số 1 Vương quốc Sack từ bờ biển phía bắc hoang nguyên Hemi xuôi dòng tiến xuống, phong tỏa tuyến bờ biển từ căn cứ chính chúng ta thông ra ngoài. Tuy Đảo chủ Smelton đã dẫn theo rất nhiều thuộc hạ tới cứu viện, nhưng vì số lượng chênh lệch quá xa nên không cách nào phá được vòng phong tỏa."

"Vương quốc Sack cũng nhảy vào rồi sao?" Hứa Dịch liếc mắt về phía bờ biển hướng tây, cười lạnh: "Ta còn nói sao Đại công tước Waylon đột nhiên bạo gan như vậy, hóa ra là đã ngầm câu kết với Vương quốc Sack."

Hart thở dài nói: "Hội trưởng đại nhân, thuộc hạ lại thấy đây không phải nguyên nhân chính, vấn đề lớn nhất kỳ thực vẫn là chúng ta đã quá sơ suất."

"Ồ?"

"Nếu không phải chúng ta quá sơ suất, Bá tước Waylon căn bản không thể phát động tấn công bất ngờ như vậy được, lại còn nhân cơ hội cướp sạch toàn bộ số lượng lớn máy móc ma thuật quân dụng mà thương hội chúng ta vừa mới sản xuất ra, cũng không thể nào áp chế hoàn toàn chúng ta trong đợt tấn công giai đoạn này. Nếu không có sự trợ giúp của những máy móc ma thuật quân dụng đó, thuộc hạ của Đại công tước Waylon căn bản chẳng đáng nhắc tới."

Hứa Dịch gật đầu, thầm nghĩ rõ ràng Đại công tước Waylon đã lên kế hoạch chu đáo từ lâu, chỉ chờ đúng lúc mình vắng mặt mới đột nhiên phát động.

Vì mình không có mặt, phản ứng của Thương hội Tân Phi ắt sẽ chậm hơn một chút, đó chính là lý do khiến hắn có thể thành công đoạt lấy số vật tư quân dụng quan trọng ấy, từ đó chiếm ưu thế về hỏa lực.

Rõ ràng hắn đã rút được bài học từ lần xung đột trước với Thương hội Tân Phi, hiểu rõ tầm quan trọng của máy móc ma thuật quân dụng đối với sức chiến đấu của quân đội, nên mục tiêu hàng đầu đã đặt vào những nguồn lực này.

"Hart, xét theo tình hình ngươi vừa mô tả, căn cứ chính của chúng ta chắc là vẫn ổn chứ?"

"Đương nhiên rồi." Hart ưỡn ngực, vẻ mặt đầy tự hào nói: "Đội hộ vệ chúng ta tuy chỉ có hơn một ngàn người, nhưng cho dù Đại công tước Waylon có phái tới mấy vạn quân, cũng tuyệt đối không thể công phá được sông Abudante! Thậm chí ngay cả việc thuộc hạ dẫn hai trăm người này phá vây ra, hắn cũng căn bản không cản nổi!"

Hứa Dịch không nhịn được mà bật cười.

Tuy Hart nói rất hào hùng, nhưng việc anh ta có thể dẫn theo vỏn vẹn hai trăm hộ vệ của Thương hội Tân Phi phá vỡ vòng vây trùng điệp của mấy vạn quân dưới trướng Đại công tước Waylon, e rằng dựa vào không phải sự dũng mãnh thiện chiến của anh ta cùng đám hộ vệ này, mà là thứ khác.

Ý nghĩ ấy vừa dâng lên trong đầu, bỗng có một bóng đen từ bầu trời xa xăm nhanh chóng bay tới.

Chỉ chốc lát sau, bóng đen ấy mang theo tiếng vù vù to lớn bay tới ngay trên đầu đoàn người Hứa Dịch.

Ngẩng đầu nhìn lên, hóa ra là một chiếc phi đĩnh ma lực cỡ trung.

Chiếc phi đĩnh ma lực từ từ hạ xuống, đỗ vững vàng cách Hứa Dịch không xa.

Cửa khoang mở ra, một đoàn người lần lượt bước ra.

Hứa Dịch nhìn qua một cái, phát hiện những người này đều là nông dân bình thường của Nông trại Tân Phi.

Lúc này ai nấy đều quần áo rách rưới, thần sắc tiều tụy, rõ ràng thời gian trước đã sống một cuộc sống hết sức bất an.

Sau khi thấy Hứa Dịch, những người nông dân bình thường vốn ánh mắt lờ đờ, mặt mày đầy vẻ mệt mỏi ấy bỗng như được tiêm vào một luồng sinh khí mới, hai mắt đồng loạt sáng lên, trên mặt cũng lộ ra nụ cười vui mừng không kìm được, ai nấy rảo bước vây quanh lại.

"Hội trưởng đại nhân, ngài về rồi!"

"Tốt quá rồi! Hội trưởng đại nhân đã về!"

"Ha ha, Hội trưởng đại nhân đã về rồi, cái tên Đại công tước Waylon chết tiệt kia chắc chắn sẽ không có kết cục tốt đẹp gì đâu!"

"Hội trưởng đại nhân, ngài nhất định phải báo thù cho chúng con đấy!"

...

Hứa Dịch gật đầu với mọi người, nghiêm giọng nói: "Mọi người cứ yên tâm, các người đều là nhân viên của thương hội, lợi ích của các người chính là lợi ích của thương hội. Các người hiện giờ bị Đại công tước Waylon ức hiếp, thương hội nhất định sẽ đòi lại công bằng cho các người. Bất kể mọi người có tổn thất gì, thương hội đều sẽ bồi thường tương xứng cho các người."

"Nhưng người nhà con..." Một người phụ nữ trung niên mặt mày lấm lem bụi đất bỗng bật khóc nức nở. "Người nhà con đều bị lũ chết tiệt đó giết sạch rồi! Ngài đền cho con thế nào đây..."

Tất cả những người xung quanh cùng lúc chùng xuống, u ám hẳn đi.

Cuộc tấn công đột ngột của Đại công tước Waylon khiến tất cả mọi người không kịp trở tay, những người được phân công tới khai khẩn trên vùng lãnh địa mới mà Hứa Dịch có được, trong lúc trở tay không kịp, gần như không ai chạy thoát được.

Mười mấy người này còn sống sót được là nhờ nhanh trí ứng biến, lại thêm may mắn, vừa đúng lúc gặp được đội cứu viện của Thương hội Tân Phi, nếu không, e rằng họ cũng sẽ giống như người nhà mình, đều bỏ mạng dưới tay thuộc hạ của Đại công tước Waylon.

Hứa Dịch hít sâu một hơi, khẽ nheo mắt lại, trầm giọng nói: "Mạng người thì không có vật gì có thể bù đắp được, nhưng tôi có thể bảo đảm với các người, tôi nhất định sẽ khiến những kẻ chết tiệt đó phải trả nợ máu bằng máu!"

An ủi xong những người này, Hứa Dịch bảo Hart chọn ra vài hộ vệ, áp tải họ tiến vào hoang nguyên Hemi.

Theo sắp xếp, những người này sẽ tạm thời được đưa tới thành Hemi, tạm thời an cư dưới sự sắp xếp của các nhà máy trực thuộc Thương hội Tân Phi.

Còn về chuyện sau này thì phải đợi giải quyết xong Đại công tước Waylon rồi mới tính tiếp.

Dõi mắt tiễn những người này rời đi dưới sự áp tải của hộ vệ, Hứa Dịch quay đầu nhìn về phía Evita, người cuối cùng bước ra từ phi đĩnh, thấy nàng thần sắc mệt mỏi, sắc mặt tái nhợt, không nhịn được mà khẽ thở dài.

Cô gái tính tình ôn hòa này, những năm qua lại cứ mãi xông pha giữa chiến trường hỗn loạn, dựa vào chiếc phi đĩnh ma lực không ngừng tìm kiếm những người sống sót, chắc hẳn cũng đã mệt lử rồi.

Thấy ánh mắt Hứa Dịch quét tới, Evita hướng về phía anh nở một nụ cười hơi có vẻ mệt mỏi.

"Hội trưởng, xin lỗi, ban đầu con định đưa những kỹ thuật viên mà ngài coi trọng nhất trong thương hội ra trước, nhưng nhìn thấy những người này thì lại không đành lòng từ chối lời cầu cứu của họ..."

Hứa Dịch xua tay: "Em làm rất tốt, không cần xin lỗi tôi." Nói xong liền chìa tay về phía Evita. "Mấy ngày nay em vẫn luôn bay lượn trên không trung như vậy, chắc chắn phải có thu hoạch gì chứ?"

"Vâng." Evita từ trong ngực áo lấy ra một tờ giấy được gấp gọn gàng ngay ngắn đưa tới.

Hứa Dịch nhận lấy mở ra xem, phát hiện đây là một tấm bản đồ khu vực phía bắc Công quốc Stan.

Nhưng khác với bản đồ thông thường, trên tấm bản đồ này lại có rất nhiều ký hiệu đặc biệt.

"Hội trưởng, trên này đều là những vị trí bố trí binh lực của Bá tước Waylon mà con dò xét được. Mấy chỗ này là kho chứa vật tư quân dụng của hắn. Còn mấy nơi này thì con tuy không dám chắc, nhưng đoán rằng cũng cất trữ một ít vật tư quân dụng..."

Hứa Dịch kiên nhẫn nghe Evita giải thích hết các ký hiệu trên tấm bản đồ, siết chặt nắm đấm tay phải, đấm mạnh một cú xuống tấm bản đồ đang trải phẳng trên mặt đất.

"Rất tốt, Evita, nếu lần này đánh bại được Đại công tước Waylon, công lao lớn nhất tuyệt đối thuộc về em."

Nói xong anh đứng thẳng người dậy, nhìn quanh một vòng, cất cao giọng quát: "Anh em, tôi đã trở về rồi, vậy thì... phản công bắt đầu!"

Chương 652: Bất lực

Một tiếng nổ dữ dội vang lên từ nơi xa xăm.

Tuy âm thanh ấy phát ra từ một nơi cực kỳ xa xôi, nhưng vẫn khiến nền đại sảnh khẽ rung chuyển, đủ thấy vụ nổ dữ dội tới mức nào.

Cảm nhận được độ rung truyền lên từ chiếc ghế dưới mông mình, sắc mặt Đại công tước Waylon hoàn toàn trầm hẳn xuống.

Đợi tiếng nổ dứt hẳn, hắn quay đầu nhìn sang một người đàn ông trung niên đang ngồi bên cạnh với vẻ mặt cũng u ám không kém, trầm giọng hỏi: "Tướng quân Corler, pháp sư bên các ông bao giờ mới có thể phái tới?"

Người đàn ông trung niên được gọi là Tướng quân Corler cau mày, liếc nhìn ra ngoài cửa.

Ngay lúc đó, từ xa lại vang lên một tiếng nổ dữ dội nữa, khiến ông ta không kìm được mà cau mày sâu hơn.

Ngừng một chút, ông đáp: "Đại công tước Waylon cứ yên tâm, viện binh phía vương quốc phái tới đang trên đường, tin rằng chẳng mấy ngày nữa sẽ đến nơi. Vì đã nhận được báo cáo chiến sự của tôi, nên phía vương quốc chắc chắn sẽ phái đủ số pháp sư."

Đại công tước Waylon hừ nặng một tiếng: "Tướng quân Corler, ta cảnh cáo ông, nếu Vương quốc Sack các ông không thể phái đủ viện binh, khiến cuối cùng chúng ta không địch nổi Thương hội Tân Phi, thì đừng trách ta lúc đó trở mặt không nể nang đâu."

Trong mắt Tướng quân Corler lóe lên một tia giận dữ, ông liếc nhìn Đại công tước Waylon một cái, thầm nghĩ tên này chẳng qua chỉ là một Đại công tước bù nhìn nhỏ nhoi trong Công quốc Stan, nếu không có sự viện trợ của Vương quốc Sack chúng ta lúc này, hắn thậm chí còn chẳng dám kháng cự nổi một Thương hội Tân Phi vỏn vẹn chưa tới hai ngàn hộ vệ.

Một kẻ vô dụng như vậy, giờ lại dám vênh váo trước mặt chính mình, một tư lệnh Hạm đội số 1 Vương quốc Sack, quả thực là không biết trời cao đất dày!

Về sau nhất định phải báo cáo lên bộ quân vụ vương quốc, để cấp trên cân nhắc kỹ lại thái độ đối với tên Đại công tước Waylon này.

Cho dù cuối cùng có giải quyết xong sự quấy nhiễu của Thương hội Tân Phi, thì tên Đại công tước Waylon này tuyệt đối cũng không thể để lại.

Những ý nghĩ ấy vụt qua trong đầu Tướng quân Corler, ông vừa định mở miệng ứng phó thêm vài câu với Đại công tước Waylon, thì bên ngoài đột nhiên lại vang lên một tiếng nổ còn dữ dội hơn.

Xét theo âm thanh, lần này lại gần đây hơn lần trước.

Sắc mặt Tướng quân Corler lại biến đổi.

Thương hội Tân Phi này tuy tổng cộng cũng chỉ sở hữu vỏn vẹn chưa tới hai ngàn hộ vệ, nhưng lại khó đối phó đến kỳ lạ.

Bởi trong đội hộ vệ của Thương hội Tân Phi có rất nhiều chiến binh tộc Elf và chiến binh người lùn, sức chiến đấu bản thân vốn đã vượt xa chiến binh loài người bình thường.

Hơn nữa vì là hộ vệ của Thương hội Tân Phi, mỗi người bọn họ đều được trang bị máy móc ma thuật quân dụng cực kỳ đầy đủ, sức chiến đấu càng vọt lên tới mức đáng sợ.

Trước đây khi Đại công tước Waylon huy động tới cả vạn quân mà vẫn không phá được tuyến phòng thủ của Thương hội Tân Phi thiết lập bên sông Abudante, Tướng quân Corler còn thầm coi thường sức chiến đấu của thuộc hạ Đại công tước Waylon.

Nhưng sau đó khi đích thân dẫn quân của Hạm đội số 1 vương quốc phát động tấn công từ mặt biển, ông mới tự mình nếm trải sức chiến đấu mạnh mẽ của đội hộ vệ Thương hội Tân Phi.

Lần này Hạm đội số 1 tổng cộng phái tới ba mươi chiếc thuyền lớn, chở theo đầy đủ năm ngàn tinh binh, thế mà căn bản không cách nào tiếp cận nổi tuyến bờ biển thuộc vùng lãnh địa đặt căn cứ chính của Thương hội Tân Phi.

Chỉ cần hạm đội áp sát bờ biển trong phạm vi một ngàn mét, sẽ lập tức hứng chịu đòn tấn công dày đặc của nỏ liên hoàn ma pháp và tên lửa ma pháp.

Chỉ mới lần giao chiến đầu tiên, Hạm đội số 1 đã trực tiếp tổn thất trọn vẹn bảy chiếc thuyền lớn, thương vong gần một ngàn binh sĩ, khiến Tướng quân Corler buộc phải dẫn Hạm đội số 1 rút lui ra biển.

Hiện giờ Hạm đội số 1 hoàn toàn dựa vào ưu thế binh lực của bản thân mới có thể phong tỏa được mặt biển.

Nếu Thương hội Tân Phi có đủ nhân lực, Tướng quân Corler chẳng có chút tự tin nào là có thể chống đỡ nổi.

Nghĩ tới đây, Tướng quân Corler bỗng cảm thấy, việc Đại công tước Waylon trước kia chỉ có thể ngoan ngoãn nghe lệnh Hội trưởng Hứa Dịch của Thương hội Tân Phi, dường như cũng là điều có thể thông cảm được.

Nghĩ vậy, Tướng quân Corler liền nén sự cố gắng trong lòng xuống, nghiêm giọng nói với Đại công tước Waylon: "Đại công tước Waylon, lúc này chúng ta vẫn nên tránh gây mâu thuẫn nội bộ, hãy nghĩ cách đẩy lui đợt phản công của Thương hội Tân Phi trước đã. Tôi sẽ lập tức gửi thêm một bức thư về phía vương quốc, giục họ đưa viện binh tới càng sớm càng tốt. Còn về phần ông... cố mà cầm cự đi vậy."

Lúc Thương hội Tân Phi vừa bắt đầu phản công, Tướng quân Corler còn xúi giục Đại công tước Waylon phái thuộc hạ chính diện đối đầu cứng với đội hộ vệ Thương hội Tân Phi.

Nhưng kết quả lại thật sự thảm không nỡ nhìn.

Đại công tước Waylon phái tới năm ngàn quân, thế nhưng khi đối mặt với đội hộ vệ chỉ hai trăm người của Thương hội Tân Phi lại căn bản chẳng làm gì được đối phương.

Nếu gặp phải một nhóm nhỏ thuộc hạ của Đại công tước Waylon, dựa vào năng lực cá nhân siêu cường của các hộ vệ Thương hội Tân Phi, cùng với máy móc ma thuật quân dụng cấp cao hơn hẳn thuộc hạ Đại công tước Waylon, họ thường có thể chính diện đối đầu cứng với kẻ địch đông gấp năm lần trở lên, thậm chí còn đánh cho đối phương tan tác hoàn toàn.

Còn nếu gặp phải số lượng lớn thuộc hạ mà Đại công tước Waylon phái tới, thì đội hộ vệ Thương hội Tân Phi được trang bị hơn mười chiếc xe vận chuyển bọc thép ma lực lại sở hữu khả năng cơ động siêu cường, căn bản không giao chiến chính diện mà trực tiếp lui xa, khiến thuộc hạ của Đại công tước Waylon chỉ có thể trơ mắt nhìn họ rời đi mà bất lực.

Giằng co như vậy suốt một tuần, hai trăm hộ vệ của Thương hội Tân Phi lưu động bên ngoài căn cứ chính không những không tổn thất một ai, ngược lại còn ép năm ngàn đại quân mà Đại công tước Waylon phái đi đối phó họ kiệt sức đến cùng cực, cuối cùng chỉ còn lại hơn một ngàn người mệt lử, không còn khả năng truy kích nữa.

Đại công tước Waylon bất đắc dĩ đành từ bỏ ý định vây diệt hai trăm hộ vệ này, chuyển sang tăng cường lực lượng phòng thủ khắp các nơi trong lãnh địa, cố gắng thu hẹp không gian hoạt động của hai trăm hộ vệ đó.

Cách làm này đã thu được hiệu quả không tồi.

Hai trăm hộ vệ này tuy sức tấn công vượt trội, nhưng dù sao số lượng quá ít, khi cường công công sự phòng ngự lại không thể phát huy đủ uy lực, một thời gian gần đây đã ít khi còn quấy nhiễu được ở phía sau lãnh địa của Đại công tước Waylon.

Nhưng đúng lúc cả Đại công tước Waylon lẫn Tướng quân Corler đều buông lỏng cảnh giác, Thương hội Tân Phi lại phát động một kiểu quấy nhiễu mới, khiến cả hai người càng thêm đau đầu.

Hơn nữa trước kiểu quấy nhiễu này, họ thậm chí chẳng tìm ra được cách giải quyết nào.

Sau khi hứa với Đại công tước Waylon sẽ giục Vương quốc Sack sớm phái pháp sư tới viện trợ, Tướng quân Corler cáo từ rời khỏi trang viên của Đại công tước Waylon.

Sau khi tung mình lên chiến mã, Tướng quân Corler rốt cuộc vẫn không nhịn được mà nhìn về phía bầu trời xa xăm.

Một đám "mây đen" đang nhanh chóng lẩn về phía xa.

Đám "mây đen" ấy chính là chiếc phi đĩnh ma lực mà Thương hội Tân Phi phái tới quấy nhiễu tấn công vùng lãnh địa phía sau của Đại công tước Waylon.

Trước cái vật khổng lồ có thể bay lượn ở độ cao cách mặt đất mấy trăm mét này, không chỉ Đại công tước Waylon với thuộc hạ căn bản chẳng có mấy pháp sư là bó tay, mà ngay cả Tướng quân Corler, người lần này cũng chẳng mang theo pháp sư nào đủ mạnh, cũng đồng dạng không có cách nào.

Trong tình cảnh hoàn toàn vô hại đối với nó, chiếc phi đĩnh ma lực này lại gây ra vô vàn phiền toái cho lãnh địa của Đại công tước Waylon, thậm chí cho cả Hạm đội số 1 Vương quốc Sack đang neo đậu cách bờ biển nơi đây không xa, phong tỏa cửa biển của căn cứ chính Thương hội Tân Phi mà Tướng quân Corler chỉ huy.

Chiếc phi đĩnh ma lực này hầu như ngày nào cũng bay một vòng trên không, thỉnh thoảng lại thả xuống vài quả tên lửa ma pháp, gây ra những vụ nổ dữ dội trên mặt đất.

Hơn nữa tình báo của Thương hội Tân Phi vô cùng chính xác, mỗi lần nhắm tới mục tiêu tấn công đều là kho vật tư và doanh trại quân đội của lãnh chúa Waylon.

Hầu như mỗi lần xuất kích, chiếc phi đĩnh ma lực này đều gây tổn thất to lớn cho lãnh chúa Waylon.

Đồng thời nó còn hai lần xuất kích tấn công Hạm đội số 1.

Dù nhờ tương đối linh hoạt mà Hạm đội số 1 đã né được vài đòn tấn công chí mạng, nhưng chỉ cần nó xuất hiện, Hạm đội số 1 lại buộc phải né tránh, điều này khiến Tướng quân Corler trong lòng vô cùng phẫn nộ.

Hạm đội số 1 dũng mãnh vô địch của Vương quốc Sack, thế mà lại bị dồn tới bước đường này chỉ bởi một chiếc phi đĩnh ma lực hình thù kỳ quái, quả thực là nhục nhã!

Nhưng ông cũng chỉ có thể phẫn nộ trong lòng, mà vẫn chẳng có cách nào.

Phi đĩnh ma lực thực sự bay quá cao, trừ phi có pháp sư cấp cao bay lên tận trên không, nếu không căn bản chẳng thể gây ra bất kỳ uy hiếp nào với nó.

Thuộc hạ của Tướng quân Corler hiện giờ lại chẳng có pháp sư nào đủ thực lực, tự nhiên chỉ có thể trơ mắt nhìn chiếc phi đĩnh ma lực này tự do tung hoành trên bầu trời mà bất lực.

"Đợi bộ quân vụ phái tới pháp sư đủ mạnh, nhất định sẽ cho ngươi biết tay."

Tướng quân Corler hằn học trừng mắt nhìn chiếc phi đĩnh ma lực đang lẩn xa dần ấy, rồi phóng tầm mắt về hướng xa hơn về phía bắc.

Ông hiểu rất rõ, dù là chiếc phi đĩnh ma lực này hay hai trăm hộ vệ Thương hội Tân Phi kia, nếu không có căn cứ để tiếp tế cho họ, rốt cuộc cũng chỉ là cây không gốc rễ, căn bản không thể tạo ra uy hiếp thực sự.

Nhưng vấn đề nằm ở chỗ cả hai thứ ấy đều có một căn cứ vững mạnh làm hậu thuẫn, khiến họ có thể vô tư triển khai tấn công lãnh địa của lãnh chúa Waylon mà chẳng phải lo lắng gì.

Mà căn cứ đó chính là thành Hemi nằm trên hoang nguyên Hemi.

Ban đầu khi triển khai đợt tấn công liên hợp giữa Vương quốc Sack và Đại công tước Waylon nhắm vào Thương hội Tân Phi lần này, phương án mà bộ quân vụ vương quốc định ra là đồng thời điều động Quân đoàn Báo Săn vượt qua ranh giới giữa vương quốc và hoang nguyên Hemi, phát động tấn công vào hoang nguyên Hemi, cố gắng chiếm được thành Hemi.

Nhưng Quân đoàn Báo Săn vừa mới vượt qua ranh giới liền bị công sự phòng ngự giống như tường thành được xây dựng trên hoang nguyên Hemi chặn đứng đường tiến quân.

Ban đầu khi Thương hội Tân Phi liên hợp với Quân đoàn Trấn Tây của Vương quốc Lanpari xây dựng công sự phòng ngự này, phía Vương quốc Sack chẳng mấy để tâm, vì công sự phòng ngự ấy xây không cao lắm, cũng chưa nối liền hoàn toàn, mà ngắt quãng từng đoạn, căn bản không thể chặn đứng hết mọi con đường thông vào sâu trong hoang nguyên Hemi.

Nhưng đến khi Quân đoàn Báo Săn thực sự triển khai hành động, những công sự phòng ngự tưởng chừng vô dụng ấy lại gây ra uy hiếp cực kỳ nghiêm trọng cho Quân đoàn Báo Săn.

Thương hội Tân Phi đã bố trí trong các công sự phòng ngự rất nhiều máy móc ma thuật quân dụng có hỏa lực mạnh mẽ, dựa vào các công sự này, tấn công từ trên cao xuống nhắm vào Quân đoàn Báo Săn đang cố gắng đột phá công sự trở nên vô cùng dễ dàng thuận lợi.

Quân đoàn Báo Săn liên tục xung phong năm lần, thế mà chỉ có vỏn vẹn chưa tới một ngàn người xông qua được làn hỏa lực dữ dội, lại để lại tới hơn sáu ngàn xác chết dưới chân công sự phòng ngự.

Hơn nữa phía sau công sự phòng ngự, phần lớn Quân đoàn Trấn Tây của Vương quốc Lanpari đã sớm trấn giữ ở đó, căn bản không cho Quân đoàn Báo Săn bất kỳ cơ hội nào để đột phá phong tỏa.

Cuộc tấn công từ phía bắc hoang nguyên Hemi bị chặn đứng, cũng khiến đội hộ vệ Thương hội Tân Phi và chiếc phi đĩnh ma lực kia càng thêm ngang nhiên triển khai tấn công quấy nhiễu ở phía này, khiến cả Đại công tước Waylon lẫn Tướng quân Corler đều phiền không chịu nổi.

Thu ánh mắt từ phương bắc xa xăm về, Tướng quân Corler khẽ ngẩng đầu lên, nhìn chiếc phi đĩnh ma lực đã biến thành một chấm đen nơi chân trời xa, trong lòng bỗng thoáng qua một tia nghi hoặc.

Thương hội Tân Phi đã có thể thuyết phục được Quân đoàn Trấn Tây của Vương quốc Lanpari hỗ trợ họ phòng thủ, vậy sao không thẳng thừng để Quân đoàn Trấn Tây trực tiếp hỗ trợ họ đánh vào lãnh địa của Đại công tước Waylon luôn?

Nếu có thể trang bị toàn bộ cho Quân đoàn Trấn Tây một bộ máy móc ma thuật quân dụng đầy đủ tương tự như đội hộ vệ Thương hội Tân Phi, thì dựa vào thuộc hạ của Đại công tước Waylon và đám binh sĩ Hạm đội số 1 do chính mình chỉ huy, chắc chắn không thể nào chống đỡ nổi.

Theo tình báo thu được cho thấy, đây là chỉ thị do chính Hội trưởng Hứa Dịch của Thương hội Tân Phi đưa ra.

Vậy thì rốt cuộc vì sao Hứa Dịch này lại quyết định như thế?

ChÆ°Æ¡ng 267: Các tiểu thư Quý tộc nhiệt tình

Đến dịp cuối năm, không chỉ Thương hội Tân Phi cần tổng kết, tổ chức tiệc tất niên, Thành phố Bontar cũng vậy.

Như mọi năm, tối ngày 29 tháng 10, Phủ Thành chủ tổ chức một bữa tiệc tất niên long trọng, mời tất cả những nhân vật có máu mặt trong Thành phố Bontar tham dự.

Hứa Dịch đương nhiên cũng nằm trong số đó.

So với năm ngoái, Hứa Dịch chỉ được Bá tước Satsuma mời tham dự tiệc tất niên vì cỗ máy ma thuật canh tác đã có công lớn trong vụ thu hoạch mùa thu, thì năm nay, lý do Hứa Dịch tham dự là vì bản thân anh hiện tại đã trở thành một nhân vật có tầm ảnh hưởng lớn trong Thành phố Bontar.

Trong giới kinh doanh ở Thành phố Bontar, Thương hội Tân Phi đã dần được so sánh với Thương hội Falcao, Thương hội Salanke, Thương hội Amli và Thương hội Armani, được xưng là 5 thương hội lớn nhất Thành phố Bontar.

Mặc dù trên thực tế, Thương hội Tân Phi hiện tại dù là quy mô hay lợi nhuận đều còn kém xa so với 4 thương hội lâu đời và có nền tảng vững chắc kia, nhưng ai cũng có thể nhìn ra, với tốc độ phát triển như hiện nay của Thương hội Tân Phi, thì chỉ trong vài năm nữa, chắc chắn sẽ đuổi kịp, thậm chí là vượt qua 4 thương hội kia.

Hơn nữa ai cũng rõ ràng, hiện tại ngành máy móc ma thuật có tiềm năng phát triển cực kỳ rộng lớn, không chỉ bắt đầu phổ biến dần trong Vương quốc Lanpari, mà ngay cả một số quốc gia láng giềng cũng bắt đầu để mắt tới.

Thỏa thuận mà Thương hội Tân Phi đạt được với Vương quốc Rulson và Công quốc Stan không hề che giấu ai, hiện tại ai cũng biết, Thương hội Tân Phi vậy mà đã bán máy móc ma thuật sang cả quốc gia khác, thậm chí Công quốc Stan còn chủ động dùng tài nguyên khoáng sản để mời Thương hội Tân Phi đến đầu tư.

Tài nguyên khoáng sản của một quốc gia có thể nói là nền tảng của quốc gia đó, Công quốc Stan vậy mà lại bằng lòng dùng tài nguyên khoáng sản để thu hút Thương hội Tân Phi, đủ thấy Đại Công tước Stan coi trọng Thương hội Tân Phi đến mức nào.

Ngoài những thành tựu trong kinh doanh, điều khiến mọi người phải nhìn Hứa Dịch bằng con mắt khác, chính là thân phận khác của anh - Nam tước do chính Quốc vương Bệ hạ phong tặng.

Tuy Nam tước là tước vị thấp nhất trong giới Quý tộc, nhưng tước vị Nam tước của Hứa Dịch lại do chính tay Quốc vương Bệ hạ ban tặng trước mặt vô số người, hơn nữa còn khiến Hội đồng Quý tộc không hề phản đối thân phận thương nhân của Hứa Dịch, đủ để thể hiện sự khác biệt của Hứa Dịch.

Tối nay, những người tham gia bữa tiệc tất niên ở Phủ Thành chủ vừa có các Quý tộc lớn nhỏ trong Thành phố Bontar, cũng có các thương nhân lớn nhỏ trong thành. Nhưng người có thể đường đường chính chính sở hữu đồng thời thân phận Quý tộc và thương nhân, lại chỉ có mỗi Hứa Dịch.

Vì vậy, trong bữa tiệc, Hứa Dịch nghiễm nhiên trở thành tâm điểm chú ý của mọi người.

Đương nhiên, bản thân Hứa Dịch không hề muốn trở thành tâm điểm.

Tuy trong hơn một năm qua, vì tham gia vô số bữa tiệc, anh đã bắt đầu quen thuộc và thích nghi với những trường hợp như thế này, nhưng anh vẫn không thích những nơi như thế này cho lắm.

Hơn nữa, bữa tiệc tất niên tối nay vì Stella lấy lý do sức khỏe không tốt, không cùng Hứa Dịch đến dự, kết quả vừa nhìn thấy Hứa Dịch xuất hiện một mình trong bữa tiệc, lập tức có vô số tiểu thư Quý tộc trẻ đẹp vây quanh anh.

Rất nhiều tiểu thư Quý tộc tỏ ra rất táo bạo, thậm chí còn công khai bày tỏ tình cảm với Hứa Dịch trước mặt mọi người, thậm chí còn có một vài người táo bạo nhất, trực tiếp mời Hứa Dịch cùng cô ta trải qua một đêm tuyệt vời...

Mặc dù Hứa Dịch rất kiên định, từ chối tất cả lời mời và bày tỏ tình cảm của các tiểu thư Quý tộc, nhưng vẫn bị các cô nàng quấn lấy đến mức có chút luống cuống.

Vất vả lắm mới thoát khỏi sự đeo bám của các tiểu thư Quý tộc, Hứa Dịch rốt cuộc cũng có được một cơ hội để thở phào nhẹ nhõm. Vừa uống một ngụm nước trái cây để bình tĩnh lại, Hội trưởng Cruz đã tìm đến.

"Này, Hội trưởng Hứa trẻ tuổi và đẹp trai, được bao quanh bởi rất nhiều tiểu thư Quý tộc xinh đẹp và cao quý như vậy, có cảm thấy bản thân vô cùng hạnh phúc không?" Hội trưởng Cruz cười nói với vẻ mặt khoa trương.

Hứa Dịch liếc nhìn ông ta một cái, nói: "Có gì mà hạnh phúc? Hay để ông đến bị các cô ấy quấn lấy thử xem? Thật là kỳ lạ, hôm nay những tiểu thư Quý tộc này bị làm sao vậy? Trước đây cũng đâu thấy các cô ấy nhiệt tình với tôi như vậy."

"Không hiểu sao?" Hội trưởng Cruz liếc nhìn Hứa Dịch, sau đó nhìn về phía xa, nơi có vài tiểu thư Quý tộc vẫn đang nhìn về phía này và thì thầm to nhỏ với nhau, cười nói: "Kỳ thực lý do rất đơn giản. Trước đây tuy cậu cũng rất trẻ, rất đẹp trai, lại còn rất giàu có, nhưng thân phận của cậu rốt cuộc cũng chỉ là một thương nhân bình thường. Trong mắt những Quý tộc kia, thương nhân dù có tài giỏi đến đâu thì cũng chỉ là thường dân, nên các tiểu thư Quý tộc cho dù có thích cậu đến chết đi sống lại, cũng không thể nào nghĩ đến chuyện gả cho cậu."

"Ý của ông là, hiện tại tôi đã trở thành Nam tước, cũng trở thành một Quý tộc, có thân phận bình đẳng để kết hôn với những tiểu thư Quý tộc này rồi sao?" Hứa Dịch hỏi với vẻ mặt buồn cười.

"Đúng vậy." Hội trưởng Cruz chỉ vào những tiểu thư Quý tộc ở phía xa, tiếp tục trêu chọc: "Cậu xem, ánh mắt của những tiểu thư Quý tộc kia nhìn cậu bây giờ nồng nhiệt đến mức nào kìa. Thậm chí tôi còn nghi ngờ các cô ấy hận không thể một ngụm nuốt chửng cậu. Kỳ thực... nếu tôi là cậu, tôi sẽ không ngại xảy ra chút chuyện gì đó với một hoặc vài tiểu thư xinh đẹp trong số đó."

Hứa Dịch không nhịn được trợn trắng mắt: "Tôi lại không định cưới bất kỳ ai trong số họ, tại sao phải xảy ra chuyện gì đó với họ chứ."

"Không không không, xảy ra chút chuyện gì đó, không liên quan gì đến việc cưới họ cả." Hội trưởng Cruz nói với vẻ mặt của một người từng trải: "Đời sống riêng tư của những tiểu thư Quý tộc này còn hỗn loạn hơn cậu tưởng tượng rất nhiều. Các cô ấy tuyệt đối sẽ không để tâm đến chuyện này. Ngược lại, nếu cậu xảy ra chuyện gì đó với họ, ngược lại sẽ trở thành vốn liếng để họ khoe khoang với bạn bè. Nên chỉ cần cậu muốn, tối nay cậu có thể chọn một, thậm chí là vài người trong số họ để cùng nhau trải qua một đêm tuyệt vời."

"Thôi bỏ đi, tôi không có hứng thú." Hứa Dịch lắc đầu, uống một ngụm nước, quay đầu đi, không thèm nhìn những tiểu thư Quý tộc với ánh mắt vẫn vô cùng nồng nhiệt kia nữa, nói với Hội trưởng Cruz: "Ông đến tìm tôi, là đã quyết định được thời gian xuất phát rồi sao?"

Thấy Hứa Dịch nói đến chuyện chính sự, Hội trưởng Cruz cũng nghiêm mặt lại, gật đầu nói: "Ừ. Nếu không có gì bất ngờ, ngày mùng 4 Tết tôi có thể xuất phát, còn cậu?"

"Tôi á... Ngày đầu tiên chắc chắn phải đến nhà Stella chúc Tết, ngày thứ hai thì phải đến Phủ Thành chủ, sau đó gặp gỡ một số đối tác... Ừm, nếu tranh thủ thời gian, thì ngày mùng 4 cũng gần xong." Hứa Dịch nói.

"Vậy thì... Thêm một ngày để dự phòng, ấn định ngày mùng 5 xuất phát nhé."

"Cũng được. Tuy làm vậy sẽ bỏ lỡ bữa tiệc mừng năm mới, nhưng cũng không thể trì hoãn thêm nữa. Ankulu mấy hôm trước lại nhờ người gửi thư cho tôi, giục tôi mau chóng lên đường đến Công quốc Stan. Nếu còn không đi, tôi sợ cậu ta sẽ trực tiếp chạy đến Thành phố Bontar lôi tôi đi mất." Hứa Dịch cười nói.

Hội trưởng Cruz cười ha hả: "Cậu ta sốt ruột là phải rồi. Khí hậu của Công quốc Stan không giống Vương quốc Lanpari chúng ta, nghe nói chỉ có mùa đông mới thích hợp để động thổ, thời gian khác thì không chắc chắn, có quá nhiều yếu tố bất ngờ. Nhưng cho dù bây giờ cậu có đến đó ngay, thì mùa đông này cũng không thể nào thật sự bắt đầu đầu tư xây dựng được. Cậu ta giục cậu đến đó, chẳng qua chỉ là muốn thể hiện thái độ thôi."

Hứa Dịch gật đầu: "Điều này tôi cũng hiểu. Nhưng đã cậu ta đã thể hiện thái độ như vậy rồi, tôi cũng phải thể hiện thành ý của mình chứ. Dù sao, không chỉ Công quốc Stan muốn hợp tác với Thương hội chúng ta, kỳ thực tôi cũng rất mong muốn được hợp tác với họ."

Hội trưởng Cruz suy nghĩ một chút, trên mặt lộ ra vẻ mặt khó hiểu.

"Hứa Dịch, kỳ thực đến bây giờ tôi vẫn không hiểu rõ lắm, tại sao cậu lại bằng lòng hợp tác với Công quốc Stan? Môi trường của công quốc này rất tệ. Cho dù cậu cần một lượng lớn tài nguyên khoáng sản, nhưng những thứ này không chỉ có rất nhiều ở Vương quốc Lanpari chúng ta, mà Vương quốc Rulson cũng rất nhiều. Tôi nghĩ nếu cậu bằng lòng thương lượng với Hội trưởng Newman, thì cũng không phải là không có khả năng hợp tác với Vương quốc Rulson."

Hứa Dịch mỉm cười: "Tôi đã bán công nghệ sản xuất xi măng rồi. Không muốn bán hết tất cả các kỹ thuật khác."

Hội trưởng Cruz lộ ra vẻ mặt có chút xấu hổ: "Dù sao thì cuối cùng cậu cũng sẽ đến Vương quốc Rulson đầu tư mà, phải không?"

"Phải, cuối cùng sẽ đến, nhưng không phải bây giờ. Còn về việc khi nào... phải đợi đến lúc tôi và Thương hội Tân Phi đều đủ mạnh mẽ đã." Hứa Dịch uống một ngụm nước, quay đầu lại, nhưng không phải nhìn về hướng nam, nơi có Vương quốc Rulson, mà là nhìn về hướng đông."Không chỉ Công quốc Stan và Vương quốc Rulson, đợi đến thời cơ thích hợp, tôi sẽ đến tất cả các quốc gia trên lục địa này để đầu tư."

"Khát vọng của cậu lúc nào cũng to lớn như vậy." Hội trưởng Cruz lắc đầu."Năm nay tôi đã gần 50 tuổi rồi, không biết có thể chứng kiến Thương hội Tân Phi của các cậu phát triển đến mức đó hay không."

Hứa Dịch cười một tiếng, cụng ly với ông ta, nói đùa: "Hay là anh từ bây giờ bắt đầu học Ma pháp đi, chỉ cần anh trở thành Đại Pháp sư, tuổi thọ tự nhiên sẽ được kéo dài. Chắc chắn sẽ có cơ hội nhìn thấy ngày đó."

Hội trưởng Cruz cười ha hả: "Chuyện đó cứ để cậu làm đi, tôi thì thôi. Nói đi cũng phải nói lại, Hội trưởng Hứa, cậu thật sự có thể coi là Hội trưởng Thương hội đặc biệt nhất trên Lục địa này. Mang thân phận Quý tộc cũng được đi, thế mà còn trẻ tuổi như vậy, lại còn là một Pháp sư mạnh mẽ nữa. Lúc nào cũng nghe Đại Pháp sư Camillo nói, cậu rất có tiềm năng trở thành Đại Pháp sư. Tôi nghĩ, đến lúc cậu trở thành Đại Pháp sư rồi, chỉ riêng thân phận Đại Pháp sư thôi cũng đủ khiến cho các tiểu thư Quý tộc kia phải tự động nhào vào lòng cậu."

"Biết đâu đến lúc tôi trở thành Đại Pháp sư thì đã là ông lão rồi, cho dù các tiểu thư Quý tộc có chủ động nhào vào lòng, e là tôi cũng không còn sức để mà tiếp nhận họ nữa." Hứa Dịch cũng cười nói.

"Nói nghiêm túc đấy, Hội trưởng Hứa, cậu càng sớm trở thành Đại Pháp sư thì càng có lợi, nên tôi cũng giống như Đại Pháp sư Camillo, hy vọng cậu có thể sớm trở thành Đại Pháp sư." Hội trưởng Cruz nghiêm mặt nói."Nếu cậu là Đại Pháp sư, chúng ta sẽ bớt đi rất nhiều phiền toái trên Hoang mạc Black Rice."

"Anh cũng nhận được tin tức Bộ lạc Người thú có động tĩnh rồi à?" Hứa Dịch cười hỏi ngược lại.

"Ừ. Tin tức này là Hội trưởng Relsa nói cho tôi biết. Theo như ông ấy nhận được, có một số Bộ lạc Người thú trên Hoang mạc Black Rice không biết nghe được từ đâu chuyện chúng ta muốn đầu tư xây dựng nhà máy ở Bộ lạc Người sói Woller, lại còn vì thế mà trả cho Bộ lạc Người sói Woller một khoản tiền lớn, nên đám Người thú này cũng muốn đến xem thử có thể kiếm chác được gì hay không." Hội trưởng Cruz có chút lo lắng nói: "Tuy Hội trưởng Relsa nói đám Người thú này không dám làm tổn thương đến tính mạng con người, nhưng tôi lo lắng, nếu bị chúng quấy rối, sẽ làm chậm tiến độ rất nhiều, hơn nữa còn làm tăng thêm tổn thất của chúng ta."

"Đây quả thực là vấn đề cần phải cân nhắc. Ông đã nghĩ ra cách nào để ứng phó chưa?" Hứa Dịch hỏi.

"Tạm thời cũng chưa có cách nào, chỉ có thể nghe theo ý kiến của Hội trưởng Relsa, để Đội hộ vệ của Thương hội cùng đi với công nhân đến Hoang mạc Black Rice, cố gắng đảm bảo an toàn cho các công nhân." Nói đến đây, Hội trưởng Cruz bỗng nhiên nhớ ra điều gì."À đúng rồi, Hội trưởng Hứa, hình như Thương hội Tân Phi của các cậu vẫn chưa thành lập bất kỳ Đội hộ vệ nào nhỉ?"

"Đội hộ vệ?" Hứa Dịch nhíu mày, lắc đầu."Bên trong Vương quốc hiện tại gió yên biển lặng, Thương hội của chúng ta hiện tại cũng chưa gặp phải tình huống nào cần đến Đội hộ vệ, nên tôi căn bản chưa từng nghĩ đến chuyện này. Nghe ông nói như vậy, chẳng lẽ nhất định phải thành lập một Đội hộ vệ sao?"

"Chuyện này là đương nhiên rồi." Hội trưởng Cruz nói với vẻ mặt hiển nhiên."Trên Lục địa này làm gì có Thương hội nào lại không có Đội hộ vệ của riêng mình? Tuy nói bên trong Vương quốc những năm gần đây đều rất thái bình, nhưng vào lúc xảy ra đại loạn cách đây mười mấy năm trước, bên trong Vương quốc đâu đâu cũng đều là đạo tặc. Hơn nữa, vừa rồi cậu còn nói muốn mở rộng kinh doanh của Thương hội Tân Phi đến mọi nơi trên Lục địa, vậy thì không có Đội hộ vệ là căn bản không thể nào được. Biết đâu được hàng hóa của các cậu vận chuyển đến nơi nào đó sẽ bị cướp mất."

"Nghiêm trọng đến vậy sao?" Hứa Dịch trầm ngâm một lát, gật đầu."Xem ra trước đây là tôi sơ suất rồi, đây quả thực là vấn đề cần phải coi trọng. Được rồi, nhân cơ hội lần này đến Hoang mạc Black Rice để ứng phó với đám Chủng tộc Người thú kia, tôi sẽ nhân tiện thành lập một Đội hộ vệ luôn."

Hội trưởng Cruz nhất thời ngạc nhiên: "Cậu định trong khoảng thời gian ngắn như vậy mà thành lập được Đội hộ vệ sao? Cậu từ đâu mà tìm được nhiều người thích hợp như vậy?"

Hứa Dịch cười một tiếng: "Đừng quên, Thương hội của chúng ta có rất nhiều ưu thế mà các Thương hội khác không có."

Hội trưởng Cruz ban đầu còn có chút khó hiểu, nhưng sau khi suy nghĩ một chút, lập tức bừng tỉnh đại ngộ.

Chương 654: Cục diện đã định

Một tiếng đồng hồ sau, trên mặt biển cách cảng Hemi khoảng năm mươi cây số về phía tây bắc, khắp nơi trôi dạt đầy mảnh ván gỗ vỡ vụn.

Vài chiếc thuyền lớn còn chưa hoàn toàn im lặng lúc này đang chìm dần trên mặt biển, kéo theo mấy xoáy nước khổng lồ, hút hết đám mảnh gỗ vụn cùng những binh sĩ Hạm đội số 1 Vương quốc Sack còn chưa chết nhưng chưa kịp thoát thân xuống đáy biển sâu không thấy đáy.

Vùng biển vốn xanh biếc đã bị nhuộm thành một màu thê thảm đỏ lòm pha lẫn đen sạm, biểu thị rằng phân hạm đội tinh nhuệ nhất của Hạm đội số 1 Vương quốc Sack, vừa mới oai phong lẫm liệt đi qua vùng biển này, giờ đây đã trở thành dấu vết lịch sử, biến mất không dấu tích.

Trên bầu trời còn lơ lửng vài vị pháp sư cấp cao thuộc bộ quân vụ Vương quốc Sack đi theo Hạm đội số 1, tất cả bọn họ đều với vẻ mặt không thể tin nổi nhìn xuống mặt biển bên dưới, nhìn con tàu Giương Cánh to lớn như một tòa núi đang lơ lửng trên mặt biển, mặt đầy kinh hãi.

Khi tàu Giương Cánh vừa mới xuất hiện trước mặt mọi người, họ chỉ mới kinh ngạc vì độ lớn của con tàu này, và chấn động vì toàn thân con tàu lại được đúc bằng kim loại.

Khi nhận ra con tàu này hẳn chính là chiếc tàu thủy ma lực khổng lồ thuộc Thương hội Tân Phi từng được nhắc tới trong tình báo, họ lập tức chuẩn bị sẵn sàng triển khai tấn công.

Nhưng họ vạn vạn không ngờ rằng, khi tàu Giương Cánh còn cách chiếc thuyền đi đầu tới tận hai, ba cây số, bỗng có một quầng lửa lớn bùng lên từ trên tàu Giương Cánh, rồi ngay sau đó là hàng loạt tên lửa ma pháp kéo theo luồng sáng ma lực mạnh mẽ bay tới, phủ kín cả bầu trời.

Dưới đòn tấn công dày đặc của tên lửa ma pháp như vậy, căn bản không một chiếc thuyền nào có thể thoát nạn.

Mà những chiếc thuyền của Hạm đội số 1 Vương quốc Sack này toàn bộ đều làm bằng gỗ, tuy đã được gia cố về khả năng chống cháy, chống va đập hơn hẳn thuyền đánh cá thông thường, nhưng khi bị những quả tên lửa ma pháp này bắn trúng, lập tức chịu tổn hại cực kỳ nghiêm trọng.

Chỉ mới đợt tấn công đầu tiên, những chiếc thuyền vốn là niềm tự hào của Hạm đội số 1 Vương quốc Sack lại lập tức mất sạch khả năng chiến đấu.

Đến khi đợt tên lửa ma pháp thứ hai bay tới, toàn bộ số thuyền căn bản chẳng còn chỗ nào để tránh, cũng chẳng có khả năng né tránh, chưa trụ được bao lâu đã bị đánh chìm hết sạch.

Phân hạm đội tinh nhuệ nhất trong Hạm đội số 1 này, gần như có thể gọi là vô địch trong vùng biển xung quanh, thế mà dưới đợt tấn công của vỏn vẹn một chiếc tàu Giương Cánh, thậm chí chưa trụ nổi năm phút đã bị diệt sạch toàn quân!

Trong suốt cả quá trình, họ thậm chí còn chưa kịp phản kích lần nào!

Những pháp sư còn sót lại ngẩn người hồi lâu, rất muốn quay đầu bỏ chạy ngay, nhưng nghĩ tới sự nghiêm khắc của quân pháp, nghĩ tới những gì tình báo từng mô tả, họ nhìn nhau một cái, quyết định ra tay.

Dựa vào việc liên thủ của đông đảo pháp sư như vậy, biết đâu có thể bắt sống được chiếc tàu Giương Cánh này.

Chỉ cần có thể chiếm được tàu Giương Cánh, thì tổn thất về những chiếc thuyền kia căn bản chẳng đáng là gì.

Nhưng khi ma lực trên người những pháp sư này vừa mới lưu chuyển, đang định phóng ra ma thuật, thì khoảng không trước mặt họ bỗng như sụp đổ ngay xuống, toàn bộ khoảng không biến thành một mảng đen ngòm sâu không thấy đáy.

Các pháp sư Vương quốc Sack đồng loạt hít một hơi lạnh.

"Lại là ma thuật không gian! Bọn chúng lại có Đại pháp sư!"

Những pháp sư này nhìn nhau, không chút do dự nữa, quay đầu bay thẳng về phía bắc, hướng về Vương quốc Sack.

Hứa Dịch thu tay lại, ngừng dao động ma lực.

Quay đầu nhìn Hội trưởng Cruz đang ngơ ngác, Hứa Dịch khẽ mỉm cười: "Bây giờ anh còn nghi ngờ thực lực của tôi và thương hội chúng tôi nữa không?"

Hội trưởng Cruz thở dài một hơi, cảm khái nói: "Hứa Dịch, anh đúng là một con quái vật. Thương hội Tân Phi mà anh một tay gây dựng nên, cũng là một con quái vật y hệt."

Hứa Dịch cười ha hả, dặn dò Nevar: "Quay tàu về."

Tàu Giương Cánh vẽ nên một đường vòng cung tuyệt đẹp trên mặt biển, quay đầu hướng về vùng biển Công quốc Stan mà tiến tới.

...

Hai ngày sau, tàu Giương Cánh sau khi được chỉnh bị đã giao chiến ác liệt với hạm đội chủ lực Hạm đội số 1 Vương quốc Sack do Tướng quân Corler chỉ huy, tại vùng biển phía tây bắc Công quốc Stan.

Tàu Giương Cánh không hề hấn gì, hạm đội chủ lực Hạm đội số 1 Vương quốc Sack chỉ thoát được ba chiếc thuyền, số còn lại đều chìm sạch.

Tuyến bờ biển bị phong tỏa của căn cứ chính Thương hội Tân Phi đã được khai thông.

Năm ngày sau, đội hộ vệ Thương hội Tân Phi phối hợp cùng tổng cộng năm ngàn hộ vệ thuê từ sáu thương hội gồm Thương hội Amli, Thương hội Armani, Thương hội Remit, Thương hội Falcao, đột nhiên từ trong căn cứ chính Thương hội Tân Phi phản công tràn ra.

Dưới đợt tấn công mãnh liệt vô song, thuộc hạ của Đại công tước Waylon căn bản chẳng có sức kháng cự, phòng tuyến lập tức bị chọc thủng hoàn toàn.

Cuộc phong tỏa của Đại công tước Waylon đối với Thương hội Tân Phi đã hoàn toàn chấm dứt.

Một tuần sau, Thương hội Tân Phi tiếp tục phát động tấn công, liên tiếp đánh vỡ bốn tuyến phòng thủ dưới trướng Đại công tước Waylon, đánh vào tận trang viên riêng của Đại công tước Waylon.

Đại công tước Waylon thấy tình thế không ổn, đã bỏ trốn từ trước, không rõ tung tích.

Mất đi sự chỉ huy của Đại công tước Waylon, lại thêm mất nguồn tiếp tế, không thể phát huy uy lực của máy móc ma thuật quân dụng, thuộc hạ của Đại công tước Waylon không còn sức kháng cự nữa.

Nửa tháng sau, Hứa Dịch, người đã hoàn toàn đánh bại Đại công tước Waylon và tiếp quản toàn bộ lãnh địa dưới danh nghĩa Đại công tước Waylon, lại khiến mọi người bất ngờ khi không dừng tay tại đó, mà trực tiếp phát động tấn công vào hai vị lãnh chúa lân cận khác.

Chỉ dùng vỏn vẹn mười ngày, đội vệ binh riêng dưới danh nghĩa Hứa Dịch đã hoàn toàn đánh bại hai vị lãnh chúa này, tiếp quản toàn bộ lãnh địa của họ.

Sau đó Hứa Dịch nghỉ ngơi chỉnh đốn trọn hai mươi ngày.

Đúng lúc tất cả mọi người đều tưởng rằng Hứa Dịch sẽ dừng lại như vậy, không điên cuồng tấn công các lãnh chúa khác giống như Đại công tước Waylon trước kia, thì Hứa Dịch lại đột nhiên hành động lần nữa.

Không động thì thôi, một khi động là như sấm sét.

Trong vòng một tháng, đội vệ binh riêng mà Hứa Dịch phái đi đã liên tiếp đánh bại tới bảy vị lãnh chúa, thu hết lãnh địa của cả bảy vị lãnh chúa này về dưới trướng mình.

Trong tất cả các trận chiến, nhờ ưu thế hỏa lực mạnh mẽ do lượng lớn máy móc ma thuật quân dụng tạo ra, các lãnh chúa khác căn bản không thể hình thành bất kỳ sự kháng cự hiệu quả nào, không ngoại lệ đều bị đánh bại hoàn toàn.

Đến lúc này, các lãnh chúa còn lại trong Công quốc Stan cuối cùng cũng hiểu ra.

Hứa Dịch tuy không phải là Đại công tước Waylon, nhưng mối đe dọa từ anh còn lớn hơn cả Đại công tước Waylon!

Thế là toàn bộ các lãnh chúa còn lại của Công quốc Stan hiếm hoi cùng tập hợp lại, định cùng nhau chống lại đợt tấn công mà Hứa Dịch phát động.

Nhưng thực tế phũ phàng đã đập tan tia hy vọng cuối cùng trong lòng họ.

Hứa Dịch chỉ phái ra năm ngàn vệ binh riêng, đã dễ dàng đến kỳ lạ đánh bại bốn vạn đại quân mà các lãnh chúa này tập hợp được trên chiến trường chính diện.

Hơn nữa suốt toàn bộ trận chiến, vệ binh riêng của Hứa Dịch luôn chiếm thế chủ động tuyệt đối và ưu thế hoàn toàn từ đầu đến cuối.

Trước mặt vệ binh riêng của Hứa Dịch, thuộc hạ của các lãnh chúa này cứ như trẻ con đối mặt với người lớn, chỉ có phần bị đánh cho tơi bời, căn bản không có sức kháng cự.

Trận chiến này đã hoàn toàn nghiền nát ý chí kháng cự của các lãnh chúa khác, sau trận này, phần lớn lãnh chúa chọn chủ động đầu hàng Hứa Dịch, một số ít thì lặng lẽ cuốn gói tài sản, trốn khỏi Công quốc Stan, cũng biệt tăm biệt tích giống như Đại công tước Waylon.

Trước sau chỉ mất chưa đầy hai tháng, Hứa Dịch đã hoàn toàn đánh bại toàn bộ các lãnh chúa còn lại trong Công quốc Stan, thực sự làm được điều mà Đại công tước Waylon trước kia từng nghĩ tới nhưng chưa làm được, đó chính là đưa toàn bộ Công quốc Stan vào tầm khống chế của mình.

Nhưng ngoài dự liệu của tất cả mọi người, Hứa Dịch lại từ chối lời thỉnh cầu do một nhóm đông người cùng ký tên đề nghị anh kế nhiệm ngôi vị Đại công tước Stan, ngược lại tuyên bố thành lập một Ủy ban Quốc vụ Công quốc Stan, gọi tắt là Nghị viện Công quốc Stan, chủ yếu phụ trách quản lý mọi việc chính sự lớn nhỏ trong Công quốc Stan.

Đồng thời, Hứa Dịch đề cử Bá tước Ankelu đảm nhiệm chức Chủ tịch Ủy ban Quốc vụ này, đề cử vài vị lãnh chúa trẻ tuổi trong Công quốc Stan, còn tuyển chọn thêm vài thường dân từ tầng lớp bình dân của Công quốc Stan vào Nghị viện, cùng đảm nhiệm chức ủy viên, cùng nhau hỗ trợ Bá tước Ankelu quản lý chính sự công quốc.

Còn về phần bản thân Hứa Dịch, anh chỉ đứng tên chức danh Cố vấn Đặc biệt trong Nghị viện, không trực tiếp tham gia quản lý chính sự cụ thể, chỉ đưa ra ý kiến và hỗ trợ khi cần thiết.

Đương nhiên, đó là lời tuyên bố công khai của chính anh, còn trong mắt tất cả mọi người, với sức khống chế mạnh mẽ hiện giờ của anh đối với Công quốc Stan, chính sự trong Công quốc Stan sao có thể tránh khỏi anh được?

Nói thẳng ra, tuy Hứa Dịch không có danh phận Đại công tước Stan, nhưng lại hoàn toàn có thực quyền của một Đại công tước Stan.

Thậm chí nói khoa trương hơn, với sức khống chế của anh đối với Công quốc Stan, hoàn toàn có thể nói anh chính là quốc vương của đất nước này!

...

Một cơn gió nhẹ thổi qua khung cửa sổ, mang theo chút hơi lạnh.

Ánh mắt Hứa Dịch rời khỏi bản báo cáo thống kê trên tay, ngẩng đầu nhìn ra ngoài cửa sổ.

Tuy lúc này ngoài cửa sổ vẫn còn phủ đầy sắc xanh, nhưng đã là cuối tháng mười hai, chính thức bước vào mùa đông sâu.

Tính từ lúc rời khỏi Vương quốc Lanpari cho đến bây giờ, Thương hội Tân Phi đã bố trí ở Công quốc Stan hơn hai năm rồi.

Đến tận hôm nay mới coi như thực sự bén rễ.

Mỗi lần hồi tưởng lại những sóng gió mà Thương hội Tân Phi đã trải qua ở Công quốc Stan trong hai năm này, Hứa Dịch đều không khỏi cảm khái trong lòng.

Tuy ban đầu khi Thương hội Tân Phi vừa rời khỏi Vương quốc Lanpari, mới vào Công quốc Stan còn tỏ ra thực lực chưa đủ, Hứa Dịch quyết định đứng vững chân trước tiên là quan trọng nhất.

Nhưng thực tế trong hai năm này, Thương hội Tân Phi hoàn toàn đã có vô số cơ hội để hoàn toàn khống chế cục diện Công quốc Stan giống như bây giờ.

Sở dĩ không làm như vậy, hoàn toàn là vì Hứa Dịch không mấy mặn mà với điều đó mà thôi.

Nhưng trong hai năm này, cục diện Công quốc Stan biến chuyển khôn lường, Thương hội Tân Phi đã phải trả giá thảm khốc vì sự thờ ơ đó của Hứa Dịch.

Lần trước Đại công tước Waylon đột kích Thương hội Tân Phi không gây ra quá nhiều tổn hại thực chất, nhưng hành động trước đó của Đại công tước Waylon liên kết với Vương quốc Sack mưu đồ đánh chiếm hoàn toàn Thương hội Tân Phi lại khiến Thương hội Tân Phi tổn thất nặng nề.

Về tổn thất kinh tế, Hứa Dịch không đặc biệt để tâm lắm.

Dù lần này để giải quyết mối đe dọa từ Đại công tước Waylon và Vương quốc Sack mang lại, trước sau Thương hội Tân Phi đã đầu tư tới hơn ba triệu đồng vàng cho việc này, cộng thêm khoản tiền đầu tư cho tái thiết sau chiến tranh, cùng kế hoạch phát triển tiếp theo, Hứa Dịch ước tính tổng mức đầu tư của Thương hội Tân Phi năm sau thậm chí sẽ gần một ngàn vạn đồng vàng, nhưng Hứa Dịch cũng sẽ không cảm thấy xót ruột vì điều đó.

Điều thực sự khiến anh đau lòng, chính là số lượng lớn sinh mạng đã mất đi trong lần thực chiến này.

"Nếu như lúc đầu ta có thể kiên quyết hơn một chút, có lẽ đã không có nhiều người phải bỏ mạng vì chuyện này rồi phải không?"

Nhìn từng chiếc lá đỏ ngoài cửa sổ nhẹ nhàng rơi xuống, trong mắt Hứa Dịch thoáng qua một tia u ám, nhưng chỉ chốc lát sau lại hóa thành sự kiên định.

"Dù thế nào đi nữa, đã quyết định rồi thì từ nay về sau không được do dự nữa."

Hứa Dịch siết chặt nắm đấm, rồi lại thả lỏng ra.

Sau khi hoàn toàn khống chế được cục diện toàn bộ Công quốc Stan, từng có rất nhiều người đề nghị anh lên ngôi Đại công tước Stan, thậm chí trực tiếp lên ngôi xưng vương.

Hứa Dịch đều từ chối hết.

Tuy trải qua chuyện vừa rồi khiến tâm thái anh thay đổi, hiện giờ đã sẵn lòng chủ động nắm quyền khống chế cục diện, nhưng anh hiểu rất rõ, với thực lực hiện tại của Thương hội Tân Phi, khống chế toàn bộ Công quốc Stan thì không thành vấn đề, cũng đủ sức chống lại sự dòm ngó của các thế lực khác đối với Công quốc Stan và Thương hội Tân Phi, nhưng muốn công khai đứng ra khống chế toàn bộ Công quốc Stan trên danh nghĩa lại không thực tế chút nào.

"Dù thế nào đi nữa, từ nay về sau không thể để vận mệnh nằm trong tay người khác nữa, mà phải hoàn toàn nắm chắc trong tay chính mình."

Hứa Dịch nhìn lá đỏ rơi ngoài cửa sổ, rừng cây thưa thớt dần, bỗng cảm thấy trong lòng nảy sinh một sự lĩnh ngộ.

Anh đưa tay chỉ ra, khung cảnh lá rụng ngoài cửa sổ vốn giống như đầu thu bỗng như bị ném vào một hòn đá nhỏ, từng vòng gợn sóng lan tỏa ra.

Vào chính khoảnh khắc đó, Hứa Dịch đã đột phá.

(Hết Quyển 4: Vương Vị)

Quyển 5: Những Bước Chân Tiến Vào Đại Lục

ChÆ°Æ¡ng 269: Chúng ta kết hôn đi!

Hai mươi phút sau, Hứa Dịch có chút vội vàng bước ra khỏi nhà Ludy.

Hít một hơi thật sâu không khí lạnh lẽo bên ngoài, Hứa Dịch cuối cùng cũng bình tĩnh lại được chút ít.

Quay đầu nhìn căn nhà nhỏ sau khi đóng cửa lại vẫn le lói ánh đèn, Hứa Dịch không khỏi cười khổ.

Anh không ngờ rằng, vừa rồi sau khi vào nhà, Ludy ban đầu chỉ là tán gẫu với anh một hồi về những chuyện thú vị hồi còn ở Tháp Đại Pháp Sư, sau đó lại bất ngờ áp sát lại gần anh, thậm chí còn định cởi bỏ quần áo trên người, rõ ràng là đang cố gắng quyến rũ anh!

Nhìn thấy Ludy chỉ còn chút nữa là cởi bỏ luôn lớp vải cuối cùng trên người, để lộ ra hai điểm đỏ hồng trước ngực, Hứa Dịch trong nháy mắt bừng tỉnh khỏi sự kinh ngạc, cố gắng kiềm chế dục vọng, vội vàng thoát khỏi vòng tay Ludy, gần như là chạy trốn khỏi nhà cô ấy.

Nghĩ đến dáng vẻ vừa rồi của Ludy, Hứa Dịch hiện tại vẫn còn chút sợ hãi.

Tối nay anh vốn đã bị những lời khiêu khích của đám tiểu thư Quý tộc kia khiến cho máu nóng sôi trào, không ngờ rằng lại gặp phải Ludy, nếu như vừa rồi anh mà do dự một chút, có lẽ đã thật sự không kiềm chế được bản thân, làm chuyện gì đó với Ludy rồi.

Nghĩ đến hậu quả của việc làm đó, Hứa Dịch không khỏi toát mồ hôi lạnh.

Mặc dù trên Lục địa Saines, chuyện nam nữ cũng khá cởi mở như xã hội phương Tây trên Địa Cầu, nhưng Hứa Dịch đã xác định quan hệ yêu đương với Stella, nếu như lúc này anh làm ra loại chuyện này, nhất định sẽ không được Stella tha thứ, bản thân anh cũng không thể tha thứ cho chính mình.

Trong đầu vừa mới hiện lên hình ảnh Stella, thì khóe mắt Hứa Dịch đã bất ngờ nhìn thấy bóng dáng của cô ấy.

Hứa Dịch kinh ngạc nhìn sang phía đối diện đường, mặc dù trong màn đêm, chỉ có thể dựa vào ánh đèn yếu ớt ven đường để nhìn thấy một bóng hình mờ ảo, nhưng anh lại vô cùng quen thuộc với bóng dáng của Stella, cho nên liếc mắt một cái đã nhận ra.

"Stella, sao em lại ở đây?", Hứa Dịch vội vàng băng qua đường, đi đến trước mặt Stella, lại phát hiện cô ấy đang hơi ngẩng đầu, nhìn về phía căn nhà nhỏ sau lưng anh.

Hứa Dịch quay đầu nhìn thoáng qua, vẻ mặt có chút xấu hổ, vội vàng giải thích: "Đừng hiểu lầm, Ludy chỉ là mời anh vào nhà ngồi một lát, nói chuyện chút thôi."

Có lẽ là để đáp lại lời nói của Hứa Dịch, anh vừa dứt lời, đèn trên tầng hai căn nhà nhỏ bỗng nhiên tắt ngúm.

Stella thu hồi ánh mắt đang nhìn căn nhà nhỏ, vẻ mặt phức tạp nhìn Hứa Dịch một lúc, sau đó chậm rãi lắc đầu, khẽ thở dài: "Yên tâm đi, em không hiểu lầm đâu. Anh vào trong đó chưa đến hai mươi phút, cho dù muốn làm gì cũng không kịp."

Hứa Dịch ngẩn người: "Sao em biết anh vào trong đó chưa đến hai mươi phút?"

"Bởi vì vừa rồi em vừa hay nhìn thấy anh và cô ấy cùng nhau đi vào." Stella đáp.

Hứa Dịch càng thêm xấu hổ, chỉ có thể tiếp tục giải thích: "Ban đầu anh không định vào đâu. Trễ như vậy rồi, anh và cô ấy là nam nữ, ở riêng với nhau không hay lắm. Nhưng mà Ludy nói có chuyện... ừm, tóm lại là có vài chuyện không tiện nói chuyện trên đường, hơn nữa ngày mai cô ấy lại phải đi rồi, cho nên anh mới lên nhà cô ấy một lát. Thật sự là không có gì đâu. Stella, tin tưởng anh đi, anh đối với cô ấy không có ý gì đâu."

Nhìn thấy dáng vẻ vội vàng giải thích của Hứa Dịch, Stella bỗng nhiên bật cười: "Anh giải thích với em làm gì? Sợ em thật sự hiểu lầm sao? Em đã nói rồi, hai mươi phút các người muốn làm gì cũng không kịp. Tổng không thể anh ngay cả hai mươi phút cũng..."

Nói đến đây, Stella đỏ mặt, hung hăng đánh vào người Hứa Dịch một cái.

"Anh là đồ xấu xa. Ép em phải nói ra những lời khiến người khác phải xấu hổ."

Thấy vẻ mặt Stella đã tốt hơn, Hứa Dịch cuối cùng cũng thở phào nhẹ nhõm, cười nói: "Đó là do em tự muốn nói, liên quan gì đến anh?"

Stella hừ một tiếng, bỗng nhiên cúi đầu xuống người Hứa Dịch ngửi ngửi, nhíu mày hỏi: "Trên người anh hình như có mùi hương của phụ nữ. Em xem ra, cho dù anh không làm gì Ludy, thì cô ta cũng đã làm gì anh rồi."

Hứa Dịch cười khổ lắc đầu: "Chuyện này liên quan đến danh dự của Ludy, em đừng có suy đoán lung tung nữa. Tóm lại là anh không có ý đó, chuyện hôm nay đến đây là kết thúc, được chưa?"

Stella đứng thẳng người, nhìn Hứa Dịch, thấy anh vẻ mặt nghiêm túc, liền gật đầu.

"Được."

Hứa Dịch cười nắm lấy tay cô: "Stella, em biết anh thích nhất điểm gì ở em không?"

"Điểm gì?", Stella tò mò hỏi.

"Chính là sự phóng khoáng và tự tin của em. So với những cô gái khác, em chưa bao giờ so đo tính toán những chuyện nhỏ nhặt. Đây là ưu điểm mà rất nhiều cô gái không có, cũng là điểm khiến anh cảm thấy trân trọng và rung động nhất." Hứa Dịch nói.

"Phóng khoáng và tự tin sao?", Stella thở dài, lắc đầu."Kỳ thực, trước mặt anh, em phát hiện bản thân dần dần đánh mất sự tự tin rồi."

"Tại sao?", Hứa Dịch kinh ngạc hỏi.

Stella lại không trả lời, chỉ nắm chặt tay Hứa Dịch, sau đó kéo anh đi về phía cuối con đường.

Hứa Dịch nghi ngờ trong lòng, nhưng cũng chỉ có thể cùng cô ấy đi dạo trong đêm đông lạnh giá.

Qua một lúc lâu, Stella vẫn không nói gì.

Hứa Dịch đang định mở miệng hỏi, thì Stella lại đột nhiên lên tiếng.

"Hứa Dịch, chúng ta kết hôn đi!"

Hứa Dịch lập tức sững sờ.

Năm mới vừa qua, mọi người còn đang vui mừng chào đón năm mới, tận hưởng những ngày tháng nhàn rỗi hiếm hoi trong năm, thì tờ "Nhật Báo Bontar" lại bất ngờ đăng tải một tin tức chấn động toàn thành.

Hội trưởng Thương hội Tân Phi - Hứa Dịch, đã đính hôn với cháu gái của Đại Pháp Sư Camillo - Tiểu thư Stella, người được người dân Thành phố Bontar và các thành phố lân cận gọi là "Nữ thần Bontar"!

Tin tức này vừa được truyền ra, lập tức gây chấn động lớn ở Thành phố Bontar và các thành phố lân cận.

Trước đây, mặc dù mọi người đều biết Hứa Dịch và Stella đã xác định quan hệ yêu đương, nhưng mối quan hệ này rốt cuộc cũng không phải là bất di bất dịch, cho nên rất nhiều người trong lòng yêu mến Stella vẫn còn giữ một tia hy vọng, hy vọng Stella có ngày sẽ chia tay với Hứa Dịch.

Thế nhưng, tin tức hai người đính hôn truyền ra, đã khiến cho tất cả mọi ảo tưởng trong lòng những người này đều tan vỡ.

Nếu là người bình thường, thì cho dù đã đính hôn, cũng có khả năng xảy ra biến cố gì đó, nhưng Hứa Dịch và Stella đều không phải người bình thường.

Với tư cách là Hội trưởng Thương hội Tân Phi, hiện tại Hứa Dịch không chỉ có danh tiếng ở Thành phố Bontar, mà thậm chí ở toàn bộ Vương quốc Lanpari đều đã có chút danh vọng, là nhân vật lớn có máu mặt.

Còn Stella hiện tại, ở trong lòng người dân Thành phố Bontar và các thành phố lân cận, lại càng có địa vị như minh tinh.

Hai người này đã quyết định đính hôn, kỳ thực cũng không khác gì kết hôn là mấy, khiến cho rất nhiều người không thể nào ôm ấp ảo tưởng trong lòng được nữa.

Nhưng mà, ngoại trừ một số ít kẻ nhỏ nhen trong bóng tối nguyền rủa Hứa Dịch, thì phần lớn người dân Thành phố Bontar và các thành phố lân cận đều chân thành chúc phúc cho hai người.

Dù sao Stella là Nữ thần Bontar trong lòng mọi người, trong mắt mọi người, người đàn ông có thể xứng với cô gần như là không có, mà Hứa Dịch là người đàn ông duy nhất được mọi người công nhận, xứng đôi với cô.

Hơn nữa, hai người công khai tình cảm đã được gần một năm, nếu như đột nhiên tuyên bố chia tay, mới thật sự khiến cho mọi người cảm thấy tiếc nuối.

Hiện tại hai người tuyên bố đính hôn, kỳ thực cũng xem như là hoàn thành một giấc mơ nhỏ bé trong lòng rất nhiều người.

Bởi vậy, tờ "Nhật Báo Bontar" vừa mới đăng tải tin tức này, chỉ trong vòng mấy ngày ngắn ngủi, vô số bức thư và quà tặng chúc phúc đã được gửi đến cho hai người.

Người dân Thành phố Bontar phần lớn đều biết địa chỉ của Hứa Dịch, những bức thư và quà tặng này đều được gửi thẳng đến nhà anh, còn những người ở các thành phố khác thì không rõ lắm, nên phần lớn đều được gửi đến Trung tâm Dịch vụ Sản phẩm mà Thương hội Tân Phi đặt tại Thành phố Bontar.

Ngoài những lời chúc phúc của người dân bình thường, các Thương hội ở Thành phố Bontar và các thành phố khác có quan hệ hợp tác với Thương hội Tân Phi cũng lần lượt gửi thư và quà đến chúc mừng.

Trong đó, quà tặng của Hội trưởng Cruz là quý giá nhất.

Để chúc mừng hai người đính hôn, ông ấy vậy mà lại tặng cho hai người một tòa trang viên ở ngoại ô phía bắc Thành phố Bontar, dựa lưng vào núi, hướng mặt ra sông làm quà!

Tòa trang viên này là Hội trưởng Cruz mới mua được cách đây không lâu, lúc đó đã tốn của ông ta đến hai mươi lăm vạn Đồng vàng, hiện tại lại tặng không cho Hứa Dịch, quả thực là vô cùng hào phóng.

Vì chuyện này, Hứa Dịch thậm chí còn trêu chọc ông ấy: "Chỉ là đính hôn mà ông đã tặng quà quý giá như vậy rồi, vậy lúc tôi và Stella kết hôn, ông định tặng quà gì đây?"

Câu trả lời của Hội trưởng Cruz vô cùng hào khí, ông ấy xua tay đáp: "Đợi đến lúc hai đứa chính thức kết hôn, chỉ cần tôi có thể tặng, thì cậu muốn gì, tôi tặng cái đó!"

Hứa Dịch cười ha hả, không khách khí nhận lấy món quà này.

Với mối quan hệ hợp tác chặt chẽ hiện tại giữa Thương hội Tân Phi và Thương hội Amli, tòa trang viên trị giá 25 vạn Đồng vàng có lẽ là một món quà vô cùng quý giá trong mắt người thường. Nhưng đối với Hội trưởng Cruz mà nói, chỉ cần Hứa Dịch bằng lòng nhận, ông ấy tuyệt đối sẽ nhân cơ hội này tặng một món quà có giá trị hơn nữa.

Việc Hứa Dịch đồng ý nhận món quà này cũng khiến ông ấy yên tâm, đồng thời cũng giúp cho mối quan hệ giữa hai bên càng thêm sâu sắc.

Ngoài Hội trưởng Cruz ra, hầu như tất cả các Thương hội lớn nhỏ khác trong Thành phố Bontar đều không ngoại lệ, đều gửi quà đến chúc mừng.

Thậm chí ngay cả Freyman cũng nhân danh Liên minh Thương mại Ireland tặng một món quà vô cùng quý trọng, để cảm ơn sự giúp đỡ và ủng hộ của Hứa Dịch dành cho hắn ta trước đây.

Trong số tất cả các món quà, món quà kém giá trị nhất nhưng cũng đặc biệt nhất chính là quà của ba người Quốc vương Bệ hạ, Công chúa Cervini Điện hạ và Bá tước Satsuma.

Mặc dù quà của ba người họ không có gì đặc biệt, nhưng với thân phận của họ mà nói, bản thân việc tặng quà đã mang một ý nghĩa vô cùng to lớn.

Hứa Dịch và Stella chỉ mới đính hôn, vậy mà Quốc vương Bệ hạ và Công chúa Cervini Điện hạ cao quý lại đích thân gửi quà đến chúc mừng, có thể thấy Hứa Dịch đã có một vị trí quan trọng trong lòng họ.

Còn việc Bá tước Satsuma tặng quà, mọi người đều không cảm thấy bất ngờ, bởi vì ai cũng biết Bá tước Satsuma vẫn luôn ủng hộ Hứa Dịch.

Hiện tại Hứa Dịch và Stella đã đính hôn, nếu ông ta không tặng quà, thì đó mới là điều khiến người khác phải ngạc nhiên.

Đầu năm mới vốn là thời gian mọi người vui mừng chào đón năm mới, thế nhưng bởi vì Hứa Dịch và Stella đột ngột tuyên bố đính hôn, nên người dân ở Thành phố Bontar và các thành phố lân cận đều đổ dồn sự chú ý vào sự kiện này.

Hơn nữa, bản thân việc đính hôn cũng là một việc đáng mừng, cộng thêm không khí năm mới, càng khiến cho Thành phố Bontar và các thành phố lân cận trong khoảng thời gian này càng thêm vui vẻ, náo nhiệt, an khang, thịnh vượng.

Thế nhưng, ngay khi mọi người còn đang đắm chìm trong niềm vui, thì Hứa Dịch, người vừa mới chính thức đính hôn với Stella, lại một lần nữa lên đường.

ChÆ°Æ¡ng 270: Xe ma lực

Xe ngựa chạy băng băng trên Xa lộ Rainfall, chở Hứa Dịch và Hội trưởng Cruz đến Thung lũng Rainfall.

Một chiếc xe ngựa chất đầy hàng hóa đi ngược chiều, lướt qua xe của họ. Hội trưởng Cruz nhìn qua cửa sổ chiếc xe ngựa chở hàng kia, rồi lại nhìn con đường đất đang bị bánh xe nghiền nát, chợt quay sang nói với Hứa Dịch: "Con đường này nên được mở rộng hơn."

Hứa Dịch gật đầu: "Đúng vậy, tôi đã sớm cân nhắc đến chuyện này rồi. Lúc trước khi xây dựng con đường này, một là vì không có tiền, hai là mọi người đều chưa có kinh nghiệm, cho nên chỉ xây dựng rộng bốn mét. Hiện tại xem ra, chiều rộng này rõ ràng vẫn chưa đủ, tốt nhất là nên mở rộng gấp đôi."

"Cũng không cần phải mở rộng gấp đôi khoa trương như vậy, mở rộng thêm hai mét nữa là được rồi." Hội trưởng Cruz nói.

"Không, đã muốn mở rộng thì nên mở rộng thêm một chút. Dù sao con đường này về sau không chỉ có xe ngựa chạy, mà còn có những loại xe khác nữa..."

"Loại xe khác?" Hội trưởng Cruz khẽ nhíu mày."Hội trưởng Hứa, tôi nghe Hội trưởng Pompeii nói, cậu đã hứa với ông ấy, trong vòng ba năm sẽ nghiên cứu ra một loại xe ma lực mới, có thể thay thế xe ngựa mà Hãng xe của ông ấy đang sử dụng, giảm mạnh chi phí vận chuyển?"

"Lúc đó tôi chỉ muốn an ủi ông ấy thôi." Hứa Dịch có phần bất đắc dĩ nói."Trên thực tế, linh kiện chủ yếu nhất của xe ma lực đến nay vẫn chưa được nghiên cứu thành công, ba năm nữa có thể cho ra loại xe ma lực này hay không, tôi cũng không dám chắc chắn. Nếu không phải Hội trưởng Pompeii cứ giục giã, tôi cũng sẽ không cố tình bịa chuyện ra để lừa ông ấy."

Hội trưởng Cruz cũng chẳng để ý xem Hứa Dịch có phải đang an ủi Hội trưởng Pompeii hay không, ông ta chỉ quan tâm đến ý chính mà Hứa Dịch vừa mới nói ra.

"Nói như vậy, xe ma lực thật sự có thể chế tạo?"

Hứa Dịch liếc nhìn ông,"Sao ông lại quan tâm đến chuyện này như vậy?"

"Sao tôi lại không thể quan tâm?" Hội trưởng Cruz lập tức hỏi ngược lại."Nếu loại xe ma lực này có thể giống như những gì cậu đã miêu tả trước mặt Hội trưởng Pompeii, một giờ có thể chạy đến bốn mươi cây số, vậy chắc chắn sẽ thay thế hoàn toàn xe ngựa. Hơn nữa, thứ này chạy nhanh như vậy, chắc chắn càng không thể chạy trên con đường đất gồ ghề này. Nếu vậy, chẳng phải nhu cầu về đường xá sẽ càng tăng cao hơn gấp bội, vậy thì có liên quan rất lớn đến Thương hội Amli của chúng tôi rồi."

Hứa Dịch không nhịn được cười: "Phản ứng của ông đúng là nhanh thật. Không sai, loại xe ma lực này có yêu cầu rất cao về mặt đường xá. Cho nên, vì xe ma lực, đường xá phải được ưu tiên phổ cập, việc xây dựng đường xá của Thương hội Amli các ông sẽ càng trở nên quan trọng hơn."

"Vậy cậu có thể nói cho tôi biết, rốt cuộc xe ma lực này khi nào có thể được nghiên cứu chế tạo thành công? Cho tôi một khoảng thời gian chính xác, tôi sẽ cho người mở rộng đội ngũ thi công đường xá, tránh đến lúc đó không kịp trở tay." Hội trưởng Cruz lại hỏi.

Hứa Dịch trầm ngâm một lúc, lắc đầu: "Chuyện này tôi không thể cho ông một khoảng thời gian chính xác được. Làm thí nghiệm nghiên cứu vốn là chuyện không chắc chắn, ví dụ như trong Thương hội chúng tôi có một Viện sĩ Ma pháp tên là Sancheli, tôi giao cho ông ấy một nhiệm vụ nghiên cứu, đến nay đã hơn một năm rồi, ông ấy vẫn chưa có chút tiến triển nào. Nhưng tôi chỉ có thể kiên nhẫn chờ đợi, bởi vì chuyện này có giục giã thế nào cũng không có ý nghĩa gì."

"Hơn một năm rồi mà vẫn chưa có chút tiến triển nào sao?" Hội trưởng Cruz có phần kinh ngạc."Hứa Dịch, cậu đúng là kiên nhẫn thật đấy. Theo tôi, tên kia chắc chắn là đang ăn không ngồi rồi trong Thương hội của cậu. Cho dù thí nghiệm nghiên cứu khó khăn đến đâu, hơn một năm cũng phải có chút tiến triển chứ. Sao có thể nào một chút tiến triển cũng không có."

"Không, thứ mà ông ấy đang nghiên cứu có chút đặc biệt, đúng là có độ khó rất cao." Hứa Dịch mỉm cười nói."Chỉ cần cuối cùng ông ấy có thể nghiên cứu chế tạo ra thứ này, cho dù phải nuôi ông ấy không công mười năm hai mươi năm cũng không thành vấn đề. Dù sao, nuôi một người đối với Thương hội chúng tôi mà nói cũng chẳng đáng là bao."

Hội trưởng Cruz không khỏi lắc đầu: "Cậu đúng là... không nói cậu hoang phí thì thôi. Nhưng mà, nói đi cũng phải nói lại, cậu không thể cho tôi một thời gian chính xác, vậy cho tôi một khoảng thời gian ước chừng được không? Ví dụ như ba năm không được, vậy năm sau thì sao? Năm sau cũng không được, vậy năm sau nữa thì sao?"

"Ừm... để tôi nghĩ xem..." Hứa Dịch đưa tay lên xoa cằm suy nghĩ một lúc, khẽ nhíu mày, cười khổ nói: "Thực ra, ngay cả tôi cũng không dám chắc chắn ba năm nữa có thể chế tạo thành công hay không, cho nên căn bản không thể nói là ba năm hay năm sau. Nhưng tôi có thể khẳng định, cho dù ba năm nữa không nghiên cứu chế tạo được, nhưng với tốc độ hiện tại, năm sau nhất định có thể."

"Nói như vậy, chỉ cần đợi trong vòng hai năm này là được rồi."

Nhận được sự xác nhận của Hứa Dịch, Hội trưởng Cruz nhanh chóng tính toán.

"Cho dù là cuối năm sau mới nghiên cứu chế tạo thành công, vậy cũng chỉ tốn hai năm, cộng thêm thời gian quảng bá sản phẩm có lẽ mất khoảng một năm, vậy là ba năm. Nói cách khác, thời gian dành cho tôi nhiều nhất cũng chỉ có ba năm, nhanh hơn một chút có lẽ chỉ còn một năm rưỡi. Nếu vậy..."

Nhìn thấy dáng vẻ khó xử của Hội trưởng Cruz, Hứa Dịch suy nghĩ một chút rồi nói: "Thực ra, cho dù xe ma lực chưa được nghiên cứu chế tạo thành công, Thương hội các ông chẳng phải vẫn cần nhanh chóng mở rộng đội ngũ thi công đường xá sao? Hiện tại trong Vương quốc, đâu đâu cũng hô hào muốn xây dựng đường xá, Thương hội các ông hiện tại đã thiếu người rồi, chẳng lẽ còn muốn chờ đến khi xe ma lực xuất hiện hay sao?"

"Vậy thì khác." Hội trưởng Cruz lắc đầu nói: "Trước khi xe ma lực xuất hiện, Thương hội chúng tôi có thể đầu tư ít hơn vào việc xây dựng đường xá, nhưng sau khi xe ma lực xuất hiện, chúng tôi nhất định phải tăng cường đầu tư. Cho nên, thứ này khi nào xuất hiện, sẽ quyết định kế hoạch tổng thể của Thương hội chúng tôi."

"Vậy thì không còn cách nào khác, tôi chỉ có thể cho ông một khoảng thời gian ước chừng, không thể cho ông một thời gian chính xác." Hứa Dịch nhún vai nói.

"Vậy là đủ rồi. Thực ra, chỉ cần cậu xác định thứ này Thương hội các cậu nhất định có thể nghiên cứu chế tạo thành công là được rồi." Hội trưởng Cruz mỉm cười nói."Rất nhiều lúc, một tin tức xác thực có thể ảnh hưởng đến rất nhiều chuyện."

"Điều này tôi hoàn toàn đồng ý." Hứa Dịch gật đầu, cười khổ nói: "Ví dụ như lần này, Hội trưởng Relsa xác định có ba Bộ lạc Người thú đang có ý đồ với chúng ta, tôi không thể không lập tức xem xét chuyện thành lập Đội hộ vệ."

Hội trưởng Cruz nhìn Hứa Dịch, nuốt xuống lời đề nghị hợp tác thành lập Xưởng luyện kim loại màu một lần nữa, suy nghĩ một chút rồi nói: "Thực ra, nếu không được, tôi quen biết mấy vị Đoàn trưởng Lữ đoàn lính đánh thuê, cậu có thể thuê lính đánh thuê của bọn họ làm công việc hộ vệ."

"Chuyện này chỉ có thể là biện pháp cuối cùng. Tiền thuê lính đánh thuê quá cao, hơn nữa, bọn họ dù sao cũng không phải người của mình, không đáng tin cậy cho lắm." Hứa Dịch lắc đầu.

"Ừm, cũng đúng. Muốn tốt, muốn yên tâm, đương nhiên là Đội hộ vệ của Thương hội mình là tốt nhất." Hội trưởng Cruz cảm khái nói: "Thực ra, tôi rất hâm mộ Thương hội các cậu, có thể chiêu mộ Người lùn và Elf làm hộ vệ. Bọn họ mạnh hơn rất nhiều so với hộ vệ là Nhân loại bình thường."

"Chưa chắc đã thương lượng được." Hứa Dịch lắc đầu."Người lùn và Elf có thể chấp nhận làm việc cho Thương hội chúng ta, nhưng chưa chắc đã chấp nhận làm hộ vệ cho Thương hội chúng ta. Bởi vì chuyện này tương đương với việc bọn họ bảo vệ cho Nhân loại chúng ta. Tôi rất lo lắng bọn họ sẽ không đồng ý."

Sự thật chứng minh, lo lắng của Hứa Dịch không phải là lo lắng vô cớ.

Xe ngựa chở hai người đến Thung lũng Rainfall, Hứa Dịch và Hội trưởng Cruz mỗi người một ngả, để Hội trưởng Cruz đi trước đến Thị trấn Samara hội hợp với Hội trưởng Relsa, còn bản thân thì đi tìm Tộc trưởng Slurby và Tộc trưởng Monto đang đổ mồ hôi sôi nước mắt làm việc trong Xưởng Luyện thép ở Thung lũng Rainfall.

Quả nhiên, khi anh vừa mới đề nghị với hai vị Tộc trưởng muốn thành lập Đội hộ vệ cho Thương hội, đồng thời muốn thuê Người lùn làm hộ vệ, thì trên mặt hai vị Tộc trưởng đều lộ ra vẻ mặt khó xử.

"Hội trưởng, chuyện này... Tuy chúng tôi và các huynh đệ đều rất bằng lòng làm việc cho Thương hội, nhưng làm việc chỉ là vì kiếm tiền, còn làm hộ vệ tương đương với việc bán mạng. Bán mạng cho Nhân loại các người, tôi sợ rất nhiều huynh đệ sẽ không đồng ý..." Tộc trưởng Slurby có phần ngượng ngùng nói.

Hứa Dịch quay sang Tộc trưởng Monto, kết quả là Tộc trưởng Monto cũng gãi đầu, vẻ mặt khó xử nói: "Tộc trưởng Slurby nói đúng. Làm việc kiếm tiền không thành vấn đề, nhưng bán mạng thì có rất nhiều vấn đề. Nói cho cùng... chúng ta dù sao cũng không phải cùng một tộc."

Thấy sắc mặt Hứa Dịch có phần khó coi, Tộc trưởng Monto vội vàng xua tay nói: "Hội trưởng Hứa, tôi và Tộc trưởng Slurby không có ý gì khác, chỉ là... chỉ là bảo Người lùn chúng tôi bán mạng cho Nhân loại các người, nghe có phần kỳ lạ."

Tộc trưởng Slurby liên tục gật đầu: "Đúng vậy, ngoại trừ lần cùng nhau chống lại sự thống trị của Elf mấy nghìn năm trước, Người lùn chúng tôi đã từng liên thủ với Nhân loại, nhưng Người lùn chúng tôi chưa từng tiếp nhận sự chỉ huy của Nhân loại các người, càng không thể nào bán mạng cho Nhân loại, cho nên chuyện này căn bản là không có lý."Hứa Dịch suy nghĩ một chút, cau mày nói: "Hay là mọi người cứ coi việc hộ vệ như một công việc bình thường đi? Tôi cũng sẽ trả lương cho các anh em Người lùn mà. Hơn nữa tôi đảm bảo, tiền lương của hộ vệ sẽ cao hơn so với công nhân bình thường."

Thấy Hứa Dịch vẫn không chịu bỏ cuộc, Tộc trưởng Slurby và Tộc trưởng Monto nhìn nhau, bất đắc dĩ nói: "Vậy được rồi, chúng tôi sẽ về nói chuyện với các anh em. Nhưng mà Hội trưởng, chúng tôi không dám đảm bảo các anh em sẽ đồng ý. Đương nhiên rồi, chúng tôi sẽ cố gắng hết sức. Dù sao chúng tôi cũng là nhờ có anh giúp đỡ cuộc sống mới tốt lên, bây giờ anh gặp khó khăn, chúng tôi nhất định sẽ giúp đỡ."

Hứa Dịch chỉ đành bất đắc dĩ nói: "Vậy vậy đi. Mọi người cố gắng là được. Nói với các anh em Người lùn, đây chỉ là một công việc bình thường, mọi người tự nguyện tham gia, tôi không có ý ép buộc."

So với Người lùn, Elf lại nổi tiếng với sự kiêu ngạo và khinh thường Nhân loại.

Hứa Dịch cho rằng đã bị Người lùn từ chối phũ phàng như vậy rồi, thì Elf càng không thể nào đồng ý.

Nhưng khi anh mang chút hy vọng mong manh đến Bộ lạc Night Song, trình bày yêu cầu này với Trưởng lão Alucia, thì lại bất ngờ nhận được câu trả lời chắc nịch.

"Tại sao không chứ?" Trưởng lão Alucia nhìn Hứa Dịch với vẻ mặt không dám tin, mỉm cười nói: "Elf chúng tôi tuy kiêu ngạo, nhưng luôn thừa nhận sự thật. Mấy nghìn năm trước, chúng tôi đã thua các người trong Chiến tranh Chủng tộc, vậy thì Nhân loại các người nhất định có điểm mạnh hơn Elf chúng tôi. Hơn nữa, sau khi được huấn luyện đặc biệt trong Thương hội của các người, tính kỷ luật của tộc nhân quả thực đã được nâng cao, khiến tôi nhìn thấy hy vọng được tái sinh của họ. Bây giờ dù giao bọn họ cho anh làm hộ vệ, tôi nghĩ cũng sẽ giúp ích cho bọn họ."

Nghe thấy từ "tái sinh", trong lòng Hứa Dịch dâng lên một tia cảnh giác.

Chẳng lẽ Elf vẫn muốn phản công Nhân loại, giành lại quyền kiểm soát Lục địa này sao?

Nhưng nghĩ kỹ lại, Hứa Dịch lại cảm thấy suy nghĩ này thật buồn cười.

Elf khi mạnh nhất còn không địch lại nổi Nhân loại, bây giờ số lượng đã ít như vậy, càng không thể nào là đối thủ của Nhân loại.

Quan trọng nhất là tỉ lệ sinh sản của Elf quá thấp, tổng dân số của Chủng tộc dù thế nào cũng không thể tăng nhanh và đột biến, vậy thì càng không thể gây ra mối đe dọa cho Nhân loại.

Nghĩ đến đây, Hứa Dịch yên tâm, hỏi Trưởng lão Alucia: "Vậy là, ngài đồng ý để tộc nhân của mình gia nhập Đội hộ vệ của Thương hội, đảm nhiệm vị trí hộ vệ sao?"

Trưởng lão Alucia khẽ mỉm cười: "Đương nhiên là được. Tôi đã quyết định để tộc nhân từ bỏ sự kiêu ngạo vô dụng đó, gia nhập vào Thương hội của các người để làm việc cho Nhân loại, vậy bây giờ lại từ chối công việc này, chẳng phải là phủ nhận hoàn toàn những gì đã làm trước đây sao? Hội trưởng Hứa, ưu điểm lớn nhất của Elf chúng tôi chính là đã quyết định việc gì thì nhất định sẽ làm đến cùng, không bao giờ bỏ dở giữa chừng."

Nhìn Trưởng lão Alucia với khuôn mặt rạng rỡ, Hứa Dịch thầm bổ sung một câu trong lòng.

"Ưu điểm này, nói theo cách khác, chính là cố chấp."

Chương 272: Quân đoàn Độc lập Người thú

Trên bầu trời đêm chỉ treo lửng lưỡi liềm khuyết, ánh trăng chẳng lấy gì làm êm dịu.

Thêm vào đó, hoang mạc Black Rice không giống Thành phố Bontar, nơi đâu cũng có ánh đèn chiếu sáng. Vì vậy, khi màn đêm buông xuống, khắp vùng đất hoang chỉ còn lại đống lửa trại được nhóm lên giữa doanh địa của đoàn buôn tỏa ra ánh sáng rực rỡ.

Giữa vùng đất hoang mênh mông vô tận này, ngọn lửa trại chẳng khác nào mục tiêu rõ ràng nhất, thu hút vô số Người thú xung quanh đã kiềm chế từ lâu tràn đến.

Trong màn đêm yên tĩnh như tờ, bỗng vang lên tiếng sói tru ghê rợn và kéo dài, sau đó mặt đất hoang mạc đột nhiên rung chuyển, như thể vô số con ngựa đang phi nước đại trên vùng đất hoang.

Nghe thấy âm thanh này, sắc mặt Hội trưởng Relsa thay đổi.

"Không ổn! Vẫn còn cả Người thú tộc Man Ngưu!"

Lời còn chưa dứt, trên vùng đất hoang xa xa đã xuất hiện một nhóm bóng đen cao lớn, đang điên cuồng lao về phía bên này.

Cùng lúc đó, từ bốn phương tám hướng trên vùng đất hoang cũng xuất hiện vô số bóng đen, có cái cao lớn, có cái gầy gò, nhưng tất cả đều toát ra khí tức hung hãn vô cùng.

"Hội trưởng, hình như là Quân đoàn Độc lập Người thú!" Một hộ vệ của Thương hội Rekton kinh hãi kêu lên với Hội trưởng Relsa.

Sắc mặt Hội trưởng Relsa lại thay đổi.

Hứa Dịch ở bên cạnh kinh ngạc hỏi: "Quân đoàn Độc lập Người thú là cái gì?"

"Đó là một nhóm được tập hợp bởi những Người thú không muốn công nhận địa vị của loài người trên hoang mạc Black Rice này, nói trắng ra là một nhóm Người thú cướp bóc. Nhưng không giống như những Người thú khác cướp đoàn buôn của loài người, lũ khốn này rất căm thù loài người, mỗi lần cướp bóc xong còn giết sạch tất cả loài người trong đoàn buôn. Trước đây Quân đội Hoàng gia đã nhiều lần bao vây tiêu diệt bọn chúng, tôi cứ tưởng bọn chúng đã biến mất một thời gian rồi. Không ngờ... bây giờ lại xuất hiện."

Nhìn sắc mặt u ám của Hội trưởng Relsa, Hứa Dịch hỏi: "Chúng rất mạnh sao?"

Hội trưởng Relsa cười khổ, chỉ vào những Người thú đang lao tới từ xa: "Chỉ riêng số lượng đã nhiều như vậy rồi, chẳng lẽ không mạnh?"

Hứa Dịch còn muốn hỏi thêm, nhưng bỗng nghe thấy vô số tiếng mũi tên xé gió chỉnh tề vang lên, sau đó nhìn thấy ít nhất hai trăm mét bên ngoài có một đám Người thú đồng loạt ngã xuống.

Hội trưởng Relsa sững người, lộ ra vẻ vui mừng, nắm chặt lấy vai Hứa Dịch: "May mà Hội trưởng Hứa anh mang theo năm mươi hộ vệ Elf này. Nếu không, tối nay chúng ta tiêu đời ở đây rồi!"

So với loài người, môi trường ban đêm tuy có lợi hơn cho hầu hết các tộc Người thú. Nhưng nếu thực sự so sánh về việc tăng cường sức chiến đấu vào ban đêm, thì Người thú làm sao có thể sánh bằng Elf được mệnh danh là con của bóng đêm.

Mặc dù trước mắt là một vùng tối đen, nhưng dưới sự chỉ huy của Fazio, năm mươi Chiến binh Elf đều bắn trúng mục tiêu, mỗi mũi tên bắn ra, đều nhìn thấy một Người thú ngã xuống.

Để hợp tác triệt để với Hứa Dịch, năm mươi chiến binh này đều là những Chiến binh Elf có sức chiến đấu mạnh nhất do Trưởng lão Alucia tuyển chọn từ Bộ tộc Night Song, sức chiến đấu tự nhiên là không cần bàn cãi.

Vừa mới khai chiến, lập tức thể hiện sức chiến đấu vượt xa chiến binh loài người bình thường.

Nhưng Người thú tập kích bất ngờ quá đông, tuy mỗi mũi tên của năm mươi Chiến binh Elf đều có thể bắn hạ một Người thú. Nhưng sức sát thương của cung tên cũng chỉ có vậy, không thể nào ngăn cản hoàn toàn Người thú điên cuồng tiếp cận.

Trong nháy mắt, Người thú tiên phong đã xông đến cách đoàn xe chưa đầy một trăm mét, thậm chí có thể nhìn rõ ràng đầu sói dữ tợn của Người thú dẫn đầu.

Nhìn thấy tình hình này, Hội trưởng Relsa thở dài: "Tiếc là những Pháp sư cao quý kia đều không coi trọng Thương hội của chúng ta. Nếu bây giờ có một Pháp sư mạnh mẽ ở đây thì tốt rồi."

Hội trưởng Relsa đang định ra lệnh cho các hộ vệ dưới trướng xông lên chuẩn bị cận chiến với Người thú, thì bỗng nhiên nghe thấy Hứa Dịch bên cạnh cười một tiếng, sau đó nhìn thấy một quả cầu lửa khổng lồ cao bằng người đột ngột bay ra từ bên cạnh, rơi thẳng vào giữa đám Người thú đông đúc nhất phía trước.

"Ầm -"

Quả cầu lửa khổng lồ nổ tung giữa đám Người thú.

Cùng với tiếng nổ lớn, vô số Người thú lập tức bị lực xung kích của quả cầu lửa nổ tung hất tung lên.

Tia lửa bắn ra tứ phía, trên người vô số Người thú bốc cháy ngùn ngụt.

Chỉ trong nháy mắt, đội hình Người thú đang lao về phía Hội trưởng Relsa đã hoàn toàn sụp đổ.

Hội trưởng Relsa kinh ngạc quay đầu nhìn Hứa Dịch, thấy anh ta giơ tay lên, lại ném ra một quả cầu lửa khổng lồ.

Sững sờ một lúc, Hội trưởng Relsa mới chợt hiểu ra.

Tiếp xúc với Hứa Dịch lâu như vậy, ông ta vẫn luôn coi Hứa Dịch là Hội trưởng Thương hội Tân Phi, mà hoàn toàn quên mất Hứa Dịch còn có một thân phận khác - một Pháp sư mạnh mẽ!

Tuy Hội trưởng Relsa không biết cấp bậc Pháp sư hiện tại của Hứa Dịch. Nhưng nhìn từ việc anh ta chỉ cần tùy ý ném ra một quả cầu lửa đã có thể tạo ra sức sát thương lớn như vậy, thì cấp bậc Pháp sư của anh ta chắc chắn không thấp.

Quan trọng hơn là, điều này có nghĩa là trong lực lượng hộ vệ của đoàn xe bọn họ, còn có cả Pháp sư!

Phải biết, lý do tại sao Pháp sư có địa vị cao quý trên lục địa Saines, là bởi vì sức mạnh ma pháp rất lớn, có thể đóng vai trò rất quan trọng trong chiến tranh.

Cũng chính vì vậy, rất nhiều Thương hội lớn sẽ mời Pháp sư làm hộ vệ đặc biệt.

Hội trưởng Relsa tuy cũng sớm muốn mời một số Pháp sư vào Thương hội Rekton làm hộ vệ, nhưng Pháp sư cấp thấp quá thì không có ý nghĩa gì, còn Pháp sư có thể phát huy tác dụng thì Thương hội có muốn mời cũng không thèm ngó ngàng đến Thương hội Rekton, khiến đội hộ vệ của Thương hội Rekton đến giờ vẫn chưa có một Pháp sư nào.

Chính vì không có Pháp sư, nên ông ta mới có chút lo lắng khi nhìn thấy những Người thú này.

Nhưng bây giờ đột nhiên nhớ ra Hứa Dịch cũng là một Pháp sư mạnh mẽ, Hội trưởng Relsa lập tức tràn đầy tự tin, khi nhìn những Người thú hung hãn đối diện, ông ta cảm thấy bọn chúng không còn chút uy hiếp nào nữa.

Quả cầu lửa đột ngột xuất hiện không chỉ khôi phục niềm tin cho Hội trưởng Relsa, mà còn nâng cao tinh thần và niềm tin cho các hộ vệ của đoàn xe.

Biết được bên mình còn có một Pháp sư mạnh mẽ trấn giữ, các hộ vệ lập tức xua tan sự tuyệt vọng vừa rồi, trong nháy mắt tràn đầy dũng khí.

Sau khi Hứa Dịch dùng vài ma pháp đánh cho đám Người thú xông lên tan tác, đội trưởng đội hộ vệ của Thương hội Rekton hét lớn một tiếng, dẫn đầu các hộ vệ xông ra ngoài, nghênh đón đám Người thú cuối cùng cũng đã xông đến trước mặt.

Fazio dẫn đầu Elf cũng cất cung tên, đồng loạt rút Tiểu kiếm Elf ra, cũng bắt đầu cận chiến với Người thú.

Vừa mới bắt đầu cận chiến, lập tức thể hiện rõ sự chênh lệch sức chiến đấu giữa loài người, Người thú và Elf.

Tuy những hộ vệ của Thương hội Rekton đều là những chiến binh loài người xuất sắc được Hội trưởng Relsa chiêu mộ từ khắp nơi, nhưng khi vừa mới giao chiến với Người thú, đã hoàn toàn rơi vào thế hạ phong.

Đặc biệt là khi đối mặt với tộc Man Ngưu hung hãn nhất trong số những Người thú tập kích lần này, thậm chí phải cần đến hai ba hộ vệ loài người mới có thể miễn cưỡng chống đỡ một Người thú.

Những chiến binh Người thú thuộc tộc Người sói, tộc Hổ, v. v. tuy không thể so sánh với tộc Man Ngưu. Nhưng trong tình huống một đối một, cũng hoàn toàn chiếm thế thượng phong.

Hộ vệ của Thương hội Rekton cộng với Thương hội Amli lần này tổng cộng mang theo ba trăm người, nhưng chỉ có thể chặn được hơn một trăm Người thú, miễn cưỡng chặn không cho Người thú chọc thủng từ phía trước.

Mà lần tập kích ban đêm này, tổng số Người thú e rằng có đến hai, ba trăm tên, nếu không phải trên đường xông tới đã bị cung tên của Elf và ma pháp của Hứa Dịch hạ gục gần một trăm tên, thì dựa vào những hộ vệ này căn bản không chống đỡ nổi.

Ngược lại, Elf chặn Người thú tấn công từ phía bên kia lại thể hiện sức chiến đấu cao hơn hẳn, thậm chí không chỉ hơn một bậc.

Tuy chỉ có năm mươi Elf, nhưng cũng phải đối mặt với hơn một trăm Người thú, năm mươi Elf này lại biểu hiện ung dung hơn ba trăm hộ vệ loài người.

Hứa Dịch nhìn thấy Elf vẫn có thể duy trì được dáng đi và tư thế tao nhã trong lúc chiến đấu, nhất cử nhất động đều trông rất nhẹ nhàng và đẹp mắt.

Nhưng trong những động tác có vẻ nhẹ nhàng không chút sức lực như vậy, Người thú lại lần lượt ngã xuống, như thể không có chút sức phản kháng.

Nhìn thấy cảnh tượng này, Hứa Dịch mới tin, tại sao hàng nghìn năm trước, Elf có thể thống trị toàn bộ lục địa.

Chủng tộc có tài năng siêu phàm về cả võ công cận chiến lẫn bắn cung tầm xa, thậm chí còn có thể làm thầy của loài người về ma pháp, thật kỳ lạ nếu không thể thống trị toàn bộ lục địa.

Nếu không phải vì tỉ lệ sinh của Elf luôn quá thấp, dẫn đến cho dù không có động loạn gì cũng sẽ rất chậm rãi và liên tục giảm xuống, thì e rằng Nhân loại cũng khó mà cướp được quyền kiểm soát Lục địa này từ tay Elf.

Vừa nghĩ đến những biến thiên lịch sử trên Lục địa Saines, Hứa Dịch vừa không ngừng vung tay, thỉnh thoảng lại ném ra một hai ma pháp, đánh bay những Người thú dường như sắp chọc thủng phòng tuyến.

Trận chiến kéo dài khoảng nửa tiếng đồng hồ. Người thú tấn công đã ngã xuống gần hết.

Những tên Người thú còn sống sót không đến một trăm tên thấy tình hình không ổn, không biết tên Người thú nào đó bỗng gào lên một tiếng, tất cả Người thú lập tức ép đối thủ lùi lại, quay đầu bỏ chạy tán loạn.

Hội trưởng Relsa ngăn cản ý định truy kích của các hộ vệ, mà Elf cũng vì Hứa Dịch không hạ lệnh truy kích, nên cũng dừng tay lại.

Nhìn những Người thú còn lại nhanh chóng biến mất trong màn đêm bao phủ vùng đất hoang mênh mông. Hội trưởng Relsa lúc này mới thở phào nhẹ nhõm.

"Được rồi. Ngay cả Người thú thuộc Quân đoàn Độc lập Người thú cũng bị chúng ta dễ dàng đánh lui, tôi nghĩ những Người thú khác trên Hoang mạc Black Rice sẽ không có kẻ nào mù mắt mà đến gây sự với chúng ta nữa."

Hứa Dịch nhìn Người thú nằm la liệt trong vũng máu xung quanh đoàn xe, im lặng không nói.

Tuy anh không có quá nhiều lòng thương hại, càng không thương xót những Người thú này, bởi vì chúng đã từng giết hại rất nhiều đồng bào Nhân loại, tay nhuốm đầy máu tươi. Nhưng dù sao đây cũng là lần đầu tiên anh tham gia vào một trận chiến thực sự.

Cho dù anh chỉ ném ra vài ma pháp, không hề giao chiến trực tiếp, nhưng ít nhiều cũng khiến anh cảm thấy có chút không thoải mái.

Nhìn thấy vẻ mặt của Hứa Dịch, Hội trưởng Relsa đảo mắt, đoán được lý do Hứa Dịch đột nhiên im lặng.

Nghĩ một chút, Hội trưởng Relsa vỗ mạnh vào vai Hứa Dịch, an ủi: "Yên tâm đi, sau này cậu sẽ quen thôi. Nói cho cùng, Lục địa này không phải nơi nào cũng yên bình như Thành phố Bontar."

Hứa Dịch khẽ gật đầu.

Anh biết, muốn thay đổi cả Lục địa, đây cũng là một trong những vấn đề quan trọng mà anh phải đối mặt.

Hay nói cách khác, lý do anh muốn thay đổi cả Lục địa, chính là hy vọng thay đổi diện mạo lạc hậu, nguyên thủy của Lục địa này.

Chỉ là nhìn cảnh tượng đẫm máu trước mắt, anh lại cảm nhận sâu sắc một điều.

Con đường mà anh đã chọn, có lẽ sẽ rất dài, cũng rất gian nan.

Mà đối với anh, cũng chỉ có một lựa chọn, đó chính là không bao giờ quay đầu lại, tiếp tục kiên định bước tiếp trên con đường này.

Chương 659: Giải trừ thân phận nô lệ

Thấy Hứa Dịch bước vào, Stella lập tức bưng bát canh giải rượu đã chuẩn bị sẵn từ trước, đón lên.

"Nói chuyện với Đại sứ Hakain thế nào rồi?" Stella cười hỏi.

Hứa Dịch đón lấy bát canh giải rượu tu một hơi, thở ra một hơi, cảm thấy cơn choáng váng trong đầu đã dịu bớt nhiều.

Đại sứ Hakain năng lực khác thì chẳng có gì đáng nói, nhưng tửu lượng thì thật đáng sợ.

Hứa Dịch trước nay vẫn tự nhận tửu lượng của mình không tệ, ngay cả với đám người lùn vốn ham mê rượu như mạng sống cũng có thể đấu ngang ngửa, thế mà không ngờ trưa nay đối mặt với Đại sứ Hakain lại thua thảm hại trở về, suýt chút nữa bị Đại sứ Hakain uống ngã gục ngay tại chỗ.

Đương nhiên, đó cũng là vì mấy năm nay anh cố gắng giảm bớt các buổi tiệc tùng giao tế, hạn chế số lần uống rượu của mình.

"Cũng tạm ổn." Hứa Dịch gật đầu đáp. "Có rất nhiều quý tộc và thương nhân lớn ở Đế quốc Kendra đều rất hứng thú với Máy móc Ma thuật của thương hội chúng ta, lần này Đại sứ Hakain tới chỉ là đóng vai trò tiên phong để dò xét tình hình mà thôi, sau này chắc sẽ có không ít thương hội Kendra cử đại diện tới bàn bạc cụ thể với chúng ta."

"Ừm... em đã sớm nói rồi, Máy móc Ma thuật vừa hữu dụng vừa mới lạ như vậy, chắc chắn sẽ khiến những người ở Đế quốc Kendra vô cùng hoan nghênh. Điều này thì đã được kiểm chứng ở mấy nước xung quanh rồi." Stella mỉm cười nói.

Hứa Dịch cười ha hả, thầm nghĩ bản thân chưa từng hoài nghi điều này.

Nhưng qua những gì Đại sứ Hakain để lộ ra, e rằng hoàng thất Đế quốc Kendra đã chú ý tới Máy móc Ma thuật quân dụng, và đã nảy sinh chút hứng thú nhất định.

Nhưng qua thái độ của Đại sứ Hakain mà suy đoán, thì hoàng thất Đế quốc Kendra hiểu biết về Máy móc Ma thuật quân dụng có lẽ chưa sâu lắm, nên chỉ hơi có hứng thú thôi, chứ chưa đến mức nồng nhiệt, nên tỏ ra chưa được tích cực lắm.

Còn theo kế hoạch của bản thân Hứa Dịch, hiện tại chưa phải thời điểm tốt để đưa Máy móc Ma thuật quân dụng ra phổ biến khắp toàn lục địa.

Bởi vì nếu ngay cả những gã khổng lồ như Đế quốc Kendra và Đế quốc Malo cũng nhắm vào Máy móc Ma thuật quân dụng, thì với thực lực hiện tại của Thương hội Tân Phi, rất khó mà giữ vững được.

Mà nếu công nghệ này bị hai đế quốc lớn nhắm tới, Thương hội Tân Phi rất có thể còn rước họa vào thân.

Vì vậy khi bàn bạc với Đại sứ Hakain trước đó, hễ nhắc tới Máy móc Ma thuật quân dụng, Hứa Dịch đều nói mập mờ, cố ý hạ thấp tác dụng của Máy móc Ma thuật quân dụng.

Hứa Dịch vô cùng may mắn vì Đế quốc Kendra cử tới lại là gã Đại sứ Hakain này, kẻ ngồi lên chức đại sứ nhờ quan hệ họ hàng, nếu không anh khó mà nghĩ ra cách lừa gạt qua chuyện, khiến sự chú ý của Đế quốc Kendra tạm thời rời khỏi Máy móc Ma thuật quân dụng.

Ngoài chuyện Máy móc Ma thuật quân dụng, Hứa Dịch trả lời những chuyện khác lại rất sảng khoái.

Đại sứ Hakain hy vọng có thể mang về từ Thương hội Tân Phi vài mẫu Máy móc Ma thuật cho đám quý tộc thương nhân lớn ở Đế quốc Kendra xem thử, Hứa Dịch lập tức đồng ý ngay.

Còn Đại sứ Hakain có lẽ nhận được gợi ý nào đó từ hành động của đám quý tộc thương nhân lớn kia, cũng ngỏ ý muốn mua một lô Máy móc Ma thuật gia dụng từ Thương hội Tân Phi, Hứa Dịch cũng gật đầu đồng ý luôn, còn lấy tư cách hội trưởng Thương hội Tân Phi tuyên bố, lô Máy móc Ma thuật gia dụng cung cấp cho Đại sứ Hakain lần này có thể bán với giá vô cùng ưu đãi.

Thế là Đại sứ Hakain vô cùng mừng rỡ, đôi bên đương nhiên nói chuyện rất hợp ý.

Trầm ngâm giây lát, Hứa Dịch đón lấy chiếc khăn đã thấm nước từ tay Stella, dùng lực lau mạnh lên mặt.

Dù hiện giờ đã là những ngày hè oi ả, nhưng nước đặc biệt được ướp thêm đá lạnh thấm lên mặt, vẫn khiến Hứa Dịch tinh thần phấn chấn hẳn lên.

Thấy dáng vẻ gắng gượng tinh thần của Hứa Dịch, Stella khẽ nhíu mày.

"Nhìn anh thế này, hay là chiều nay đừng đi nữa?"

Hứa Dịch lắc đầu: "Không, buổi lễ chiều nay rất quan trọng, anh nhất định phải đích thân có mặt."

Stella khẽ thở dài, không khuyên nhủ thêm nữa.

Cô hiểu rất rõ tầm quan trọng của buổi lễ chiều nay, cũng hiểu rất rõ Hứa Dịch coi trọng ý nghĩa mà buổi lễ này đại diện đến mức nào.

"Vậy anh nghỉ ngơi một chút đi, em đi tìm Yanis tới."

"Yanis?" Hứa Dịch hơi sững người, nhưng thấy Stella đã đi thẳng ra ngoài.

Hứa Dịch ngẩn người một lúc, thấy thời gian còn sớm, cũng lười về phòng ngủ, bèn ra sân thượng phía sau trang viên, dựa lưng vào vách núi, nằm xuống chiếc ghế dài.

Tuy đã là đầu hạ, nhưng sân thượng dựa lưng vào vách núi, mặt hướng ra biển, lúc này gió biển hiu hiu thổi, ánh nắng cũng không quá gay gắt, nằm trong bóng râm, cảm giác vô cùng dễ chịu.

Chẳng mấy chốc, Hứa Dịch đã thiếp đi.

Mơ mơ màng màng không biết đã qua bao lâu, Hứa Dịch bỗng giật mình tỉnh giấc.

Mở mắt nhìn mặt trời phía xa trên mặt biển, Hứa Dịch đoán lúc này chắc chưa tới hai giờ chiều, nhưng cũng không còn cách xa thời điểm buổi lễ chính thức bắt đầu là bao, bèn dùng sức xoa mạnh khuôn mặt, bật dậy khỏi ghế.

Vừa đứng vững, anh liền cảm thấy trong đầu truyền tới một cơn đau nhức như muốn nứt toác ra.

Hứa Dịch không nhịn được cười khổ một tiếng.

Cơn đau đầu sau khi uống rượu quả thực chẳng có cách nào khắc phục, dù hiện tại anh đã là Đại pháp sư, nhưng vẫn hoàn toàn bó tay trước chuyện này.

"Hứa Dịch, anh tỉnh rồi à?"

Phía sau vang lên giọng nói của Stella.

Hứa Dịch quay đầu lại, phát hiện Stella và Yanis cùng nhau từ trong nhà bước ra.

"Em vừa định vào gọi anh dậy đây, buổi lễ sắp bắt đầu rồi." Stella kéo tay Yanis bước nhanh tới, rồi đưa mắt ra hiệu cho Yanis.

Thấy đôi tay Yanis đưa về phía đầu mình, Hứa Dịch có phần ngẩn ra.

"Làm gì vậy?"

"Để anh dễ chịu hơn một chút." Yanis nở một nụ cười rạng rỡ, đôi tay đã áp lên hai bên đầu Hứa Dịch.

Chốc lát sau, Hứa Dịch cảm thấy ma lực trong người Yanis lưu chuyển, đôi tay áp trên đầu mình tỏa ra một luồng mát lạnh, từ từ thấm vào da đầu, ngay sau đó anh cảm thấy cơn đau đầu đã dịu đi rất nhiều.

Kéo dài khoảng hai phút, Hứa Dịch hoàn toàn không còn cảm thấy chút đau đầu nào nữa, cả người cũng trở nên tràn đầy sinh khí.

"Đây là ma pháp gì vậy?" Hứa Dịch vô cùng kinh ngạc.

Yanis cười khúc khích, vẻ mặt hơi lộ đắc ý.

"Đây là một trong những ma pháp hệ Tinh thần đặc hữu của tộc Elf chúng em, thuật Định thần, có thể giúp tinh thần anh khôi phục bình thường."

"Thần kỳ vậy sao?" Hứa Dịch trầm trồ than thở.

Tộc Elf quả không hổ danh là chủng tộc lâu đời nhất thế giới này, luôn có thể nắm giữ những tri thức mà các chủng tộc khác không có, về mặt ma pháp cũng vậy.

Ma pháp hệ Tinh thần trong giới pháp sư loài người vẫn còn đang ở giai đoạn nghiên cứu, nhưng nhìn vào ma pháp Yanis vừa sử dụng, rõ ràng tộc Elf đã có nghiên cứu vô cùng sâu sắc về ma pháp hệ Tinh thần.

"Thế nào? Có thấy dễ chịu hơn không?" Yanis cười hỏi.

"Ừ, dễ chịu hơn nhiều rồi." Nhìn nụ cười tinh nghịch pha chút đắc ý trên mặt Yanis, Hứa Dịch không nhịn được đưa tay bẹo nhẹ chiếc mũi cao thẳng của cô. "Ma pháp hữu dụng thế này, sau này lúc nào rảnh dạy lại cho anh nhé."

Yanis sững người, có phần khó xử nói: "Đây là bí thuật không truyền ra ngoài của tộc Elf chúng em..."

Thấy trên mặt Yanis lộ ra chút vẻ ngượng ngùng, Hứa Dịch cười ha hả, vỗ vỗ vai cô: "Đã là bí thuật không truyền ra ngoài thì thôi vậy. Nếu anh muốn học, lát nữa anh sẽ đi hỏi Trưởng lão Alucia xem sao, cố gắng thuyết phục bà đồng ý."

"Ừm, có khi Trưởng lão sẽ đồng ý... đấy..." Yanis nói với vẻ không mấy chắc chắn.

"Chuyện này để sau tính tiếp, anh đi trước đây."

Hứa Dịch vẫy tay, cáo từ hai người.

Vừa đi được hai bước, phía sau vang lên tiếng gọi của Stella.

"Hứa Dịch, tối nay về sớm chút nhé? Ngày mai em phải đi rồi..."

Hứa Dịch giơ tay, làm một cử chỉ "OK".

Cử chỉ này Stella đã sớm biết ý nghĩa, liền khẽ cười gật đầu.

Hứa Dịch băng qua các phòng trong trang viên, tới sân trước, vừa đúng lúc thấy Lisi và Linda cùng bé Freya đang nhảy chân sáo bước vào cổng.

Ánh mắt lướt qua vòng bụng hơi nhô lên của Lisi và Linda, Hứa Dịch không nhịn được mỉm cười.

Lisi và Linda đã kết hợp với anh hơn hai năm rồi, trước đây vẫn chưa có động tĩnh gì, nhưng vừa qua năm mới năm nay, cả hai lại như đã hẹn nhau từ trước, cùng có tin vui.

Thời gian gần đây Stella có phần quấn quýt hơn với anh, lúc nãy thậm chí còn vội vàng bày tỏ ý muốn anh ở bên cô tối nay, chắc cũng vì bị chuyện của Lisi và Linda kích thích.

Nói đến cũng phải, anh và Stella kết hôn đã hơn bốn năm rồi, giờ Freya cũng đã qua ba tuổi, mà bụng Stella lại chẳng hề có động tĩnh gì, thảo nào cô sẽ sốt ruột.

"Này, Freya, con có muốn cùng ba ra ngoài chơi không?" Hứa Dịch bế thốc bé Freya đang chạy ào tới lên, hỏi.

"Dạ có! Con muốn đi!" Freya reo lên vui sướng.

Lisi và Linda theo sau khựng lại một chút, vội nói: "Chủ nhân, chiều nay chẳng phải ngài phải tham dự buổi lễ quan trọng sao? Sao lại có thể dẫn Freya đi được? Hay để chúng tôi dẫn Freya đi vậy."

Nghe hai người nói vậy, Freya lập tức trợn tròn mắt, nhìn chằm chằm vào Hứa Dịch, vẻ mặt đầy mong đợi.

Bé đã qua ba tuổi, bắt đầu hiểu chút chuyện đời, biết rất rõ trong nhà này, cha mình có quyền uy rất lớn, quyết định của ông mới là quyết định cuối cùng.

Hứa Dịch cười lắc đầu: "Không sao, cứ để ta dẫn con bé đi. Freya lớn rồi, cũng nên tham gia nhiều hơn vào những việc lớn của thương hội chúng ta. Dù sao con bé lớn lên rồi cũng sẽ tham gia vào thôi, để mọi người quen biết thêm với bé Freya nhà chúng ta cũng là điều nên làm."

Lisi và Linda nhìn nhau, cùng gật đầu.

Theo lời tuyên bố của Hứa Dịch từ hơn ba năm trước khi Freya vừa mới chào đời, Freya là người thừa kế duy nhất mà Hứa Dịch đã xác định, vậy nên theo truyền thống trên lục địa Saiens, sau khi Freya lớn lên tất nhiên sẽ kế thừa vị trí của Hứa Dịch, trở thành hội trưởng mới của Thương hội Tân Phi.

Thậm chí theo truyền thống, Freya còn có khả năng trở thành chủ nhân mới của cả hai người họ.

Ánh mắt Hứa Dịch lại lướt qua vòng bụng của Lisi và Linda, bỗng anh lên tiếng: "Đúng rồi, Lisi, Linda, ta đã chính thức đệ đơn lên Nghị viện, hy vọng Nghị viện chính thức xóa bỏ thân phận nô lệ của hai nàng. Không có gì bất ngờ thì chẳng bao lâu nữa hai nàng sẽ có thể thoát khỏi thân phận nô lệ này."

Lisi và Linda sững người, rồi ngay sau đó vô cùng mừng rỡ.

"Có thật không ạ?" Cả hai xúc động che miệng, vẻ mặt không dám tin.

Trên lục địa Saiens, một khi đã trở thành nô lệ, thì gần như chẳng còn hy vọng gì có thể lật lại thân phận.

Bởi chủ nô có quyền lực tuyệt đối đối với nô lệ, thậm chí ngay cả quyền sinh quyền sát cũng có thể tùy ý nắm giữ, nên trong mắt đại đa số mọi người, nô lệ căn bản chẳng khác gì súc vật nuôi trong nhà.

Lisi và Linda từ nhỏ đã bị đóng dấu thân phận nô lệ, trước đây họ căn bản chẳng dám mơ tưởng có thể thoát khỏi thân phận này.

Được gặp một người chủ như Hứa Dịch, khiến họ cảm nhận được sự đối xử bình đẳng, thậm chí giờ còn được mang trong mình những đứa con của Hứa Dịch, họ đã cảm thấy cuộc sống hiện tại vô cùng hạnh phúc rồi.

Vậy mà họ không ngờ, Hứa Dịch lại thực sự tìm cách giải trừ thân phận nô lệ cho họ! Mà còn là công khai đệ đơn lên Nghị viện!

Trên lục địa Saiens, hành động như thế này đơn giản chính là thách thức truyền thống!

Nhìn ánh mắt kiên định của Hứa Dịch, Lisi và Linda không kìm được sự xúc động và vui mừng trong lòng, cùng lúc rơi những giọt nước mắt nóng hổi.

Hứa Dịch đương nhiên hiểu rõ sự xúc động trong lòng họ, mỉm cười, nói tiếp: "Hai nàng bây giờ đều đã mang thai, đi lại không tiện như trước, ta đã nói với Stella rồi, để nàng ấy tìm thêm vài người hầu vào, thay thế công việc của hai nàng, hai nàng cứ yên tâm dưỡng thai."

Lisi và Linda đã vui mừng đến mức không nói nên lời, chỉ có thể nghẹn ngào gật đầu thật mạnh.

Hứa Dịch khẽ mỉm cười, nhấc bổng Freya lên, để bé ngồi vắt vẻo trên cổ mình, rồi sải bước đi ra khỏi trang viên.

Lisi và Linda nhìn theo bóng lưng Hứa Dịch dần khuất xa, tầm mắt đã nhòe đi vì nước mắt.

Chương 660: Ra khơi

Hôm nay là một ngày trời quang mây tạnh.

Gió biển đầu hạ ấm áp mà không oi bức, thổi từ ngoài khơi vào, cuốn cả vùng bờ biển vào trong một luồng hơi ẩm dịu dàng, ngây ngất đến mức khiến người ta chỉ muốn nằm lăn ra ngủ ngay tại chỗ.

Hứa Dịch lắc mạnh đầu, xua đi chút cơn buồn ngủ ấy.

Hôm nay là ngày hạm đội viễn dương đầu tiên do Thương hội Tân Phi thành lập chính thức hạ thủy, bắt đầu chuyến hải hành xa. Lễ xuất phát này ý nghĩa trọng đại, không thể để xảy ra sơ suất.

"Hội trưởng, ngài không sao chứ?" Nevar đứng bên cạnh thấy động tác của Hứa Dịch, có chút lo lắng hỏi.

"Không sao." Hứa Dịch hít vào một hơi, nhưng luồng không khí lọt vào miệng lại mang theo mùi tanh của biển.

Tuy cảm thấy hơi buồn nôn, nhưng tinh thần lại tỉnh táo hơn hẳn.

Quay đầu nhìn Nevar, người có làn da trên mặt và trên người đều đã cháy nắng đen nhẻm, Hứa Dịch không nhịn được bật cười.

Nevar, người được Hứa Dịch bổ nhiệm làm tổng chỉ huy hạm đội viễn dương đầu tiên, vô cùng hào hứng, những ngày qua gần như suốt ngày ở lỳ trên tàu Triển Sí và hai chiếc tàu ma lực cỡ lớn mới đóng xong năm nay là "Triêu Dương" và "Nữ thần Chiến thắng Iris", phơi mình đến đen như than.

"Mọi thứ chuẩn bị xong hết chưa?" Hứa Dịch cười hỏi.

"Vâng, xong hết rồi ạ!" Nevar gật đầu mạnh. "Có thể xuất phát bất cứ lúc nào!"

"Vậy tốt, buổi lễ có thể chính thức bắt đầu."

Hứa Dịch gật đầu, bước lên bục cao đã được dựng sẵn trên bãi biển.

Vì buổi lễ này mà từ sớm đã có đông đảo người tụ tập trên bãi cát, phần lớn là nhân viên của Thương hội Tân Phi, số còn lại là cư dân xung quanh đến xem náo nhiệt, còn lẫn cả đủ loại người từ các nước khác đặc biệt tới sau khi nghe tin.

Còn trên bục, đứng đó là sứ giả do Vương quốc Rulson đặc phái tới, chính là Newman.

Bởi vì điểm đến của chuyến hải hành đầu tiên của hạm đội viễn dương này chính là thành Nixi, hải cảng lớn nhất phía nam Vương quốc Rulson.

Trên ba chiếc tàu ma lực cỡ lớn, chất đầy số lượng lớn Máy móc Ma thuật vận chuyển sang Vương quốc Rulson.

Tuy chuyến hải hành này theo dự tính có thể mất tới nửa tháng, chậm hơn nhiều so với đi đường bộ trên quốc lộ Suku chỉ mất chưa đầy hai ngày, nhưng tổng tải trọng của ba chiếc tàu ma lực cỡ lớn này lên tới con số đáng kinh ngạc: một vạn năm ngàn tấn!

Trong khi đó, tải trọng lớn nhất của xe máy vận tải ma lực cỡ lớn hiện do Thương hội Tân Phi thiết kế cũng chỉ đạt hai mươi tấn, ba chiếc tàu ma lực này chỉ cần chạy một chuyến đã đủ sánh với bảy trăm năm mươi chuyến xe máy vận tải ma lực cỡ lớn, mà lại hiệu quả hơn nhiều.

Hơn nữa vì đi đường biển nên tàu ma lực còn có ưu thế rất lớn về mức tiêu hao năng lượng dọc đường so với dùng xe máy vận tải ma lực cỡ lớn.

Chuyến hải hành lần này, cho dù tính cả lượt đi lượt về, theo tính toán của Viện nghiên cứu Ma thuật thì lượng pha lê ma lực tiêu chuẩn nồng độ cao cần dùng cũng chỉ khoảng một trăm tấn, tổng giá trị không vượt quá hai vạn đồng vàng.

Còn nếu dùng xe máy vận tải ma lực cỡ lớn, dù đi theo quốc lộ Sulu thuận tiện nhất, một chuyến khứ hồi cũng tiêu tốn lượng pha lê ma lực tiêu chuẩn nồng độ cao trị giá khoảng năm mươi đồng vàng.

Nhân với bảy trăm năm mươi chuyến, mức tiêu hao này sẽ lên tới ba vạn bảy ngàn năm trăm đồng vàng, gần gấp đôi so với đi đường biển.

Quan trọng hơn, muốn vận chuyển một vạn năm ngàn tấn hàng hóa bằng đường bộ thì cần chạy rất nhiều chuyến, gây áp lực giao thông cực lớn lên quốc lộ Sulu.

Tất nhiên, đường bộ có ưu điểm là thời gian ngắn hơn, cũng không bị giới hạn bởi cảng khẩu, nên cũng không thể nói là hoàn toàn bị đường biển áp đảo.

Hứa Dịch bước lên bục cao, trao đổi một nụ cười với Newman, rồi tuyên bố buổi lễ bắt đầu.

Phần mở đầu của lễ khởi hành hạm đội này chỉ là những thủ tục thông thường, do Hứa Dịch giới thiệu sơ qua về thành phần và tác dụng của hạm đội này, đồng thời trình bày với mọi người ý nghĩa to lớn mà hạm đội này mang lại, sau đó Newman thay mặt Vương quốc Rulson bày tỏ sự coi trọng cũng như chào đón của Vương quốc Rulson đối với việc hạm đội này khai thông tuyến hải trình giữa hai bên.

Tiếp theo, Nevar lên bục thay mặt hạm đội mới thành lập phát biểu, vừa bày tỏ tâm trạng xúc động của mình, vừa hùng hồn khảng khái tuyên bố với mọi người rằng bản thân nhất định sẽ cố gắng hết sức thống lĩnh tốt hạm đội này, nỗ lực vì Thương hội Tân Phi khai thông con đường trên biển.

Sau tràng pháo tay như sấm dậy, Hứa Dịch lại lên bục, tuyên bố hạm đội chính thức hạ thủy.

Ánh mắt của tất cả mọi người đều đổ dồn về phía cảng Tân Phi bên bờ biển.

Triển Sí, Triêu Dương, Nữ thần Chiến thắng Iris đã sớm neo đậu tại bến cảng, và đã chuẩn bị sẵn sàng mọi thứ.

Nevar nhận lấy quyền trượng tượng trưng cho quyền chỉ huy từ tay Hứa Dịch, bước lên một chiếc xe hơi ma lực mui trần mới do Thương hội Tân Phi nghiên cứu phát triển, ưỡn ngực, oai phong lẫm liệt lái xe hướng về phía bến cảng.

Đợi anh ta lên tàu Triển Sí, vô số chùm pháo hoa rực rỡ trên bãi biển đồng loạt nổ tung, kèm theo đó còn có vô số hiệu ứng ma thuật rực rỡ muôn màu, chiếu rọi cả bãi cát trong một khung cảnh lung linh huy hoàng.

Ngay sau đó, ba chiếc tàu ma lực khổng lồ đồng loạt phát ra tiếng nổ vang trời, hóa ra là những khẩu đại pháo ma lực cỡ lớn được trang bị trên ba chiếc tàu bắn ra một phát đạn để hô ứng.

Chỉ trong chốc lát, thân tàu khổng lồ của Triển Sí rung lên một cái, bắt đầu chậm rãi rời bến.

Đợi Triển Sí rời bến hoàn toàn, Triêu Dương và Nữ thần Chiến thắng Iris nối đuôi nhau lần lượt tiến ra.

Ba chiếc tàu ma lực ban đầu tốc độ còn khá chậm, đợi khi đã cách xa bờ biển, mới dần dần tăng tốc, chẳng bao lâu đã biến thành ba chấm đen trên mặt biển, sau đó biến mất giữa biển khơi mênh mông.

Hứa Dịch thu ánh mắt đang nhìn về phía biển sâu lại, khẽ thở ra một hơi.

"Lo lắng lắm sao?" Newman đứng bên cạnh cười hỏi.

"Nói không lo chắc chắn là giả." Hứa Dịch cười cười nói. "Dù sao đây cũng là hạm đội viễn dương đầu tiên của thương hội chúng tôi, hơn nữa chuyến hải hành đầu tiên này đã dài hơn hai ngàn cây số, dọc đường xảy ra bất cứ sự cố gì cũng không có gì lạ."

"Có sự cố cũng không cần sợ mà." Newman ngược lại tỏ ra vô cùng tự tin. "Ba chiếc tàu to như vậy, so với bất cứ chiếc thuyền gỗ nào cũng mạnh hơn nhiều. Trước kia ngay cả những chiếc thuyền gỗ nhỏ bé như vậy còn có thể vượt biển từ Công quốc Stan tới tận vùng biển Vương quốc Rulson chúng tôi, ba chiếc tàu này sao lại không được?"

Hứa Dịch khẽ lắc đầu: "Sự cố trên biển khó lường lắm, dù trước đó chúng tôi đã chuẩn bị rất kỹ lưỡng, nhưng tôi vẫn cứ lo sẽ xảy ra sự cố ngoài dự liệu."

"Đó cũng không phải chuyện chúng ta có thể quản được đúng không?" Newman nhún vai. "Dù sao công tác chuẩn bị đã làm đủ chu đáo rồi, chuyện còn lại phải để họ tự lo liệu thôi."

Hứa Dịch trầm ngâm một lát, gật đầu: "Ừ, đây là tôi được mất đắn đo quá rồi. Tôi nên tin tưởng họ mới phải."

"Vậy mới đúng chứ." Newman cười vỗ vỗ vai Hứa Dịch.

Hứa Dịch cũng cười, thầm nghĩ thật ra sở dĩ anh còn lo lắng hơn cả Newman, hoàn toàn là vì ba chiếc tàu ma lực này tuy có lẽ đã là những con tàu biển siêu hạng, mạnh mẽ hàng đầu trên lục địa Saiens, nhưng đặt lên Trái Đất thì hoàn toàn chẳng đáng là bao.

Những con tàu trên Trái Đất được trang bị công cụ công nghệ cao, thậm chí còn có vệ tinh GPS hỗ trợ định vị mà còn có thể gặp sự cố trên biển, thì những chiếc tàu ma lực kém xa không biết bao nhiêu lần này khả năng gặp sự cố tự nhiên tăng lên rất nhiều.

Tất nhiên, đây cũng là vì góc nhìn của Hứa Dịch và Newman về vấn đề này khác nhau.

Từ góc độ của Newman mà nhìn, ba chiếc tàu ma lực này chắc chắn mạnh hơn hẳn loại thuyền gỗ đơn giản kia rất nhiều, căn bản không thể nào xảy ra chuyện.

"Đúng rồi, nói đến sự cố trên biển... thật ra giữa vùng biển của Công quốc Stan và Vương quốc Rulson chúng tôi có rất nhiều hải tặc..." Nói được nửa chừng, Newman đột nhiên lộ ra một nụ cười tự giễu, lắc đầu. "Thôi được, cái lo này của tôi lại càng thừa thãi hơn. Nếu tôi đoán không lầm thì trên ba chiếc tàu đó ngài chắc chắn đã trang bị số lượng lớn Máy móc Ma thuật quân dụng đúng không?"

Hứa Dịch cười ha hả, không trả lời.

Newman lập tức lộ ra nụ cười ra chiều đã hiểu rõ, cũng không hỏi thêm nữa.

Ba chiếc tàu ma lực biến mất vào sâu trong biển khơi, buổi lễ tự nhiên cũng tuyên bố kết thúc.

Hứa Dịch mời Newman đến trang viên của mình làm khách.

Lần này Newman đặc biệt đến đây, đương nhiên không đơn giản chỉ để tham dự buổi lễ này.

Anh ta còn mang theo ý chỉ của Quốc vương Trutz.

"Hội trưởng Hứa, Bệ hạ rất muốn tiếp tục làm sâu sắc thêm mối liên hệ giữa Vương quốc Rulson chúng tôi và Thương hội Tân Phi các vị, cho nên hy vọng Thương hội Tân Phi có thể tăng cường đầu tư vào vương quốc chúng tôi. Theo thống kê, hiện tại Thương hội Tân Phi các vị đã đầu tư xây dựng ba mươi bảy nhà máy Máy móc Ma thuật gia dụng trong lãnh thổ Vương quốc Rulson chúng tôi, tính ra cũng không ít. Nhưng so với con số lên tới một trăm bốn mươi ba nhà máy Máy móc Ma thuật các loại mà các vị hợp tác xây dựng với Vương quốc Lanpari, thì lại kém xa quá nhiều." Newman nói với vẻ nghiêm túc.

Hứa Dịch khẽ mỉm cười: "Cái này vốn dĩ không thể so sánh được. Vương quốc Lanpari chính là nơi Thương hội Tân Phi chúng tôi khởi nghiệp thành lập, gốc rễ của thương hội chúng tôi ở Vương quốc Lanpari là sâu nhất, tự nhiên sẽ xây dựng nhà máy nhiều nhất ở Vương quốc Lanpari."

Newman gật đầu: "Vâng, điểm này Bệ hạ cũng có thể hiểu được, chỉ có điều Bệ hạ cho rằng, đã như vậy thì mức độ ủng hộ mà vương quốc chúng tôi dành cho Thương hội Tân Phi các vị thậm chí còn lớn hơn cả Vương quốc Lanpari, vậy tại sao Hội trưởng Hứa lại không thể cân nhắc tăng cường đầu tư vào Vương quốc Rulson chúng tôi hơn nữa? Ngài phải biết... năm ngoái riêng khoản thuế mà Thương hội Tân Phi các vị nộp trong vương quốc chúng tôi đã vượt quá một trăm vạn đồng vàng, còn lợi nhuận thu được thì tôi không cần nói thêm nữa đúng không..."

Hứa Dịch trầm ngâm một lát, gật đầu nói: "Tôi biết Quốc vương Trutz Bệ hạ đã hết sức ủng hộ thương hội chúng tôi, cũng vô cùng cảm kích. Về việc tăng cường đầu tư vào Vương quốc Rulson các vị, tôi cũng vẫn luôn đang lên kế hoạch cho việc này. Theo kế hoạch, nửa cuối năm nay, chúng tôi hy vọng sẽ tăng thêm khoản đầu tư hơn hai trăm vạn đồng vàng vào Vương quốc Rulson các vị, và đã đạt được thỏa thuận hợp tác với hai mươi sáu thương hội trong vương quốc các vị..."

"Như vậy vẫn chưa đủ." Newman đột nhiên ngắt lời Hứa Dịch, ánh mắt sáng quắc nhìn chằm chằm vào Hứa Dịch: "Hội trưởng Hứa, thật ra ngài nên hiểu và đoán được ý tứ của tôi rồi. Sự hợp tác mà Bệ hạ nói tới, ngoài hợp tác về Máy móc Ma thuật gia dụng ra, quan trọng hơn... thật ra chính là về mặt Máy móc Ma thuật quân dụng."

ChÆ°Æ¡ng 275: Ngài nhất định sẽ mang đến thay đổi

Từ Thị trấn Samara đến Công quốc Stan, kỳ thực cũng phải đi qua một đoạn Hoang mạc Black Rice, chỉ là hướng đi ngược lại so với lúc đến Bộ lạc Người sói Woller.

Tuy Ankulu rất nhiệt tình với chuyến đi của Hứa Dịch, nhưng cũng không quá phô trương, chỉ mang theo mấy tên thuộc hạ và ba chiếc xe ngựa đến đón.

Ban đầu, ông ta dự đoán Hứa Dịch sẽ dẫn theo rất nhiều trợ lý cùng đi khảo sát, không ngờ Hứa Dịch lại không mang theo ai, chỉ có Yanis - một Elf làm trợ lý. Vì vậy, ba chiếc xe ngựa liền trống một chiếc.

Đoàn xe nhỏ rời khỏi Thị trấn Samara, đi về hướng Tây Nam, sau khi đi khoảng 50 km trên Hoang mạc Black Rice, Hứa Dịch cảm thấy địa thế dần dần thấp xuống, nhiệt độ không khí xung quanh lại dần dần tăng lên.

Vừa mới rời khỏi cảnh tượng hoang vu đặc trưng của Hoang mạc Black Rice, tiến vào một khu rừng chưa được bao lâu, Hứa Dịch đã cảm thấy nóng bức khó chịu, nhịn không được cởi bỏ chiếc áo khoác da dày nặng nề.

Nhìn thấy hành động của Hứa Dịch, Ankulu ngồi cùng xe ngựa với anh ta cười nói: "Hội trưởng Hứa, đây là lần đầu tiên ngài đến Công quốc Stan của chúng tôi, e là chưa quen với khí hậu nơi này. Thực ra khí hậu ở đất nước chúng tôi khác với hầu hết các quốc gia trên Lục địa. Nơi này quanh năm không có mùa đông, bây giờ tuy là mùa đông, nhưng nhiệt độ có lẽ còn cao hơn cả mùa xuân, mùa thu ở Vương quốc Lanpari của các ngài."

Hứa Dịch lau mồ hôi trên trán, gật đầu: "Tôi cũng cảm nhận được. Nhìn từ địa thế này, Công quốc Stan của các ngài có lẽ nằm trong một vùng lòng chảo, cộng thêm việc gần biển, lại nằm ở cực Nam của Lục địa, có khí hậu này cũng không có gì lạ."

Ankulu có chút bất ngờ: "Xem ra Hội trưởng Hứa cũng rất am hiểu về địa lý, quả nhiên là người tài giỏi cái gì cũng biết. Không hổ danh Công chúa Cervini Điện hạ mỗi lần nhắc đến ngài đều hết lời khen ngợi."

"Vương nữ Điện hạ từng nhắc đến tôi trước mặt ông sao?" Hứa Dịch ngạc nhiên hỏi.

Ankulu khẽ mỉm cười: "Ban đầu là tôi nhắc đến Hội trưởng Hứa trước mặt Vương nữ Điện hạ, không ngờ vừa nhắc đến ngài, Vương nữ Điện hạ lập tức hào hứng hẳn lên, không ngừng khen ngợi ngài trước mặt tôi. Chính những lời nói của Vương nữ Điện hạ đã củng cố thêm quyết tâm đến tìm ngài của tôi."

Hình bóng Cervini thoáng qua trong đầu Hứa Dịch, anh mỉm cười nói: "Vạn nhất tôi không được như Vương nữ Điện hạ nói thì sao? Ông chẳng phải uổng công một chuyến à?"

"Không, tôi đã đến Vương quốc Lanpari rất nhiều lần, cũng từng tiếp xúc với Vương nữ Điện hạ không ít lần, nhưng đây là lần đầu tiên tôi thấy Vương nữ Điện hạ khen ngợi một người như vậy. Trước đây, tôi cũng đã điều tra sơ bộ về Hội trưởng Hứa và Thương hội Tân Phi. Sự khẳng định của Vương nữ Điện hạ đối với ngài chỉ là củng cố thêm niềm tin của tôi mà thôi, sẽ không ảnh hưởng đến quyết định của tôi."

"Ông quá khách sáo rồi." Hứa Dịch khoát tay, suy nghĩ một chút, lại nói: "Ankulu tiên sinh, kỳ thực đến giờ tôi vẫn chưa hiểu rõ các ngài muốn gì ở tôi và Thương hội Tân Phi? Chúng tôi dù sao cũng chỉ là một Thương hội nhỏ, e là không giúp được gì trong việc thay đổi tình hình của cả Công quốc Stan."

"Thay đổi đều bắt đầu từ những việc nhỏ nhặt." Ankulu nghiêm mặt nói."Thương hội Tân Phi tuy không phải là Thương hội lớn nhất Vương quốc Lanpari, nhưng lại là Thương hội có khả năng thay đổi hiện trạng nhất. Tôi đã nghiên cứu kỹ về Thương hội của các ngài, phát hiện ra rằng những thay đổi lớn hiện nay ở Thành phố Bontar và một số thành phố lân cận đều là nhờ sự xuất hiện của Thương hội Tân Phi. Vì vậy, tôi nghĩ, chỉ cần mời Thương hội Tân Phi, hay nói đúng hơn là Hội trưởng Hứa, đến Công quốc Stan của chúng tôi, nhất định sẽ mang đến những thay đổi nhất định."

Nhìn vẻ mặt kiên định của Ankulu, Hứa Dịch cười khổ nói: "Ankulu tiên sinh, tuy tôi rất tự tin có thể mang đến những thay đổi cho Công quốc Stan, nhưng nghe ông nói vậy, tôi cảm thấy áp lực quá lớn."

Ankulu khẽ mỉm cười: "Hội trưởng Hứa, chẳng lẽ ngài là người sợ áp lực sao?"

Hứa Dịch nhún vai: "Được rồi, tôi không sợ, thậm chí còn mong có áp lực, bởi vì tôi luôn cho rằng, có áp lực mới có động lực. Ừm... Đã có áp lực rồi, vậy chúng ta hãy thảo luận xem làm thế nào để biến những áp lực này thành động lực. Ankulu tiên sinh, tôi muốn hỏi một vấn đề trước, tình hình giao thông đường xá xung quanh ba khu mỏ mà Đại Công tước Stan dự định bán cho Thương hội chúng tôi như thế nào?"

Ankulu không chút do dự đáp: "Hai mỏ sắt đều có đường thông xe, còn mỏ đồng thì do trước giờ vẫn luôn bỏ hoang, nên tạm thời chưa có đường thông xe."

"Hoàn toàn không có đường sao?" Hứa Dịch nhíu mày.

Kỳ thực, trong số hai mỏ sắt và một mỏ đồng mà Công quốc Stan dự định bán cho anh ta, Hứa Dịch quan tâm nhất chính là mỏ đồng này.

Hiện tại, việc nghiên cứu và phát triển máy phát điện đã bước đầu thành công, bước tiếp theo chắc chắn là tiếp tục nghiên cứu và phát triển tổ máy phát điện lớn hơn, sau đó từng bước phổ biến điện năng.

Mà muốn phổ biến điện năng, nhu cầu về đồng sẽ rất cao.

Trong Vương quốc Lanpari tạm thời không tìm được mỏ đồng nào đủ lớn, mỏ kim loại màu gần Bộ lạc Người sói Woller cũng không có trữ lượng đồng lớn. Vì vậy, Hứa Dịch chỉ có thể đặt hy vọng vào mỏ đồng ở Công quốc Stan.

Nếu tình hình giao thông xung quanh mỏ đồng này quá tệ, sẽ ảnh hưởng rất lớn đến kế hoạch của anh ta.

Nhìn thấy vẻ mặt của Hứa Dịch, Ankulu vội vàng nói: "Xin Hội trưởng Hứa yên tâm. Tuy mỏ đồng kia tạm thời chưa có đường thông xe, nhưng Công quốc Stan chúng tôi gần như toàn là đồng bằng, địa hình xung quanh mỏ đồng kia rất bằng phẳng, sẽ không gây khó khăn gì cho việc khai thác đâu."

"Ừm... Nếu vậy thì tốt. Chỉ cần có thể xây dựng một con đường thuận tiện là được." Hứa Dịch gật đầu nói.

"Nói đến xây dựng đường xá..." Ankulu do dự một chút, hỏi: "Hội trưởng Hứa, ngài có dự định xây dựng đường cái ở đất nước chúng tôi không?"

Hứa Dịch sững người: "Xây dựng đường cái chẳng phải là việc của đất nước các ngài sao? Tại sao lại hỏi tôi?"

Nụ cười trên mặt Ankulu có chút lúng túng: "Cái này... Thật ra là chi phí xây dựng đường cái quá cao, đất nước chúng tôi e là không gánh nổi."

Hứa Dịch có chút khó tin nhìn Ankulu: "Cho dù xây dựng một con đường dài 100 km, chi phí cũng chỉ khoảng 30 vạn đồng vàng, tại sao lại không gánh nổi?"

Nụ cười trên mặt Ankulu càng thêm gượng gạo: "Kỳ thực... Nói ra cũng ngại, cả năm ngoái tổng thu nhập của đất nước chúng tôi chỉ vỏn vẹn có 20 vạn đồng vàng..."

Hứa Dịch im lặng.

Tuy đã sớm biết được từ nhiều nguồn tin rằng quốc lực của Công quốc Stan rất yếu, nhưng Hứa Dịch không ngờ lại yếu đến mức này.

Một Công quốc đường đường chính chính, cả năm thu nhập chỉ có 20 vạn đồng vàng! Thậm chí còn không bằng một nửa lợi nhuận một tháng của Thương hội Tân Phi!

Không trách Ankulu – một nhân vật thân cận của Đại Công tước Stan, có quyền lực rất lớn ở Công quốc Stan, khi đối mặt với Hứa Dịch lại tỏ ra cung kính như vậy. Thậm chí còn có phần khúm núm.

Trên Địa Cầu có câu: "Tiền là anh hùng".

Công quốc Stan nghèo đến mức này, Ankulu đương nhiên không thể cứng rắn trước mặt Hứa Dịch.

Nhìn nụ cười gượng gạo trên mặt Ankulu, Hứa Dịch bất giác nhớ đến những vị quan chức ở các khu vực kém phát triển trên Địa Cầu khi đối mặt với các nhà đầu tư đến từ các khu vực phát triển.

Có lẽ trong mắt Ankulu, Hứa Dịch chính là vị thần tài mà ông ta vất vả lắm mới mời được đến. Ông ta đương nhiên phải tìm mọi cách giữ chân Hứa Dịch, để anh ta đầu tư vào đất nước của mình, nên mới tỏ ra khách sáo và nhiệt tình như vậy.

Nhưng ngẫm lại, cho dù là Vương quốc Lanpari có quốc lực mạnh hơn Công quốc Stan rất nhiều, tổng thu nhập cả năm ngoái cũng chỉ có 2 triệu đồng vàng, Công quốc Stan có thể đạt 20 vạn đồng vàng cũng coi như không tệ...

Hứa Dịch thầm thở dài, nhưng ngoài mặt vẫn thản nhiên gật đầu: "Được rồi, đợi đến khi xem xét mấy khu mỏ kia, tôi sẽ xem xét có cần thiết phải xây dựng đường xá hay không. Dù sao, nếu có một con đường thông xe, việc khai thác mỏ của chúng tôi cũng thuận tiện hơn."

Nghe thấy giọng điệu của Hứa Dịch đã dịu đi, Ankulu lập tức thở phào nhẹ nhõm, vội vàng gật đầu cười nói: "Chỉ cần Hội trưởng Hứa có nhu cầu, mọi chuyện đều có thể thương lượng."

Hứa Dịch liếc nhìn Ankulu, thầm nghĩ: Nếu tôi có thể bỏ ra đủ tiền, chẳng lẽ Công quốc Stan còn định bán cả đất nước cho tôi hay sao?

Xe ngựa vừa rời khỏi Hoang mạc Black Rice, coi như đã tiến vào phạm vi Công quốc Stan.

Theo nhiệt độ tăng dần, cảnh vật xung quanh cũng nhanh chóng thay đổi.

Lúc đầu, hai bên đường vẫn là những cây gỗ lá rộng thường thấy ở Vương quốc Lanpari, nhưng không lâu sau, những cây cối này dần dần được thay thế bằng đủ loại thực vật nhiệt đới. Hứa Dịch xuyên đến lục địa Saines đã gần năm năm, anh biết rõ vùng đất này và Địa Cầu có rất nhiều điểm khác biệt, nhưng cũng có rất nhiều điểm tương đồng.

Ví dụ như về thực vật. Trên lục địa Saines có rất nhiều loài thực vật mà Hứa Dịch chưa từng thấy và chưa từng nghe nói đến trên Địa Cầu, nhưng phần lớn thực vật có trên Địa Cầu thì lục địa Saines đều có.

Ví dụ như Hứa Dịch quan sát qua cửa xe ngựa đủ loại cây cối cao lớn hai bên đường, không bao lâu sau đã phát hiện ra rất nhiều cây chuối, xoài, dứa...

Nhìn về phía xa xa, còn có thể thấy thấp thoáng những cây dừa cao vút.

Hứa Dịch nhìn một hồi, nhịn không được chỉ vào những loại cây này hỏi Ankulu: "Công quốc Stan của các ông sở hữu nhiều tài nguyên quý giá như vậy. Tại sao thu nhập tài chính lại ít như vậy?"

"Tài nguyên quý giá?" Ankulu ngạc nhiên hỏi lại."Quý giá ở chỗ nào?"

"Chẳng lẽ không quý giá sao? Không nói đâu xa, chỉ cần bán số trái cây do những cây ăn quả này sản xuất ra cho các nơi khác cũng có thể kiếm được bộn tiền rồi."

"Ý anh là số trái cây này sao?" Ankulu nhìn những loại cây ăn quả mà Hứa Dịch đang chỉ, bất giác cười khổ."Hội trưởng Hứa, thật ra chúng tôi cũng biết những loại trái cây này chắc chắn sẽ được người dân các nước khác yêu thích. Nhưng vấn đề là... làm sao để vận chuyển ra ngoài?"

Nhìn Ankulu dang hai tay ra, vẻ mặt bất lực, Hứa Dịch sững người, sau đó lập tức hiểu ra.

Vùng đất này dù sao cũng không phải Địa Cầu, không có khả năng vận chuyển siêu việt như trên Địa Cầu, có thể vận chuyển đồ đạc từ đầu này sang đầu kia Địa Cầu để bán chỉ trong một hoặc hai ngày.

Những loại trái cây nhiệt đới này tuy rất ngon, nhưng với khả năng vận chuyển hiện tại của lục địa Saines, không nói đến những nơi xa xôi, chỉ cần vận chuyển đến Vương quốc Lanpari gần nhất, e rằng số trái cây này sẽ bị hư hỏng hết trên đường đi.

Trách Ankulu không có lý, cứ giữ khư khư "núi vàng" mà không biết lợi dụng.

Nghĩ đến đây, Hứa Dịch bình tĩnh lại, suy nghĩ một chút rồi nói với Ankulu: "Nếu tôi có cách để vận chuyển số trái cây này ra ngoài trong tình trạng tươi ngon thì sao?"

Ankulu lập tức hai mắt sáng lên, vỗ mạnh vào đùi, mừng rỡ nói: "Đấy! Hội trưởng Hứa, đây chính là điều tôi vừa nói, anh nhất định sẽ mang đến thay đổi cho Công quốc Stan của chúng tôi!"

Chương 662: Thân thế của Theresa

Hứa Dịch hơi sững người, vội vàng đứng dậy đón lại, ân cần hỏi: "Theresa, sao vậy? Có chuyện gì xảy ra à?"

Theresa ngẩng đầu lên, đôi mắt to ánh lệ lấp lánh, khóe mắt đã ứa ra những giọt nước mắt, nhưng vẫn cố kìm nén không để mình bật khóc.

Thấy dáng vẻ này của cô, trong lòng Hứa Dịch cảm thấy kỳ lạ.

Từ khi Theresa được anh vô tình cứu ở thành Bontar, đến nay đã hơn ba năm, trong ba năm tiếp xúc lâu dài này, Hứa Dịch hiểu rất rõ rằng cô gái nhỏ dung mạo xinh đẹp, khí chất yếu đuối này thật ra trong lòng vô cùng kiên cường, chưa bao giờ để lộ mặt yếu đuối của mình trước người khác, giờ đột nhiên lộ ra vẻ mặt như thế này, chắc chắn là đã gặp phải chuyện gì đó khiến cô thật sự vô cùng đau buồn.

Nghĩ đến đây, Hứa Dịch dịu giọng, nhẹ nhàng hỏi tiếp: "Theresa, có khó khăn gì thì cứ nói thẳng ra đi, em đã ở đây hơn ba năm rồi, anh sớm đã coi em như người nhà, không có chuyện gì là không thể nói với anh cả."

Theresa ngơ ngác nhìn Hứa Dịch một lúc, ánh mắt lệ vẫn không ngừng lấp lánh, cuối cùng nước mắt nơi khóe mắt tụ thành giọt, thoáng chốc lăn xuống má.

"Hội... Hội trưởng đại nhân, em... em..."

Nói được chưa được hai câu, Theresa đột nhiên ngồi thụp xuống, hai tay ôm lấy đầu gối, bật khóc nức nở.

Nhìn Theresa đang chìm trong đau buồn, Hứa Dịch có chút lúng túng không biết làm sao.

Anh rất ít kinh nghiệm dỗ dành một cô gái đang khóc, căn bản không biết lúc này nên làm thế nào.

Nghĩ ngợi một chút, anh thở dài nói: "Để anh đi tìm Stella qua đây, nếu em có chuyện gì bất tiện nói với anh, có thể nói với cô ấy, cũng như nhau cả thôi."

Nhưng Hứa Dịch vừa mới bước chân ra, đã cảm thấy ống quần bị kéo lại.

Quay đầu nhìn, liền phát hiện Theresa đưa bàn tay nhỏ nắm chặt lấy ống quần của Hứa Dịch, ngước khuôn mặt nhỏ nhắn nhìn Hứa Dịch, trong ánh mắt tràn đầy vẻ khẩn cầu van nài.

Trong lòng Hứa Dịch cảm thấy kỳ lạ.

Rốt cuộc Theresa đã gặp phải chuyện gì mà không tìm người khác để giãi bày, lại tìm đến chính mình?

"Hay là... để anh đi tìm Evita qua đây?" Hứa Dịch thử hỏi.

Mấy năm nay Theresa vẫn luôn làm việc trong Viện nghiên cứu Ma thuật của Thương hội Tân Phi, tiếp xúc với Evita khá nhiều, còn vì năng lực làm việc xuất sắc mà nhiều lần được Evita khen ngợi trước mặt Hứa Dịch, nên Hứa Dịch cho rằng quan hệ riêng tư giữa cô và Evita chắc hẳn khá thân thiết.

Vả lại cả hai đều là những cô gái trẻ, Evita còn lớn hơn Theresa vài tuổi, lẽ ra sẽ dễ trò chuyện với nhau hơn.

Nhưng Theresa lại lắc đầu, vẻ mặt như muốn nói lại thôi.

Hứa Dịch có chút bất lực, nghĩ một lát, cúi người kéo Theresa đứng dậy, nhìn thẳng vào mắt cô, nghiêm túc nói: "Theresa, anh vừa nói rồi, anh vẫn luôn coi em như người nhà, cho nên bất kể em gặp phải chuyện gì và khó khăn gì, đều có thể coi anh như người nhà mà giãi bày. Nếu là chuyện anh có thể giúp được, anh nhất định sẽ cố hết sức giúp em. Em hiểu ý anh chứ?"

Theresa ngơ ngác nhìn Hứa Dịch một lúc, từ từ gật đầu.

"Vậy được, ngồi xuống đi, nói cho anh nghe, rốt cuộc đã xảy ra chuyện gì." Hứa Dịch chỉ vào chiếc ghế bên cạnh, rồi ngồi xuống đối diện.

Theresa khẽ cắn răng, cuối cùng cũng ngồi xuống ghế.

Đón lấy ánh mắt chân thành của Hứa Dịch, trên mặt Theresa lại thoáng qua một tia u ám, hồi lâu sau mới khẽ nói: "Hội trưởng đại nhân, em đã ở bên ngài hơn ba năm rồi, nhưng ngài lại chưa từng hỏi em rốt cuộc đến từ đâu, đúng không ạ?"

Hứa Dịch khẽ gật đầu, thản nhiên nói: "Ai cũng có bí mật riêng của mình, anh sẽ không ép người khác phải nói ra. Nếu em không muốn nói thì anh cũng sẽ không hỏi thêm. Dù sao anh chỉ cần biết em tên là Theresa là được rồi."

Hứa Dịch đang nói dối.

Thực ra khi trong nhà đột nhiên xuất hiện thêm một người lạ, cho dù người lạ này dung mạo tuyệt đẹp, thể chất yếu đuối, trông chẳng khác gì một chú thỏ trắng vô hại, thì Hứa Dịch cũng không thể nào dễ dàng chấp nhận như vậy được.

Sau khi tiếp nhận Theresa, Hứa Dịch đã thông qua nhiều mối quan hệ để điều tra tình hình thực sự của cô.

Nhưng Theresa này lại giống như từ trong đá nứt ra vậy, trong Vương quốc Lanpari căn bản không có bất cứ thông tin gì về cô cả.

Điều này từng khiến Hứa Dịch có lúc rất nghi ngờ cô.

Với sự giáo dưỡng hơn người của Theresa, tuyệt đối phải là xuất thân từ gia đình quý tộc, hơn nữa dung mạo của cô lại xuất sắc đến vậy, lẽ ra phải có chút danh tiếng mới đúng.

Nhưng tra đi tra lại, vẫn chẳng có bất cứ thông tin liên quan nào, điều này thực sự quá kỳ lạ.

Thế nên ngay từ đầu, Hứa Dịch thật ra vẫn có chút đề phòng đối với Theresa.

Ngay cả sau khi Theresa bộc lộ thiên phú ma pháp của mình, cùng khả năng thấu hiểu hơn người đối với Máy móc Ma thuật, được nhận vào làm việc tại Viện nghiên cứu Ma thuật, Hứa Dịch vẫn ngấm ngầm khống chế không cho cô tiếp cận các nghiên cứu cốt lõi.

Nhưng Theresa ở đây một mạch đã hơn ba năm, tuy trong khoảng thời gian đó vẫn không điều tra ra được bất cứ thông tin gì về cô, nhưng suốt ba năm này Theresa luôn thể hiện hết sức bình thường.

Lâu dần, Hứa Dịch cũng dần dần bỏ qua vấn đề thân phận của cô, coi cô như một cô gái nhỏ bình thường, cùng lắm chỉ là thân thế có chút kỳ lạ mà thôi.

Huống chi hơn một năm trước, Theresa đã lấy cớ dọn ra khỏi chỗ Hứa Dịch, chuyển đến ở tại ký túc xá của Viện nghiên cứu thuộc Viện nghiên cứu Ma thuật Thương hội Tân Phi.

Ngoài việc thỉnh thoảng vài ngày lại về gặp mặt Hứa Dịch, Stella và mọi người, ăn một bữa cơm, gần đây sự tiếp xúc của cô với Hứa Dịch thật ra đã khá ít.

Hôm nay cô đột nhiên chạy đến, còn lộ ra tâm trạng kích động như vậy trước mặt Hứa Dịch, quả thực có chút kỳ lạ.

Nghe những lời của Hứa Dịch, thần sắc Theresa có chút kích động, hít thở sâu mấy lần, mới gật đầu mạnh, ngập ngừng một chút, khẽ nói: "Hội... Hội trưởng đại nhân, ngài... còn nhớ tình cảnh lúc cứu em hơn ba năm trước không ạ?"

Hứa Dịch khẽ mỉm cười: "Đương nhiên nhớ chứ. Lúc đó em ngất xỉu trước mặt anh, anh còn tưởng em là đứa ăn mày nhỏ từ đâu tới. Kết quả sau khi mang em về, tắm rửa xong xuôi, anh mới phát hiện ra mình nhặt về một mỹ nhân khiến người ta phải kinh ngạc."

Theresa gượng cười, ngay sau đó lại lộ vẻ đau buồn, lại hít sâu một hơi, tiếp lời: "Hội trưởng đại nhân, lúc đó... em đã chạy trốn suốt hai ngàn cây số, căn bản không còn sức để tiếp tục chạy trốn nữa, cũng không còn niềm tin để tiếp tục sống nữa. Nếu ngài không ra tay giúp đỡ em, chắc chắn em đã chết trên đường phố thành Bontar rồi."

"Chạy trốn hai ngàn cây số?" Hứa Dịch nhạy bén nhận ra trọng điểm trong lời Theresa.

Vương quốc Lanpari không phải là một siêu cường gì cả, bất kể chiều dài đông tây hay bắc nam, toàn bộ đều không thể vượt quá hai ngàn cây số.

Vậy thì cho dù thành Bontar nằm ở phía nam Vương quốc Lanpari, nếu Theresa đến từ nơi cách đó hơn hai ngàn cây số, thì tất nhiên chỉ có thể là đến từ một quốc gia khác.

Thấy vẻ mặt kinh ngạc của Hứa Dịch, Theresa khẽ gật đầu: "Vâng, Hội trưởng đại nhân, em vẫn luôn không nói cho ngài biết về xuất thân của em, vì... thật ra em không đến từ bất cứ nơi nào của Vương quốc Lanpari, mà đến từ... Vương quốc Sack."

Hứa Dịch hơi trợn tròn mắt, sau đó nhanh chóng khôi phục vẻ bình tĩnh.

Câu trả lời này tuy khiến người ta kinh ngạc, nhưng Hứa Dịch nghĩ lại một chút thì cũng không cảm thấy quá bất ngờ.

Chỉ có câu trả lời này mới giải thích được vì sao Hứa Dịch lại không thể tìm được bất cứ tin tức gì về Theresa trong Vương quốc Lanpari.

Vương quốc Sack là kẻ địch của Vương quốc Lanpari, muốn dò xét được tin tức liên quan đến Vương quốc Sack, tự nhiên là chuyện vô cùng khó khăn.

Nghĩ ngợi một lát, Hứa Dịch mỉm cười nói: "Đến từ Vương quốc Sack cũng chẳng sao cả. Tuy Vương quốc Sack và Vương quốc Lanpari là kẻ địch của nhau, nhưng không có nghĩa là tất cả mọi người của Vương quốc Sack đều là kẻ thù. Theresa, em không cần vì chuyện này mà mang gánh nặng tâm lý."

Theresa liếc nhìn Hứa Dịch một cái, trong ánh mắt thoáng qua một tia biết ơn.

"Hội trưởng đại nhân, em biết, ngài vẫn luôn khoáng đạt như vậy. Ngài thậm chí còn đối xử bình đẳng với cả nô lệ, nên em tin ngài chắc chắn sẽ không có thành kiến gì với việc em đến từ Vương quốc Sack. Nhưng... dù sao em cũng đã trốn đến Vương quốc Lanpari, người của Vương quốc Lanpari không phải ai cũng khoáng đạt như Hội trưởng đại nhân ngài, nên em chỉ có thể luôn giấu kín thân phận của mình. Hội trưởng đại nhân, ngài... sẽ không trách em chứ ạ?"

Hứa Dịch nhún vai: "Anh đương nhiên sẽ không trách em. Nhưng Theresa, nói dài như vậy rồi, hình như em vẫn chưa nói đến trọng điểm. Em đã ở đây hơn ba năm rồi, em nói em chạy trốn từ Vương quốc Sack tới, vậy thì bất kể trước kia em thế nào, vì sao lại chạy trốn, hơn ba năm trôi qua, hẳn mọi chuyện đã qua đi cả rồi. Vì sao hôm nay em... lại có dáng vẻ như thế này?"

Không hỏi thì thôi, câu hỏi này vừa vang lên, vẻ đau buồn hiện lên trên mặt Theresa, đôi mắt to lập tức lại trào ra dòng nước mắt cuồn cuộn.

Hứa Dịch lặng lẽ nhìn Theresa cúi đầu rơi lệ, im lặng chờ cô tiếp tục lên tiếng.

Nếu không phải muốn tìm mình để giãi bày, Theresa hẳn sẽ không có dáng vẻ như vậy trước mặt mình.

Mà theo những gì cô vừa nói, chuyện khiến cô đau buồn đến vậy, e rằng có liên quan đến việc cô chạy trốn từ Vương quốc Sack tới đây.

Hứa Dịch năm xưa cứu Theresa về, nhưng chưa từng tiết lộ chuyện của cô cho bất cứ ai ngoài Stella biết, kể cả việc cho người đi điều tra thông tin liên quan đến Theresa cũng đều được tiến hành bí mật.

Cho nên giờ đây Theresa gặp phải chuyện liên quan đến phương diện này, việc cô nghĩ ngay đến việc tìm Hứa Dịch cũng là điều đương nhiên.

Dù sao Theresa cũng là một cô gái kiên cường, lặng lẽ rơi lệ một lúc, cô khẽ lau nước mắt, rồi lại ngẩng đầu lên, đưa tay vào trong ngực, sờ soạng một lúc, lấy ra một tờ báo được gấp gọn gàng.

Hứa Dịch cầm lấy nhìn, phát hiện trên tờ báo còn có dấu vết bị làm ướt rất rõ ràng, thầm nghĩ có lẽ là do nước mắt của Theresa nhỏ xuống lúc cô nhìn thấy tờ báo này gây ra.

Mở tờ báo ra xem, mới phát hiện đây là một tờ Tuần báo Lanpari.

Hứa Dịch nhíu mày nhìn Theresa, Theresa khẽ nói: "Hội trưởng đại nhân, xin hãy xem trang bảy."

"Trang bảy?" Hứa Dịch hơi nhíu mày.

Nếu anh nhớ không lầm thì Tuần báo Lanpari từ trang bảy đến trang tám là chuyên đưa tin về các nước xung quanh.

Theo lời lật đến trang bảy, đập vào mắt là một dòng tiêu đề bị vết nước làm ướt đến mức mực loang lổ, chữ nhìn không rõ lắm.

"Tử tước Dolancarlo, quan phụ trách tài chính thành Domik của Vương quốc Sack, bị nghi ngờ phản quốc, bị xử tru di cả họ."

Hứa Dịch đột nhiên ngẩng đầu, nhìn Theresa đang đầy vẻ đau buồn trên mặt.

Theresa hít sâu một hơi: "Tử tước Dolancarlo, chính là cha em."

Chương 663: Đại pháp sư hiếu thắng và trưởng lão tộc Elf

Màn đêm dần dần bao trùm bầu trời.

Nhìn vạt váy dài màu tím nhạt của Theresa khuất dần vào bóng tối bên ngoài trang viên, Hứa Dịch không nhịn được khẽ thở dài một hơi.

Theresa rốt cuộc cũng đã bộc bạch xuất thân, thân thế của mình với anh, nhưng lại là trong hoàn cảnh như thế này, thực sự khiến anh có chút không ngờ tới.

Từ bản tin trên Tuần báo Lanpari mà xét, giờ đây Theresa hoàn toàn có thể coi là đã trở thành người không nơi nương tựa, cô độc một mình.

Tội phản quốc, bất kể là ở Vương quốc Lanpari, hay Vương quốc Sack, thậm chí ở bất cứ quốc gia nào trên lục địa này, đều là tội danh nghiêm trọng nhất.

Tử tước Dolancarlo đã dính líu đến tội phản quốc, thì việc bị tru di cả họ là điều không còn nghi ngờ gì nữa.

Nếu không phải Theresa đã rời khỏi nhà từ trước, e rằng giờ đây cô cũng đã bị đem ra pháp trường, thậm chí còn có thể gặp phải số phận thảm khốc hơn.

Nhưng điều thực sự khiến Theresa cảm thấy vô cùng đau buồn, lại chính là ở điểm này.

Theo lời kể của Theresa, thực ra lúc đó khi cô rời nhà, tiến vào Vương quốc Lanpari, Tử tước Dolancarlo căn bản chẳng nói với cô điều gì cả, chỉ để người thân tín đưa cô đi.

Còn sau khi tới nơi này, người thân tín mới truyền đạt lại lời dặn dò của Tử tước Dolancarlo, bảo cô từ nay đừng quay về Vương quốc Sack nữa, hãy tìm một nơi nào đó trong Vương quốc Lanpari để sống tốt cuộc đời còn lại.

Vốn dĩ Tử tước Dolancarlo đã thông qua các mối quan hệ riêng của mình tại Vương quốc Lanpari để sắp xếp sẵn đường lui cho Theresa, nhưng không ngờ vừa mới vào Vương quốc Lanpari, đã bị người tiếp ứng phía bên này bán đứng cho phía Vương quốc Lanpari.

Để bảo vệ Theresa, người thân tín của Tử tước Dolancarlo đã chiến đấu đến chết, chỉ có Theresa nhờ cải trang mới miễn cưỡng thoát ra được.

Theresa tuy rất muốn tự mình lén trở về Vương quốc Sack, hỏi rõ ràng Tử tước Dolancarlo mọi chuyện, nhưng lại căn bản không tìm được cách nào, đường lối nào.

Còn để tránh truy binh, Theresa thậm chí chỉ có thể một mạch chạy về phía nam, chạy trốn đến nơi càng lúc càng xa Vương quốc Sack.

Cuối cùng, cô nhờ vào năng lực của bản thân là một pháp sư mà miễn cưỡng chạy trốn được đến thành Bontar, nhưng đã kiệt sức vì đường xa vất vả, hơn nữa vì mọi chuyện đều bất định mà suýt nữa mất luôn ý chí sinh tồn.

"Nếu không phải trong lòng mang theo suy nghĩ nhất định phải biết vì sao cha lại đưa em ra đi, có lẽ em đã sớm tự bỏ mặc bản thân rồi." Khi nói câu này, trong ánh mắt Theresa lộ ra một tia kiên cường, nhưng ngay sau đó lại lập tức trở nên vô cùng đau buồn. "Nhưng giờ em đã biết đáp án rồi, lại phát hiện mình càng thêm bất lực."

Hứa Dịch trước cảnh này chỉ có thể im lặng.

Bất cứ ai sau khi biết tin cả nhà mình đã chết, đều không thể nào bình tĩnh được.

Huống hồ Theresa lại là một cô gái nhỏ trông có vẻ yếu đuối đến vậy.

Nhưng đối với hoàn cảnh của Theresa, Hứa Dịch cũng chỉ có thể tỏ lòng thông cảm, cũng không có cách nào làm được gì khác.

Tử tước Dolancarlo bị tru di cả họ, là bởi ông ta bị nghi ngờ phản quốc, chuyện này căn bản chẳng liên quan gì đến Hứa Dịch.

Mà cho dù Hứa Dịch có muốn can thiệp vào chuyện này, thì cũng căn bản không có khả năng nào cả.

Đây đã là chuyện đã rồi, nên điều duy nhất Hứa Dịch có thể làm, chính là bày tỏ với Theresa rằng anh có thể cung cấp bất cứ sự giúp đỡ nào mà cô cần.

Nhưng Theresa lại khẽ lắc đầu trước bàn tay giúp đỡ mà Hứa Dịch đưa ra.

"Hội trưởng đại nhân, chuyện này không liên quan gì đến ngài cả. Em tìm đến ngài, không phải mong nhận được sự giúp đỡ của ngài, chỉ là... chỉ là ngoài ngài ra, em không có cách nào tiết lộ chuyện này cho bất cứ ai khác. Em chỉ muốn tìm một người để giãi bày mà thôi..."

Vẻ đau buồn thê lương của Theresa khiến người ta không khỏi thấy nhói lòng, nhưng rốt cuộc Hứa Dịch cũng chẳng có cách nào, chỉ có thể miễn cưỡng an ủi vài câu.

Mà Theresa cũng không yếu đuối như vẻ bề ngoài, sau khi giãi bày xong với Hứa Dịch, tuy vẫn còn đầy vẻ u ám trên mặt nhưng cũng đã miễn cưỡng khôi phục bình tĩnh, rồi cáo từ rời đi.

Hứa Dịch không có lý do gì để giữ cô lại, đành phải nhìn theo tiễn cô rời đi.

Nhìn về hướng Theresa đã biến mất, trong lòng Hứa Dịch không khỏi cảm khái.

Tuy Theresa mấy năm nay vẫn luôn coi như sống cô độc ở nơi đây, nhưng dù sao trong lòng vẫn còn có người thân để mà thương nhớ, còn giờ đây một tin tức trên Tuần báo Lanpari lại hoàn toàn cắt đứt niềm hy vọng trong lòng cô.

Từ giây phút này, Theresa có thể nói là đã trở thành một người thực sự cô độc.

"Cứ để Vivian và Evita quan tâm đến cô ấy nhiều hơn một chút vậy." Hứa Dịch thầm nghĩ.

Theresa từng ở nhà Hứa Dịch một khoảng thời gian, quan hệ với Vivian khá tốt.

Còn sau khi vào Viện nghiên cứu Ma thuật, cô cũng luôn hòa hợp tốt với Evita.

Để hai người họ quan tâm đến Theresa nhiều hơn, chắc hẳn cũng sẽ khiến cô cảm thấy dễ chịu hơn phần nào.

Ngoài chuyện này ra, Hứa Dịch cũng không nghĩ ra được cách nào tốt hơn.

Về mặt kỹ thuật cơ khí, Hứa Dịch là một thiên tài, về mặt ma pháp, anh cũng có thể coi là thiên tài.

Nhưng về mặt đối nhân xử thế, nhất là chuyện tâm tư của các cô gái nhỏ, Hứa Dịch lại tự nhận mình vẫn luôn hết sức vụng về, cực kỳ không giỏi ở phương diện này.

Nghĩ đến tâm trạng hiện giờ của Theresa, Hứa Dịch không nhịn được lại thở dài một hơi, lắc đầu định quay vào trong nhà.

Vừa mới xoay người, đột nhiên anh thấy phía xa bên ngoài trang viên có hai luồng ánh sáng bừng lên, nhanh chóng tiến lại gần từ đằng xa.

Không lâu sau, hai luồng ánh sáng đó đã từ nông trại Tân Phi cách đó bốn cây số tiến đến gần quốc lộ bên ngoài trang viên.

Còn Hứa Dịch cũng từ trong gió nghe thấy tiếng gầm rú vô cùng quen thuộc của động cơ ma lực.

Nhìn hai luồng ánh sáng chói mắt kia tựa như tia chớp xé toạc bầu trời, xuyên qua màn đêm, rồi lao thẳng vào trang viên, Hứa Dịch chỉ cảm thấy gân xanh trên trán giật lên một cái, khóe miệng không nhịn được co giật một chút.

"Két——"

Hai tiếng phanh gấp cực dài và mãnh liệt vang lên trên khoảng sân trống phía trước trang viên.

Hai luồng ánh sáng tắt đi, dưới ánh đèn ma pháp bên ngoài trang viên, hiện ra một chiếc xe hơi ma lực màu đen tuyền và một chiếc màu đỏ rực.

Cửa xe hơi ma lực màu đen tuyền mở ra, Đại pháp sư Camillo từ trên xe bước xuống, ngửa mặt lên trời cười lớn.

"Ha ha, vẫn là ta đến trước, ha ha..."

Cửa xe hơi ma lực màu đỏ rực mở ra, người bước xuống lại là trưởng lão Lisanya.

Liếc nhìn Đại pháp sư Camillo đang cười đắc ý, trưởng lão Lisanya khẽ hừ một tiếng lạnh lùng.

"Đắc ý cái gì? Đừng quên ông xuất phát trước ta trọn hai giây đấy. Nếu tính theo cách đó, phải là ta đến trước, ta thắng."

Đại pháp sư Camillo khinh thường liếc nhìn trưởng lão Lisanya một cái: "Xuất phát nhanh chẳng phải là bằng chứng ta mạnh hơn bà sao? Ai bảo bà xuất phát chậm như vậy? Đến trọn hai giây cơ đấy! Lâu như vậy, chẳng lẽ lúc đó bà đang thẫn thờ à?"

Trưởng lão Lisanya trừng mắt nhìn Đại pháp sư Camillo: "Ông mới là kẻ thẫn thờ! Chiếc xe của ta bị trục trặc nhỏ một chút, lúc đó khởi động bị chậm lại một nhịp, nên mới muộn mất hai giây. Nếu không, ta chắc chắn sẽ không xuất phát chậm hơn ông!"

Đại pháp sư Camillo phất tay: "Đừng tìm lý do khách quan. Nếu là trên trường đua, xuất phát chậm là coi như thua rồi. Đừng nói với ta là bà không biết đạo lý này."

Trưởng lão Lisanya khẽ nhướng đôi mày, hừ lạnh một tiếng, không thèm để ý đến Đại pháp sư Camillo, mà quay đầu nhìn về phía Hứa Dịch bên cạnh.

"Hội trưởng Hứa, giúp ta xem thử chiếc xe hơi ma lực này của ta bị làm sao vậy? Vì sao vừa nãy khởi động liên tục hai lần đều thất bại?"

Hứa Dịch cười khổ lắc đầu, thầm nghĩ Đại pháp sư Camillo năm nay đã 64 tuổi rồi, còn trưởng lão Lisanya thì ít nhất cũng đã hơn 400 tuổi, quy đổi ra tuổi loài người thì cũng gần 70, vì sao cả hai người vẫn cứ như trẻ con vậy, luôn tranh cãi giành phần thắng vì những chuyện như thế này?

Đại pháp sư Camillo thì thôi không nói, chứ trưởng lão Lisanya lại là một người thuộc tộc Elf vốn nổi tiếng phong thái cao quý, thanh nhã!

Thậm chí bà còn là một vị trưởng lão tôn quý của tộc Elf nữa chứ!

"Không biết là do bản thân trưởng lão Lisanya tính tình vốn nóng nảy, hay là vì tham gia đua xe mà tính cách của bà bị thay đổi."

Hứa Dịch thầm lẩm bẩm trong lòng, vội vàng mang theo nụ cười bước đến bên chiếc xe hơi ma lực màu đỏ rực.

Kiểm tra một lượt, Hứa Dịch nhanh chóng phát hiện ra vấn đề.

Dây dẫn ma lực nối giữa thiết bị khởi động và động cơ ma lực của chiếc xe hơi ma lực này có chỗ hơi bị lỏng, dẫn đến tiếp xúc kém giống như trên mạch điện, đây chính là nguyên nhân khiến hai lần khởi động trước đó đều thất bại.

Đây là một vấn đề nhỏ, Hứa Dịch rất dễ dàng giúp trưởng lão Lisanya giải quyết xong.

Thử vài lần khởi động liên tục thành công, trưởng lão Lisanya chỉ về phía Đại pháp sư Camillo: "Nào, chúng ta lại đua thêm một trận nữa."

Đại pháp sư Camillo hừ lạnh một tiếng: "Đua thì đua, sợ gì bà chứ?"

Hứa Dịch vội vàng chặn Đại pháp sư Camillo đang định chui vào xe hơi ma lực lại, cười khổ nói với cả hai người: "Muộn thế này rồi, bên ngoài tối om, còn đua cái gì nữa?"

"Cái đó không ảnh hưởng gì đến chúng ta cả." Đại pháp sư Camillo vung tay, cúi người định chui vào xe.

Hứa Dịch vội vàng lại chặn ông lại lần nữa.

"Không ảnh hưởng đến hai vị, nhưng sẽ ảnh hưởng đến người khác. Muộn thế này rồi, rất dễ dọa sợ người khác. Với lại, hai vị ra ngoài đua bây giờ, thì ai tính giờ cho hai vị? Căn bản rất khó tạo ra một môi trường thi đấu công bằng, phải không?"

Đại pháp sư Camillo và trưởng lão Lisanya nhìn nhau một cái, nghĩ lại cũng thấy có lý, mới khẽ gật đầu, từ bỏ ý định đua thêm một trận.

Hứa Dịch lúc này mới thở phào nhẹ nhõm một hơi thật dài.

Vì dự định tổ chức một giải đua xe chuyên nghiệp, từ mùa xuân năm nay, Hứa Dịch đã lấy danh nghĩa Thương hội Tân Phi tổ chức một giải đấu quy mô nhỏ tại Công quốc Stan, chuyên dùng để đua xe.

Sau khi nghe tin về giải đấu này, Đại pháp sư Camillo và trưởng lão Lisanya đã lập tức đăng ký tham gia ngay từ đầu.

Vì cả hai vị này đều có thực lực mạnh mẽ, bình thường khi lái xe hơi ma lực căn bản chẳng cần lo xảy ra sự cố gì, nên họ vốn đã quen lái xe hơi ma lực với tốc độ giới hạn giống như đua xe từ lâu, tự nhiên thích nghi tốt hơn các tay đua khác nhiều.

Mà với thực lực ma pháp siêu cường của cả hai người, cũng khiến thể chất của họ vượt trội hơn hẳn người thường, dùng vào đua xe đương nhiên càng đáng sợ hơn.

Thế nên sau vài trận đấu, hai người gần như thâu tóm hết mọi ngôi vô địch và á quân.

Còn tính đến trận đấu hôm nay, thành tích của hai người về cơ bản đang ngang bằng nhau.

Vì vậy cả hai đều không phục nhau, đều rất muốn áp đảo đối phương, đến mức thậm chí họ còn để tâm mãi không nguôi vì một trận thắng thua bình thường, chẳng khác gì trẻ con.

Giờ hai người tốt lắm mới chịu buông bỏ tranh chấp, Hứa Dịch tuy rất tò mò về kết quả trận đấu chiều nay, nhưng cũng chỉ có thể tạm thời nén lại, không dám nhắc đến chủ đề này.

Liếc nhìn Đại pháp sư Camillo, trong lòng Hứa Dịch chợt động, bỗng nhớ ra một chuyện.

"À đúng rồi, ông ơi, Hiệp hội Pháp sư và Nghị viện Vương quốc Lanpari cùng gửi thư tới, hy vọng ông tham dự buổi lễ mừng mà họ đặc biệt chuẩn bị riêng cho ông, ông có muốn đi không?"

Nghe câu hỏi này, sắc mặt Đại pháp sư Camillo lập tức sa sầm.

Chương 664: Chẳng có gì cần chuẩn bị

"Ta không muốn bị người ta ngắm nhìn như xem khỉ, không đi!"

Đại pháp sư Camillo buông một câu lạnh lùng, phất tay một cái, liền đi thẳng vào trong nhà.

"Bọn họ sao dám coi ông như khỉ chứ? Chỉ là muốn thơm lây chút vinh quang của ông thôi mà!"

Hứa Dịch hét lớn một câu từ phía sau, nhưng Đại pháp sư Camillo chỉ đáp lại bằng một tiếng hừ lạnh, không thèm quay đầu lại mà đi thẳng vào nhà.

Hứa Dịch chỉ đành bất lực thở dài, lắc đầu, thầm nghĩ xem ra Cervini lại phải thất vọng rồi.

Mà người thất vọng chắc chắn không chỉ có một mình Cervini, e rằng toàn bộ người dân Vương quốc Lanpari cũng đều sẽ vô cùng thất vọng.

Cuối năm ngoái, Đại pháp sư Camillo cuối cùng đã đột phá giới hạn của Đại pháp sư, nắm được pháp tắc không gian, trở thành một vị Ma đạo sư.

Sau đó ông đã đến Thiên Không Thành, nơi đặt tổng bộ Hiệp hội Pháp sư, và nhận được sự công nhận nhất trí từ tổng bộ Hiệp hội Pháp sư, trở thành một vị Ma đạo sư tôn quý được tổng bộ Hiệp hội Pháp sư thừa nhận.

Tin tức truyền về không chỉ gây chấn động toàn bộ Vương quốc Lanpari, mà mấy nước xung quanh cũng đều chấn động theo.

Phải biết rằng, lục địa Saiens đã mấy trăm năm nay không xuất hiện Đại ma đạo sư, nên đối với toàn bộ lục địa mà nói, Ma đạo sư chính là pháp sư lợi hại nhất, không có ai khác sánh bằng.

Tuy thực lực của các vị Ma đạo sư cũng có cao có thấp, như Đại pháp sư Camillo... không, giờ nên gọi là Ma đạo sư Camillo, vị Ma đạo sư mang danh xưng mới này, không thể tính là pháp sư đỉnh cao nhất, nhưng dù sao ông cũng đã là một Ma đạo sư, một siêu pháp sư đã nắm được pháp tắc không gian, được xem là đã lĩnh ngộ chân đế của pháp sư, thậm chí đã bước vào lãnh vực của thần linh.

Tuy nhìn có vẻ Ma đạo sư và Đại pháp sư chỉ cách nhau một ranh giới mỏng manh, nhưng ranh giới mỏng manh ấy lại là hố sâu mà hàng vạn hàng triệu pháp sư trên lục địa Saiens cả đời cũng không thể nào vượt qua được.

Hiện tại, tổng số pháp sư trên toàn bộ lục địa Saiens cộng lại đã vượt quá mười vạn người, nhưng trong đó số Ma đạo sư được tổng bộ Hiệp hội Pháp sư công nhận lại chỉ có hai mươi bảy người, đủ thấy Ma đạo sư quý hiếm đến mức nào.

Còn giờ đây, Đại pháp sư Camillo đã trở thành vị Ma đạo sư thứ hai mươi tám.

Chuyện này đối với toàn bộ lục địa Saiens mà nói cũng có thể coi là có ý nghĩa trọng đại, bởi bất cứ vị Ma đạo sư nào cũng đều là nhân vật đỉnh cao nhất trên lục địa, cho dù ở Đế quốc Kendra hay Đế quốc Malo, cũng tuyệt đối thuộc tầng lớp cao nhất.

Còn đối với Vương quốc Lanpari mà nói, ý nghĩa lại càng phi thường hơn nữa.

Vương quốc Lanpari lập quốc đến nay đã hơn bốn trăm năm, nhưng từ đầu đến cuối chỉ từng xuất hiện một vị Ma đạo sư duy nhất, đó còn là vị Ma đạo sư đã cùng vị hoàng đế đầu tiên của vương quốc chinh chiến khắp nơi ngay từ thuở lập quốc.

Giờ đây hơn bốn trăm năm đã trôi qua, trong Vương quốc Lanpari cuối cùng cũng xuất hiện vị Ma đạo sư thứ hai, có thể tưởng tượng được Vương quốc Lanpari đã chấn động đến mức nào vì chuyện này.

Sau khi nhận được tin Đại pháp sư Camillo trở thành Ma đạo sư, Vương quốc Lanpari đã không chút do dự trao tặng ông một loạt danh hiệu vinh dự, đồng thời thịnh tình mời ông tham dự buổi lễ long trọng mà Vương quốc Lanpari đặc biệt tổ chức cho dịp này, định trịnh trọng tuyên bố với tất cả mọi người về việc Đại pháp sư Camillo trở thành Ma đạo sư.

Nhưng ngoài dự liệu của mọi người, Ma đạo sư Camillo lại từ chối tham dự buổi lễ này, mà không đưa ra bất cứ lý do gì.

Tốt lắm mới xuất hiện được một vị Ma đạo sư, thế mà lại chẳng chịu nể mặt chút nào, phía Vương quốc Lanpari tự nhiên vì thế mà vô cùng bất an.

Riêng Cervini vì chuyện này đã gửi cho Hứa Dịch mấy lá thư liền, hỏi rốt cuộc vì lý do gì mà Ma đạo sư Camillo không chịu tham dự buổi lễ này.

Còn sau khi Hứa Dịch hỏi Ma đạo sư Camillo, câu trả lời nhận được lại khiến anh vừa buồn cười vừa dở khóc dở cười.

Hóa ra Ma đạo sư Camillo chỉ đơn giản là ghét cái kiểu nghi lễ cố ý bày vẽ như vậy mà thôi, kiểu nghi lễ mang tính hình thức và ý nghĩa tượng trưng thái quá này khiến ông vô cùng khó chịu, nên mới từ chối tham dự.

Lý do này Hứa Dịch có thể chấp nhận được, nhưng phía Vương quốc Lanpari thì dù thế nào cũng không thể nào chấp nhận nổi.

Thế là trong nửa năm qua, cứ cách một khoảng thời gian, phía Vương quốc Lanpari lại chính thức gửi lời mời đến Ma đạo sư Camillo, hy vọng ông có thể tham dự buổi lễ, nhưng lần nào cũng bị Ma đạo sư Camillo từ chối.

Lần này phản ứng của Ma đạo sư Camillo còn lạnh nhạt hơn, khiến Hứa Dịch không khỏi nghĩ đến việc trong thư trả lời gửi cho Cervini, anh nên giải thích rõ ràng chuyện này một chút, để phía Vương quốc Lanpari đừng lãng phí thời gian công sức vào việc làm chẳng được lòng ai này nữa.

Lỡ như thật sự khiến Ma đạo sư Camillo sinh lòng chán ghét, thì mới thực sự bất lợi vô cùng cho Vương quốc Lanpari.

"Hội trưởng Hứa, thật ra chuyện này rất dễ hiểu thôi. Một pháp sư mạnh mẽ điều quan tâm nhất chính là sự cường đại của bản thân mình, đương nhiên sẽ chẳng để tâm đến việc người thường suy nghĩ ra sao." Trưởng lão Lisanya không biết đã đến bên cạnh Hứa Dịch từ lúc nào, lên tiếng nói.

Hứa Dịch quay đầu nhìn bà một cái, trong lòng chợt động: "Trưởng lão Lisanya, trong tộc Elf các vị chắc cũng có Ma đạo sư đúng không?"

"Đương nhiên." Trưởng lão Lisanya gật đầu. "Trước cuộc chiến chủng tộc, thời kỳ hưng thịnh nhất của tộc Elf chúng ta, Ma đạo sư căn bản chẳng đáng nhắc tới, thậm chí Đại ma đạo sư cũng luôn duy trì ở mức trên năm vị. Còn hiện giờ..." Trưởng lão Lisanya lắc đầu, trong ánh mắt thoáng qua một tia u ám. "Tuy ta chắc chắn vẫn còn Ma đạo sư tồn tại, nhưng lại hoàn toàn không biết bất cứ tin tức gì về họ."

"Vậy trưởng lão thấy, trong tộc Aisala tại Vương quốc Rulson có khả năng có Elf ở cấp bậc Ma đạo sư không?" Hứa Dịch lại hỏi.

"Cái này ta cũng không rõ. Nhưng chẳng phải ngươi đã liên lạc được với tộc Aisala rồi sao? Chẳng lẽ ngay cả tin tức này ngươi cũng không biết?" Trưởng lão Lisanya hỏi ngược lại.

Hứa Dịch cười khổ lắc đầu: "Ngài chắc hẳn rất rõ sự đề phòng của tộc Elf đối với chúng tôi, loài người. Tuy nhờ mối liên hệ với tộc Night Song cùng tộc Moon Shadow của các vị, tôi mới bước đầu có được sự công nhận của tộc Aisala, nhưng cho đến giờ, chúng tôi thậm chí còn chẳng biết tộc Aisala rốt cuộc đang ở nơi nào."

"Đám người này, thời đại bây giờ đã khác rồi, cứ trốn tránh mãi như trước kia thì có ý nghĩa gì đâu." Trưởng lão Lisanya khẽ hừ một tiếng, ngừng lại một chút, rồi nói với Hứa Dịch: "Vậy thế này đi, đợi qua một thời gian nữa, ta sẽ đích thân cùng ngươi đến Vương quốc Rulson một chuyến. Có ta đi cùng, tin rằng tộc Aisala sẽ dễ dàng chấp nhận ngươi hơn."

Hứa Dịch lập tức mừng rỡ: "Vậy thì tốt quá rồi! Việc gấp không chậm trễ, tháng sau tôi sẽ chọn một thời điểm, chúng ta cùng xuất phát, ngài thấy sao?"

"Tháng sau?" Trưởng lão Lisanya khẽ nhíu mày, nghiêng đầu suy nghĩ một lát. "Tháng sau chỉ có hai trận đấu thôi, cứ nhân lúc giữa hai trận đấu mà đi vậy."

Hứa Dịch không nhịn được toát ra một trận mồ hôi lạnh.

Anh vạn vạn lần không ngờ, trưởng lão Lisanya, người mà trong mắt người ngoài chắc chắn phải là một vị trưởng lão tộc Elf vô cùng cao quý, thanh nhã, thần bí, lạnh lùng kiêu ngạo, ấy vậy mà lại mê đua xe đến mức như thế!

Trưởng lão Lisanya liếc nhìn Hứa Dịch với vẻ mặt kỳ quái, thần sắc khẽ động, dường như nhớ ra chuyện gì đó, nhắm mắt lại, một luồng ma lực từ trên người bà lan tỏa ra.

Chốc lát sau, trưởng lão Lisanya hướng về phía bóng tối trong trang viên bên phải, cất giọng gọi: "Yanis, ra đây!"

Hứa Dịch ngẩn người nhìn về hướng đó, liền thấy trong bóng tối một luồng ánh sáng bóng hình xoay chuyển, thân ảnh của Yanis từ trong đó hiện ra.

"Yanis, con đã là bạn đời của Hội trưởng Hứa rồi, đây là nhà của con, con còn trốn ở đó làm gì?" Trưởng lão Lisanya cau mày quát hỏi.

Hứa Dịch cũng có chút khó hiểu: "Đúng vậy, Yanis, em trốn ở đó làm gì?"

Yanis nghiêng đầu, thần sắc có chút không tự nhiên né tránh ánh mắt của trưởng lão Lisanya, do dự một lát, khẽ nói: "Trưởng lão Lisanya, con sợ ngài."

Hứa Dịch lập tức bật cười không nhịn được.

Yanis sợ trưởng lão Lisanya làm gì chứ?

Nhưng nghĩ lại một chút, anh lại cảm thấy cũng có thể hiểu được.

Trưởng lão Lisanya và trưởng lão Alucia tính cách khác nhau rất nhiều, nghiêm khắc hơn hẳn.

Tuy bà không phải là trưởng lão của tộc Night Song, nhưng đối với Yanis mà nói, bà vẫn là một vị trưởng lão tôn quý, gặp bà chắc chắn sẽ có phần e dè kính sợ.

Nhưng nói đến chuyện sợ hãi... thì có phần hơi quá rồi...

"Sợ ta?" Trưởng lão Lisanya khẽ nhíu mày, ánh mắt lướt qua người Yanis, trên mặt hiện lên vẻ như chợt hiểu ra. "Ta hiểu rồi. Thảo nào con lại sợ ta. Yanis, con đã trở thành bạn đời của Hội trưởng Hứa lâu như vậy rồi, vì sao đến giờ vẫn còn là thân thể trong sạch? Vì sao vẫn chưa kết hợp với Hội trưởng Hứa?"

"Hả?" Hứa Dịch trợn tròn mắt nhìn trưởng lão Lisanya.

Đây là câu hỏi quái quỷ gì vậy?

Tuy đúng là đến giờ anh vẫn chưa từng "kết hợp" với Yanis, nhưng đây đâu phải là câu hỏi mà trưởng lão Lisanya nên hỏi chứ?

Trưởng lão Lisanya lại thẳng thắn quay đầu, nhìn thẳng vào Hứa Dịch, hỏi: "Hội trưởng Hứa, năm đó là chính ngươi tự mình chọn Yanis, ta mới đưa các cô gái trong tộc chúng ta trở về. Nhưng giờ nửa năm đã trôi qua, ngươi lại chưa từng đụng đến Yanis, vì sao vậy? Là ngươi không hài lòng với Yanis? Hay là ngươi căn bản chỉ đang qua loa chiếu lệ với ta và Alucia?"

"Không không không, không liên quan gì đến anh ấy cả, là con..." Yanis vội vàng xua tay liên tục.

"Là con? Là con làm sao?" Trưởng lão Lisanya trầm giọng hỏi.

Yanis liếc nhìn Hứa Dịch một cái, gương mặt xinh xắn thuần khiết hiếm khi hiện lên một chút ửng hồng.

"Con... Hội trưởng đại nhân nói... anh ấy sẽ không ép con, sẽ kiên nhẫn chờ đến khi con chuẩn bị xong mới cùng con kết hợp. Nhưng... nhưng..."

"Nhưng con vẫn luôn chưa chuẩn bị xong?" Trưởng lão Lisanya hừ lạnh hỏi.

Yanis khẽ "vâng" một tiếng, cúi đầu xuống.

Trưởng lão Lisanya nhìn sâu vào Yanis một cái, rồi lại liếc nhìn Hứa Dịch đang nhíu mày bên cạnh, ngừng lại một chút, dịu giọng nói với Yanis: "Yanis, giao phối là bản năng của bất cứ loài nào, chẳng có gì cần chuẩn bị đặc biệt cả. Chẳng phải con nói thích ở bên Hội trưởng Hứa sao? Vậy thì giao phối với anh ấy thực ra là chuyện rất tự nhiên, chẳng có gì phải xấu hổ hay sợ hãi cả. Cứ mạnh dạn bước ra bước này đi, đây là con đường con nhất định sẽ phải trải qua."

Hứa Dịch nhìn trưởng lão Lisanya với vẻ mặt kỳ quái.

Tuy những lời bà nói rất có đạo lý, nhưng cứ mở miệng là "giao phối", thực sự khiến anh cảm thấy vô cùng ngượng ngùng và khó xử.

Ngược lại Yanis lại gật đầu mạnh, quay đầu nhìn về phía Hứa Dịch, trên mặt tuy vẫn còn chút ửng hồng nhưng thần sắc đã kiên định.

"Vâng, trưởng lão Lisanya, con nhất định sẽ cùng Hội trưởng đại nhân giao..."

Cơ mặt Hứa Dịch co giật, ma pháp trong người anh vận lên, trực tiếp dùng một pháp thuật truyền tống cự ly ngắn, đến ngay bên cạnh Yanis, đưa tay bịt chặt miệng cô lại.

"Chuyện này... trưởng lão Lisanya, đây là chuyện giữa vợ chồng chúng tôi, ngài đừng quan tâm quá nhiều nữa được không ạ? Được không?"

Nhìn ánh mắt mà Hứa Dịch ném về phía mình, trưởng lão Lisanya lại có vẻ như hiểu lầm, gật đầu nói: "Ngươi nói đúng đấy. Nhưng Hội trưởng Hứa, nếu ngươi không hiểu rõ cách giao phối với tộc Elf, thì ta có thể giúp ngươi. Ừm... khẩu vị của ngươi khá đặc biệt, nếu ngươi thực sự thích, ta có thể cân nhắc đích thân làm mẫu cho ngươi."

Cơ mặt Hứa Dịch co giật dữ dội một cái, khó khăn lắm mới nén xuống được cơn muốn hộc máu, từng chữ từng chữ nghiêm túc nói: "Không, đa tạ hảo ý của ngài. Chuyện này, tôi sẽ tự mình nghiên cứu kỹ càng với Yanis, ừm, nghiên cứu kỹ..."

Chương 665: Mạng lưới truyền tải ma lực

Newman đã rời đi.

Cuộc đàm phán với Thương hội Tân Phi không mấy suôn sẻ, nên lúc rời đi ông ta có vẻ nặng lòng, rõ ràng không mấy hài lòng với kết quả.

Thương hội Tân Phi tuy hứa sẽ tăng cường đầu tư vào Vương quốc Rulson, đồng thời sẽ cố hết sức giúp Vương quốc Rulson xây dựng hệ thống công nghiệp ma pháp cơ bản — cụ thể là sẽ chuyển giao có trả phí thêm nhiều công nghệ liên quan đến Máy móc Ma thuật cho Vương quốc Rulson — nhưng về mảng Máy móc Ma thuật quân dụng mà Quốc vương Trutz Bệ hạ quan tâm nhất, Hứa Dịch vẫn chưa đưa ra câu trả lời rõ ràng.

Dù Hứa Dịch hứa rằng sau này khi hệ thống công nghiệp ma pháp của Vương quốc Rulson hoàn thiện, anh sẽ cân nhắc chuyển giao một phần công nghệ Máy móc Ma thuật quân dụng cho Rulson, nhưng cái gọi là "sau này hoàn thiện" cụ thể là lúc nào thì thực sự là một khái niệm rất mơ hồ.

Huống hồ, theo như Hứa Dịch mô tả, chỉ riêng việc xây dựng một hệ thống công nghiệp ma pháp cơ bản sánh ngang Vương quốc Lanpari thôi cũng cần ít nhất ba năm.

Còn muốn được Hứa Dịch công nhận, lại cần ít nhất năm năm.

Vương quốc Rulson không thể chờ đợi lâu đến năm năm như vậy, nên trong lòng Newman hiểu rõ, cho dù Quốc vương Trutz Bệ hạ có không cam lòng đến đâu, cuối cùng e rằng cũng chỉ có thể chấp nhận phương án duy nhất mà Hứa Dịch đưa ra — đó là trực tiếp mua Máy móc Ma thuật quân dụng từ Thương hội Tân Phi, để giữ cho sức chiến đấu của quân đội Vương quốc Rulson cân bằng với Vương quốc Lanpari.

Thời đại đã khác rồi, kiểu chiến tranh dựa vào áo giáp đao kiếm như trước kia sớm đã bị sức mạnh khủng khiếp mà Máy móc Ma thuật quân dụng do Thương hội Tân Phi sản xuất mang lại đẩy sang một bên.

Nếu Vương quốc Rulson không thể nỗ lực đuổi kịp, thì chẳng bao lâu nữa, rất có thể sẽ bị Vương quốc Lanpari bỏ xa lại phía sau.

Đến khi thực lực hai bên chênh lệch đủ lớn, cái gọi là "nước đồng minh" sẽ chẳng còn ý nghĩa gì nữa.

Đại sứ Hakayin cũng đã rời đi, và ông ta rời đi gần như cùng lúc với Newman.

So với Newman, lúc rời đi Đại sứ Hakayin trông có vẻ khá hài lòng.

Tuy về mảng máy móc quân dụng, ông ta cũng như Newman không nhận được câu trả lời rõ ràng từ Hứa Dịch, nhưng Đế quốc Kendra vốn dĩ cũng không mấy để tâm đến chuyện này, nên Đại sứ Hakayin tự nhiên càng không bận tâm.

So ra, điều ông ta để tâm hơn chính là số lượng lớn Máy móc Ma thuật gia dụng mà Hứa Dịch đã hứa cung cấp cho ông ta.

Theo thỏa thuận riêng mà Hứa Dịch ký với ông ta, Thương hội Tân Phi sẽ bán cho ông ta các loại Máy móc Ma thuật gia dụng với tổng số lượng hơn ba vạn chiếc, với giá bằng chín phần mười giá thông thường, thỏa thuận liên quan đến số tiền lên tới bảy mươi tư vạn đồng vàng.

Đại sứ Hakayin trong lòng đã tính toán, nếu ông ta có thể mang ba vạn chiếc Máy móc Ma thuật gia dụng này về Đế quốc Kendra bán ra, với sự khát khao của giới quý tộc thương nhân đối với những món Máy móc Ma thuật gia dụng mới lạ này, ông ta ít nhất cũng có thể kiếm được khoản lợi nhuận đáng kinh ngạc hơn hai mươi vạn đồng vàng.

Thậm chí nếu ông ta ra tay mạnh tay hơn một chút, lợi nhuận thu được sẽ còn cao hơn nữa.

Vì vậy lúc rời khỏi Thương hội Tân Phi, gương mặt Đại sứ Hakayin nở nụ cười rạng rỡ như hoa nở, cực kỳ tươi tắn.

Ông ta giữ chức Đại sứ Đế quốc Kendra tại Vương quốc Rulson tuy được coi trọng, địa vị rất cao, nhưng vì không có thực quyền gì đáng kể, nên trên thực tế bổng lộc cũng không nhiều nhặn gì.

Cả một năm trời, ông ta vơ vét được chừng bốn, năm vạn đồng vàng đã là chuyện hiếm có rồi.

Vậy mà giờ đây chỉ cần đến Thương hội Tân Phi một chuyến, đã có thể kiếm được khoản lợi nhuận khổng lồ hơn hai mươi vạn đồng vàng.

Hơn nữa trong chuyện này ông ta hầu như chẳng cần làm gì cả, vì Hứa Dịch đã hứa sẽ đích thân cử đoàn xe vận chuyển hàng hóa đến thành Kulaka, thậm chí có thể chở thẳng sang tận Đế quốc Kendra.

Điều kiện duy nhất chỉ là để Đại sứ Hakayin chịu trách nhiệm chi phí vận chuyển cùng thủ tục cho đoàn xe vào Đế quốc Kendra mà thôi.

Chịu chi phí vận chuyển là chuyện đương nhiên, còn việc để một đoàn xe nhỏ nhoi vào Đế quốc Kendra, đối với Đại sứ Hakayin cũng là chuyện cực kỳ đơn giản, nên điều kiện này ông ta đồng ý một cách hết sức dễ dàng.

Sau khi mọi chuyện đã bàn xong, Đại sứ Hakayin chỉ cần quay về thành Kulaka kiên nhẫn chờ đợi.

Đợi đến khi đoàn xe của Thương hội Tân Phi chở hàng đến nơi, đi theo Đại sứ Hakayin cùng về Đế quốc Kendra, ông ta chỉ cần ngồi ở nhà đếm đồng vàng là xong.

Trong lòng Đại sứ Hakayin vô cùng vui sướng, mà niềm vui trong lòng Hứa Dịch cũng chưa chắc đã ít hơn ông ta là bao.

Sau khi đàm phán với Newman, người đại diện cho phía Vương quốc Rulson, tuy về mảng Máy móc Ma thuật quân dụng chưa có kết quả rõ ràng, nhưng việc tăng cường hợp tác với Vương quốc Rulson trong mảng Máy móc Ma thuật dân dụng thì đã là chuyện chắc chắn.

Theo các điều kiện ưu đãi mà Quốc vương Trutz Bệ hạ đưa ra, sau này dù Thương hội Tân Phi đầu tư xây nhà máy hay bán Máy móc Ma thuật trong Vương quốc Rulson đều sẽ nhận được sự thuận lợi rất lớn.

Chẳng hạn Vương quốc Rulson sẽ thông qua một nghị quyết, xếp Máy móc Ma thuật thành một loại hàng hóa riêng, áp dụng chế độ thu thuế hoàn toàn mới, không còn tính thuế theo tiêu chuẩn hàng hóa thông thường nữa.

Theo tiêu chuẩn mới này, sau này khi Thương hội Tân Phi bán Máy móc Ma thuật trong Vương quốc Rulson, không chỉ được giảm năm phần trăm thuế quan, mà còn được miễn giảm thêm khoảng ba phần trăm thuế khóa.

Đừng xem thường hai con số năm phần trăm và ba phần trăm này.

Phải biết rằng, chỉ riêng nửa đầu năm nay, lợi nhuận mà các loại Máy móc Ma thuật bán trong Vương quốc Rulson mang lại cho Thương hội Tân Phi đã vượt quá ba trăm vạn đồng vàng.

Cộng năm phần trăm với ba phần trăm lại, coi như trực tiếp tiết kiệm cho Thương hội Tân Phi gần ba mươi vạn đồng vàng, tuyệt đối không thể xem nhẹ.

Còn về phía Đại sứ Hakayin, Thương hội Tân Phi không thu được lợi ích trực tiếp gì từ việc hợp tác với ông ta, ngược lại vì Thương hội Tân Phi cần cử hẳn một đoàn xe chở hàng đến tận Đế quốc Kendra, nên dù Đại sứ Hakayin chịu chi phí vận chuyển, trên thực tế Thương hội Tân Phi vẫn phải bỏ ra rất nhiều nhân lực vật lực cho việc này, tính toán lại cuối cùng, rất có thể chẳng những không kiếm được bao nhiêu tiền mà còn phải bù lỗ một ít.

Nhưng ý nghĩa chủ yếu nhất của việc hợp tác với Đại sứ Hakayin, chính là giúp Thương hội Tân Phi mở ra thị trường khổng lồ mang tên Đế quốc Kendra.

So với Vương quốc Lanpari, diện tích lãnh thổ Đế quốc Kendra lớn hơn mấy chục lần, dân số cũng đông hơn mấy chục lần, thị trường này chắc chắn cũng lớn hơn mấy chục lần.

Nếu Máy móc Ma thuật của Thương hội Tân Phi có thể thuận lợi tiến vào Đế quốc Kendra, và đứng vững chân tại đó, thì chắc chắn đó là dấu hiệu cho tương lai xán lạn của Thương hội Tân Phi.

Chỉ là một chút thiệt hại nhỏ nhoi, đương nhiên chẳng đáng là bao.

***

Mặt trời chói chang đã lên đến đỉnh đầu, những tia nắng gay gắt chiếu thẳng xuống từ trên cao, khiến bóng của mọi người đều co cụm lại thành một khối dưới chân.

Thỉnh thoảng vài giọt mồ hôi nóng hổi lăn xuống, rơi trên mặt đất, tạo thành một vệt ẩm nhỏ trên mặt đường nhựa bị nắng hun nóng bỏng, rồi lập tức bốc hơi mất.

Hứa Dịch đưa tay quệt mạnh mồ hôi trên trán, giọng hơi khàn hỏi Akali đang ngồi xổm dưới đất: "Thế nào rồi? Có phản ứng gì không?"

Akali ngẩng đầu lên, gương mặt xinh xắn cũng đầy mồ hôi, vẻ mặt hơi khó hiểu.

"Lạ thật... đáng lẽ phải được rồi chứ, sao vẫn chưa có phản ứng gì nhỉ?"

Hứa Dịch cúi đầu nhìn tấm bệ gỗ vuông rộng nửa mét đặt trước mặt cô, phát hiện pháp trận khắc trên bề mặt bệ chẳng có phản ứng gì, không khỏi cau mày: "Chẳng lẽ... thất bại rồi?"

"Không thể nào!" Akali cất cao giọng, kiên quyết lắc đầu. "Thí nghiệm này tổ chúng tôi đã làm mấy trăm lần rồi, mấy chục lần gần đây hầu như lần nào cũng thành công, không thể nào thất bại được!"

Hứa Dịch gật đầu: "Ừ, tôi tin vào năng lực của các cô. Nhưng cô cũng không cần vội, có thất bại một lần cũng chẳng sao. Tôi đã nói rồi, cho phép các cô thất bại trong giai đoạn thử nghiệm, nhưng khi bước vào giai đoạn ứng dụng thực tế thì không được tùy tiện thất bại nữa."

"Đã nói là sẽ không thất bại mà!" Akali dậm mạnh chân, đột ngột đứng bật dậy, liếc nhìn về phía một đài cao dựng bên đường ở đằng xa, rồi bất chợt ma lực trong người cuộn chảy, cô bay thẳng lên, thân hình lướt đi, bay về phía đài cao đó.

Hứa Dịch không nhịn được trợn mắt.

Con nhóc Akali này, quả thực lúc nào cũng chẳng bỏ được cái tính nóng nảy đó.

Quay đầu nhìn về phía mấy pháp sư trẻ tuổi mặc đồng phục nghiên cứu viên của Viện nghiên cứu Ma thuật Thương hội Tân Phi đang đứng cạnh tấm bệ gỗ, Hứa Dịch cười hỏi: "Thí nghiệm này các cô các cậu đã làm mấy trăm lần rồi à?"

Mấy nghiên cứu viên nhìn nhau, một người có tuổi lớn hơn một chút cung kính đáp: "Vâng, thưa Hội trưởng. Tổ trưởng Akali từ năm ngoái đã bắt đầu nghiên cứu mạng lưới truyền tải ma lực này rồi, ngay từ lúc mới bắt đầu làm thử nghiệm truyền tải ma lực khoảng cách xa đã làm mấy trăm lần thí nghiệm. Sau đó khi đạt được đột phá về khoảng cách truyền tải ma lực, các thí nghiệm lắp đặt mạng lưới truyền tải ma lực tiếp theo, tính đến giờ cũng đã làm mấy trăm lần nữa. Nếu tính đầy đủ, các thí nghiệm liên quan đến đề tài này, chúng tôi đã làm ít nhất cả nghìn lần rồi."

"Ồ? Vậy ra vừa nãy Akali còn nói là ít?" Hứa Dịch quay đầu nhìn về phía đài cao đằng xa, thấy Akali đã đáp xuống trên đài, dường như đang cúi người kiểm tra gì đó. "Ừm, đã làm thử nghiệm nhiều lần như vậy rồi, thì tôi tin các cô các cậu đã rất thành thạo đề tài này, sẽ không xảy ra vấn đề gì đâu."

"Vâng!" Nghe lời khen của Hứa Dịch, mấy nghiên cứu viên trẻ tuổi đều ưỡn ngực, vẻ mặt tự hào nói: "Chúng tôi đã dồn bao nhiêu tâm huyết vào việc này, tuyệt đối không thể thất bại được!"

"Đúng vậy! Có Tổ trưởng Akali dẫn dắt, chúng tôi nhất định sẽ thành công!"

Hứa Dịch cười ha hả, thầm nghĩ mấy năm trôi qua, Akali không chỉ trở thành nghiên cứu viên cao cấp kỳ cựu của Viện nghiên cứu Ma thuật Thương hội Tân Phi, mà còn xây dựng được uy tín đủ lớn trong lòng các nghiên cứu viên sau này.

Ít nhất, trong lòng mấy thành viên của tổ nghiên cứu mà cô dẫn dắt, hình ảnh của cô chắc chắn hết sức lớn lao.

"Nếu để họ biết bộ dạng trước kia của Akali, liệu có ảnh hưởng đến hình ảnh rạng rỡ của cô trong lòng họ không nhỉ?" Hứa Dịch thầm nghĩ có phần tinh nghịch.

Ánh mắt lại rơi về phía tấm bệ gỗ đó, Hứa Dịch không khỏi có chút cảm khái.

Về ý tưởng phỏng theo lưới điện trên Trái Đất để tạo ra một mạng lưới truyền tải ma lực, Hứa Dịch chỉ từng nhắc qua với Akali, không ngờ Akali lại toàn tâm toàn ý lao vào nghiên cứu.

Hiện tại tấm bệ gỗ này đại diện cho một trong các thiết bị đầu cuối của mạng lưới truyền tải ma lực, tuy vẫn còn rất non nớt, còn lâu mới có thể gọi là hoàn thiện, nhưng lại có nghĩa là ý tưởng này rất có khả năng trở thành hiện thực.

Chương 666: Chìa tay xin tiền

Động tác của Akali rất nhanh, chẳng mấy chốc đã như một cơn gió bay trở về.

Vừa đáp đất, cô đã đắc ý vung tay nói: "Xong rồi, vấn đề giải quyết xong rồi."

Hứa Dịch ngăn động tác cô định đặt tay lên tấm bệ gỗ lại, hỏi: "Rốt cuộc là vấn đề gì, đã tra rõ chưa?"

Akali hơi sững người, dường như ngạc nhiên vì có người lại hỏi cô câu này, rồi phản ứng lại ngay, đáp: "À, là do khâu cài đặt tần số đồng bộ của pháp trận xuất hiện một sơ suất nhỏ. Tôi không ngờ hôm nay trời nóng thế này, khiến vật liệu khắc pháp trận bị nung nóng hơi biến dạng một chút, dẫn đến pháp trận có sai lệch nhỏ. Tôi vừa kiểm tra ra, đã sửa xong rồi, nên giờ không sao nữa."

"Ừ, biết vấn đề ở đâu là được rồi." Hứa Dịch gật đầu. "Nhưng Akali này, nghe mấy thành viên tổ vừa nói, thí nghiệm này cô đã làm cả nghìn lần rồi, vậy lẽ ra trước đây từng gặp vấn đề tương tự chứ, sao lại không tìm cách giải quyết?"

Akali liếc nhìn Hứa Dịch, vẻ mặt có chút do dự.

Hứa Dịch cau mày: "Sao vậy? Trước mặt tôi còn có gì không nói được à?"

"Hội trưởng, là anh bảo tôi nói đấy nhé." Akali đột nhiên cười hì hì.

Hứa Dịch dở khóc dở cười: "Cô cứ nói đi. Chẳng lẽ còn có ai cản không cho cô nói sao? Tôi nghĩ trong thương hội này, chẳng có ai cản được cô đâu nhỉ?"

"Cái đó chưa chắc, ví dụ như Evita..." Akali nói với vẻ mặt đầy oán trách.

"Evita?" Hứa Dịch hết sức khó hiểu. "Evita làm gì cô à? Nếu thực sự có vấn đề gì, chẳng lẽ cô ấy không trực tiếp nói với tôi sao?"

"Chính là không được nói với anh đó." Akali nhún vai, liếc nhìn Hứa Dịch, thở dài nói: "Thôi được, dù sao cũng đã nói ra rồi, vậy thì nói cho anh biết luôn. Hội trưởng, anh đoán không sai, vấn đề này tôi đã biết, nhưng vì nhớ tới lời dặn của Evita, nên tôi đã không đi tìm cách giải quyết."

Hứa Dịch khó hiểu hỏi: "Tại sao?"

"Vì Evita nói phải cố gắng tiết kiệm chi phí nghiên cứu." Akali đáp với vẻ khá bất lực. "Evita nói năm ngoái Viện nghiên cứu Ma thuật của chúng ta tiêu quá nhiều tiền nghiên cứu, nên từ năm nay, cô ấy yêu cầu mỗi tổ nghiên cứu, mỗi nghiên cứu viên đều phải cố gắng tiết kiệm chi phí nghiên cứu, tiền không đáng tiêu thì không được tiêu bừa. Vấn đề vật liệu này thực ra tôi đã phát hiện từ lâu, nhưng nghĩ đến việc mỗi lần thí nghiệm đều phải đổi vật liệu mới, mà còn phải nghiên cứu thích ứng lại từ đầu với vật liệu, chắc chắn sẽ tốn rất nhiều tiền, nên tôi đành tạm gác lại."

"Bậy bạ!" Hứa Dịch đột nhiên quát lớn, khiến Akali và mấy nghiên cứu viên khác đều giật mình. "Tiết kiệm chi phí nghiên cứu là không sai, nhưng vì thế mà hạ thấp trình độ nghiên cứu thì hoàn toàn là bản mạt đảo trí! Akali, cô cũng là nghiên cứu viên kỳ cựu rồi, chẳng lẽ không biết nếu một hạng mục nghiên cứu không đạt được hoàn hảo ở giai đoạn thử nghiệm, thì trong quá trình ứng dụng thực tế, chỉ một sơ suất nhỏ cũng có thể gây ra tổn thất cực kỳ nghiêm trọng hay sao?"

"Cái này... tôi..."

Akali hiếm khi thấy Hứa Dịch nổi giận lớn như vậy, nhất thời có chút ngẩn người.

"Tôi tôi cô cô gì chứ, nói cho cô biết, chỉ cần có thể nâng cao trình độ nghiên cứu, giúp thành quả nghiên cứu hoàn thiện hơn, thì dù có tốn bao nhiêu tiền cũng đáng để chi! Cô chẳng lẽ quên lô Điều hòa Ma lực mới nghiên cứu phát triển trước đây của thương hội chúng ta, chỉ vì một sai sót nhỏ trong quá trình nghiên cứu phát triển, mà khiến chúng ta buộc phải thu hồi tận hơn hai vạn chiếc Điều hòa Ma lực đã bán ra rồi sao?"

Akali le lưỡi: "Tôi đương nhiên nhớ chứ. Stella nói lần thu hồi bắt buộc đó khiến thương hội chúng ta thiệt hại ít nhất hơn mười vạn đồng vàng, đúng không?"

"Không chỉ mười vạn đồng vàng!" Hứa Dịch trầm giọng nói. "Quan trọng hơn là, sự cố lần này khiến danh tiếng gần như hoàn hảo trước đây của thương hội chúng ta bị tổn hại nghiêm trọng. Điều này còn nghiêm trọng gấp trăm lần so với khoản thiệt hại vỏn vẹn mười vạn đồng vàng kia! Vì vậy tôi tuyệt đối không cho phép xảy ra sai sót trong quá trình nghiên cứu phát triển thêm lần nào nữa, cô hiểu ý tôi chứ?"

"Tôi hiểu, tôi hiểu." Akali liên tục gật đầu: "Nhưng thưa Hội trưởng, Evita nói phải tiết kiệm chi phí nghiên cứu, nên khoản kinh phí nghiên cứu cấp cho mỗi tổ nghiên cứu bị siết rất chặt, ngài xem..."

Hứa Dịch hừ một tiếng: "Vấn đề này tôi đã phát hiện ra rồi. Cô đi nói với cô ấy, để giải quyết vấn đề này, thêm bao nhiêu kinh phí nghiên cứu cũng không thành vấn đề." Ngừng một chút, lại hỏi: "Mười vạn đồng vàng, chắc đủ rồi chứ?"

Akali lập tức reo lên: "Đủ quá đủ rồi!"

Reo xong, Akali thậm chí kích động ôm chầm lấy Hứa Dịch một cái, cười lớn nói: "Hội trưởng ơi, tôi biết ngay là ngài rộng rãi nhất mà, chắc chắn không như con keo kiệt Evita đó, giữ chặt từng đồng vàng đến chết được."

Thấy vẻ mặt kích động của Akali, cùng thần sắc phấn khích trên gương mặt mấy nghiên cứu viên xung quanh, trong lòng Hứa Dịch chợt động, dường như đã hiểu ra điều gì, sửng sốt chỉ vào Akali nói: "Được lắm, Akali, cô rõ ràng là cố tình, chuyên môn mượn dịp này để xin tôi thêm kinh phí nghiên cứu đúng không?"

Akali cười hì hì, ôm lấy một cánh tay của Hứa Dịch lắc lắc: "Quả nhiên không giấu được Hội trưởng anh minh thần võ, nhưng Hội trưởng, ngài chắc chắn sẽ không so đo đâu nhỉ?"

Hứa Dịch lạnh nhạt hừ một tiếng: "Chỉ có cô là lắm mưu mẹo. Muốn kinh phí nghiên cứu thì cứ nói thẳng, tôi bao giờ keo kiệt chuyện này đâu. Nhưng tôi cảnh cáo cô, mười vạn đồng vàng này tôi có thể đưa cho cô, nhưng phải dùng hết vào việc giải quyết vấn đề vật liệu này. Nếu để tôi phát hiện cô tiêu bừa, hừ hừ..."

"Sẽ không đâu, thưa Hội trưởng, tôi sao có thể tiêu bừa được chứ, anh đâu phải mới quen tôi ngày đầu." Akali cười nói.

Hứa Dịch ngửa mặt lên trời than dài: "Chính vì không phải mới quen cô ngày đầu, nên mới bị cô lừa đấy."

Thấy Akali còn định nói tiếp, Hứa Dịch giơ tay lên, ngắt lời cô.

"Được rồi, chuyện này dừng ở đây thôi. Tranh thủ thời gian vào việc chính đi, nếu thí nghiệm này không thành công được, thì có cho cô bao nhiêu kinh phí nghiên cứu nữa cũng đổ sông đổ biển hết."

"Tôi đã nói rồi, không thể nào thất bại được." Akali đầy tự tin bước đến trước tấm bệ gỗ, đưa tay ấn xuống một nút trên bệ.

Pháp trận trên bệ lóe lên một luồng sáng xanh nhạt, Hứa Dịch, Akali cùng mấy nghiên cứu viên khác đồng thời quay đầu, nhìn về phía đài cao.

Là pháp sư, họ có thể cảm nhận rõ ràng một luồng dao động nguyên tố ma pháp hệ Phong truyền đến từ đài cao đằng xa, trong chớp mắt đã đến tấm bệ gỗ, hòa vào pháp trận trên đó.

Pháp trận trên tấm bệ gỗ đột nhiên sáng bừng lên, rồi mọi người lại cảm nhận được một luồng dao động nguyên tố ma pháp giống hệt luồng dao động nguyên tố hệ Phong trước đó lan tỏa ra từ tấm bệ gỗ, xuyên qua từng đường dây nhỏ, truyền vào mấy chiếc Máy móc Ma thuật gia dụng đặt bên cạnh tấm bệ.

"Vù..."

Một tiếng vo ve yếu ớt vang lên, Quạt Ma lực đột nhiên bắt đầu quay, Điều hòa Ma lực cũng mở cửa gió, thổi ra một luồng gió mát, Lò sưởi Ma lực tự động bốc cháy...

Các loại Máy móc Ma thuật gia dụng vừa nãy còn im lìm không tiếng động, giờ lại đồng loạt khởi động.

Ánh mắt Hứa Dịch lướt qua từng chiếc Máy móc Ma thuật gia dụng, phát hiện cánh Quạt Ma lực quay hơi nhanh hơn, ngọn lửa của Lò sưởi Ma lực cũng cao hơn bình thường khá nhiều, còn luồng gió mát thổi ra từ Điều hòa Ma lực lại yếu hơn bình thường một chút...

Nói chung, tình trạng vận hành của mỗi chiếc Máy móc Ma thuật gia dụng đều có chút khác biệt so với khi vận hành bình thường.

Điều này cũng nằm trong dự đoán.

Bình thường, các Máy móc Ma thuật gia dụng này đều tự nạp pha lê ma lực làm nguồn động lực, nhưng lần này lại thống nhất dùng ma lực do tấm bệ gỗ này — cũng chính là thiết bị đầu cuối truyền tải ma lực — cung cấp để vận hành, chắc chắn sẽ có chút khác biệt.

Huống chi lượng ma lực này đến từ trung khu của mạng lưới truyền tải ma lực — trạm cung cấp ma lực — cách đây đến tận hai cây số, đi qua quãng đường dài như vậy, có xuất hiện sai khác cũng là chuyện bình thường.

Muốn giải quyết vấn đề này, ngoài việc nghiên cứu sâu hơn, tỉ mỉ hơn về mạng lưới truyền tải ma lực, quan trọng hơn là phải giống như các thiết bị điện gia dụng trên Trái Đất, xác định một tiêu chuẩn cấp điện thống nhất, như vậy mới có thể để các Máy móc Ma thuật gia dụng này kết nối vào mạng lưới truyền tải ma lực này một cách trơn tru hơn.

Mục tiêu cuối cùng, chính là giống như trên Trái Đất, mỗi gia đình chỉ cần lắp đặt một thiết bị đầu cuối mạng lưới truyền tải ma lực tương tự tấm bệ gỗ này, là có thể không cần ra ngoài mua pha lê ma lực mà vẫn sử dụng bình thường tất cả các Máy móc Ma thuật gia dụng trong nhà.

Điều này không chỉ giúp các hộ gia đình tiết kiệm thời gian công sức tự đi mua pha lê ma lực, mà còn có thể tiết kiệm một khoản tiền.

Quan trọng hơn, là có thể đưa các hộ gia đình sử dụng Máy móc Ma thuật gia dụng vào trong mạng lưới truyền tải ma lực này.

Mà mạng lưới truyền tải ma lực này, đương nhiên do một tay Thương hội Tân Phi khống chế, sức khống chế mà nó có thể mang lại tự nhiên là vô cùng đáng sợ.

Sở dĩ người dân trên lục địa Saiens nhìn chung không có khái niệm quốc gia mạnh mẽ lắm, ngoài vấn đề trình độ giáo dục ra, còn vì đối với đa số bình dân bình thường mà nói, cái gọi là quốc gia chỉ là một danh từ mà thôi, khác biệt chỉ nằm ở mức thuế thu nhiều hay ít.

Một khi mạng lưới truyền tải ma lực này xây dựng thành công, tất cả mọi người đều được đưa vào mạng lưới này, sẽ khiến người ta khó lòng thoát khỏi mạng lưới này, đồng thời cũng sẽ phân biệt rõ ràng giữa những người ở trong mạng lưới này và những người ở ngoài mạng lưới.

Một ví dụ ngay trước mắt, chính là hệ thống cấp nước tự động mà Thương hội Tân Phi hiện đang ra sức đẩy mạnh.

Trên lãnh địa riêng của Hứa Dịch, hệ thống cấp nước tự động đã được lắp đặt toàn diện, hầu như mỗi hộ gia đình, mỗi tòa nhà trong lãnh địa đều được kết nối với hệ thống cấp nước tự động.

Hiện nay trên lãnh địa riêng của Hứa Dịch, hầu như có thể giống như trên Trái Đất, bất cứ lúc nào bất cứ nơi đâu cũng được hưởng sự tiện lợi mà cấp nước tự động mang lại.

Mà chỉ vì một chút tiện lợi này thôi, đã khiến rất nhiều người vốn không phải cư dân lãnh địa riêng của Hứa Dịch, từ những nơi khác đổ về, định cư lại trên lãnh địa riêng của Hứa Dịch.

Từ khi Hứa Dịch bắt đầu đẩy mạnh hệ thống cấp nước tự động đến nay chưa đầy một năm, dân số trên lãnh địa riêng của anh đã từ khoảng hai mươi vạn trước đó tăng vọt một mạch lên ba mươi vạn.

Hơn nữa theo xu thế hiện tại, qua năm nay, rất có thể lãnh địa riêng của Hứa Dịch sẽ sở hữu hơn một nửa dân số của toàn Công quốc Stan, trở thành khu vực trung tâm tuyệt đối của Công quốc Stan.

Chương 281: Tôi cần một người đáng tin cậy

Sáng hôm sau, Ankulu tỉnh dậy trên chiếc giường mà các nữ hầu đã chuẩn bị sẵn cho ông ta trong căn nhà gỗ. Đầu ông ta đau như búa bổ, và trong nháy mắt, tất cả những chuyện xảy ra tối qua ùa về trong tâm trí.

Nghĩ đến những gì mình đã nói và những hành động mất kiểm soát trước mặt Hứa Dịch tối qua, ông ta ước gì mình có thể quên hết mọi thứ sau khi tỉnh rượu như những người khác, thay vì nhớ rõ ràng đến vậy.

Sự xấu hổ càng tăng thêm khi ông ta xuống cầu thang và nhìn thấy Hứa Dịch.

Tuy nhiên, Hứa Dịch dường như không để lộ bất kỳ biểu cảm bất thường nào, anh chỉ tay về phía bàn ăn: "Mời ngồi, chắc giờ này ông đang rất đói."

Khuôn mặt Ankulu hiếm khi đỏ bừng, sau một hồi suy nghĩ, ông ta kéo ghế ra ngồi xuống, không nói một lời nào, cầm lấy bữa sáng đã được chuẩn bị sẵn trên bàn và ăn ngấu nghiến.

Mặc dù ăn rất nhanh, nhưng Hứa Dịch nhận thấy rằng ông ta nhai kỹ từng miếng thức ăn trong miệng trước khi nuốt xuống.

Qua chi tiết nhỏ này, Hứa Dịch có thể thấy rằng Ankulu là một người rất kỷ luật với bản thân.

Chẳng mấy chốc, Ankulu đã ăn xong bữa sáng, ông ta lau miệng, vẻ mặt đã trở lại bình thường.

Nhìn thấy biểu hiện của Ankulu, Hứa Dịch gật đầu tán thưởng.

Việc có thể nhanh chóng bình tĩnh trở lại trong tình huống này cho thấy nội tâm của Ankulu rất mạnh mẽ.

"Hội trưởng Hứa, tôi thật sự rất xin lỗi về hành vi tối qua của mình," Ankulu bình tĩnh nói.

Hứa Dịch mỉm cười và xua tay: "Đừng bận tâm, ai cũng có lúc say xỉn và mất kiểm soát. Nhưng mà Ankulu tiên sinh, ông thực sự đã hoàn toàn thất vọng về Công quốc Stan rồi sao?"

Vẻ mặt Ankulu thay đổi, nhưng ông ta không che giấu điều gì trước mặt Hứa Dịch, ông ta lắc đầu: "Không, tôi tuy có chút thất vọng, nhưng chưa tuyệt vọng. Tôi vẫn tin rằng, chỉ cần tìm đúng phương pháp, đất nước này vẫn có thể trở thành như tôi hằng mong muốn."

"Nhưng liệu Công quốc Stan trong lý tưởng của ông có giống với Công quốc Stan trong lý tưởng của những người khác hay không?"

Khóe miệng Ankulu giật giật, cố nặn ra một nụ cười gượng gạo: "Tôi không dám chắc. Nhưng tôi tin rằng Công quốc Stan trong lý tưởng của tôi ít nhất sẽ giúp phần lớn người dân của đất nước này có cuộc sống tốt đẹp hơn."

Hứa Dịch nhìn chằm chằm vào Ankulu một lúc, khẽ gật đầu: "Phải nói là tôi rất ngưỡng mộ những người có lý tưởng như ông. Bởi vì bản thân tôi cũng vậy. Nhưng mà Ankulu tiên sinh, tôi nghĩ không cần tôi nhắc nhở, ông cũng nên biết rằng, nếu nhìn từ góc độ của tôi, lựa chọn tốt nhất bây giờ là gạt bỏ ông sang một bên, trực tiếp hợp tác với Đại Công tước Stan và những Đại quý tộc khác trong Công quốc Stan như Tộc trưởng Waylon. Tôi nghĩ hợp tác với họ sẽ khiến tôi bớt phải suy nghĩ nhiều vấn đề hơn so với hợp tác với ông."

Sắc mặt Ankulu thay đổi, nhưng ông ta nhanh chóng hít một hơi thật sâu, cố gắng giữ bình tĩnh, nhìn Hứa Dịch và nghiêm túc nói: "Hội trưởng Hứa, tôi thừa nhận việc anh hợp tác trực tiếp với họ sẽ đơn giản hơn. Nhưng tôi có thể chắc chắn rằng, anh và Thương hội Tân Phi có thể sẽ thu được lợi ích khổng lồ trong thời gian ngắn, nhưng về lâu dài, điều đó chắc chắn sẽ khiến anh thất vọng."

Hứa Dịch khẽ thở dài: "Đó cũng là điều tôi lo lắng. Mặc dù tôi chú trọng đến lợi ích và sự hợp tác lâu dài hơn, hy vọng có thể hợp tác với những người thông minh như ông. Nhưng mà Ankulu tiên sinh, ông ở Công quốc Stan này... e là không có đủ quyền quyết định."

Vẻ mặt Ankulu có chút ảm đạm, ông ta im lặng một lúc, sau đó chậm rãi lên tiếng: "Hiện tại không có, không có nghĩa là sau này cũng không có. Thông qua cơ hội hợp tác với Thương hội của các anh, tôi nghĩ mình sẽ dần dần có được quyền quyết định."

"Tôi tin ông có khả năng đó." Hứa Dịch gật đầu."Nhưng tôi không có thời gian để chờ đợi ông có được những quyền hạn đó. Ankulu tiên sinh, ông nên biết tốc độ phát triển của Thương hội Tân Phi chúng tôi là rất nhanh. Vì vậy, nếu bây giờ không thể có được thứ chúng tôi cần từ Công quốc Stan, thì rất có thể hai năm sau, chúng tôi sẽ không cần đến những thứ mà Công quốc Stan cung cấp nữa."

"Không!" Ankulu vội vàng nói lớn."Công quốc Stan nhất định có thứ các anh cần, Hội trưởng Hứa, tôi có thể đảm bảo, Thương hội Tân Phi của các anh có thể thu được rất nhiều lợi ích ở đây!"

"Tôi đã nói rồi, quan trọng nhất là thời gian." Hứa Dịch không hề dao động, anh chậm rãi nhưng chắc chắn nói: "Lần này đến Công quốc Stan đã tốn của tôi một tuần. Cộng thêm thời gian đi lại, có thể mất hơn nửa tháng. Nếu trong nửa tháng mà tôi vẫn không thể nhìn thấy thứ gì đủ để níu kéo tôi ở lại đây, thì tôi rất tiếc nuối phải thông báo từ bỏ hy vọng vào nơi này. Ankulu tiên sinh, ông thấy tôi nói có đúng không?"

Ankulu trầm ngâm một lúc, sau đó trầm giọng hỏi Hứa Dịch: "Hội trưởng Hứa, rốt cuộc anh cần gì để có thể đưa ra quyết định?"

"Tôi cần một nhà lãnh đạo đủ để khiến tôi yên tâm đầu tư vào đây." Vẻ mặt Hứa Dịch trở nên nghiêm túc."Nhưng nói thật, dù là Đại Công tước Stan hay Tộc trưởng Waylon, họ đều không có tư cách và năng lực khiến tôi yên tâm. Nếu nói người duy nhất tôi có thể tin tưởng, thì hiện tại chỉ có Ankulu tiên sinh ông mà thôi."

Hơi thở Ankulu đột nhiên trở nên dồn dập, ông ta nhìn chằm chằm vào Hứa Dịch một lúc, sau đó chậm rãi nói: "Hội trưởng Hứa, rốt cuộc anh muốn nói gì?"

Hứa Dịch khẽ mỉm cười: "Ankulu tiên sinh, ông là một người thông minh mà tôi rất ngưỡng mộ, tôi tin ông hiểu ý tôi. Tôi cũng tin ông có đủ dũng khí, sự can đảm và cả năng lực. Tất nhiên, nếu ông cảm thấy khó khăn, tôi cũng không ngại giúp đỡ ông một chút."

Hơi thở của Ankulu càng thêm dồn dập, có thể nghe thấy rõ ràng trong căn nhà gỗ yên tĩnh.

Một lúc lâu sau, ông ta mới khó khăn mở miệng.

"Hội trưởng Hứa, anh có thể giúp tôi điều gì?"

Nghe thấy câu hỏi này, nụ cười trên mặt Hứa Dịch càng thêm rạng rỡ.

Hứa Dịch ở lại Thành Faraday thêm hai ngày nữa, sau đó mới chào tạm biệt Đại Công tước Stan để rời đi.

Trước khi rời đi, anh đảm bảo với Đại Công tước Stan rằng Thương hội Tân Phi nhất định sẽ sớm bắt đầu khai thác ba khu mỏ, và hy vọng Đại Công tước Stan sẽ hợp tác toàn lực.

Đại Công tước Stan đương nhiên tươi cười hứa hẹn sẽ hợp tác toàn lực, tuyệt đối sẽ không để Thương hội Tân Phi gặp bất kỳ khó khăn nào ở Công quốc Stan.

Ông ta đương nhiên phải tỏ ra rất nhiệt tình, bởi vì hai bên chỉ mới ký một bản thỏa thuận sơ bộ, Hứa Dịch đã trả trước 50. 000 Đồng vàng tiền cọc.

Thu nhập hàng năm của Đại Công tước Stan chỉ khoảng 200. 000 Đồng vàng, trong đó hơn một nửa được sử dụng để chi tiêu hàng ngày, duy trì cuộc sống xa hoa của ông ta, trên thực tế, ông ta không có nhiều tiền mặt.

Bây giờ Hứa Dịch dễ dàng trả trước 50. 000 Đồng vàng, ngoài việc khiến ông ta thực sự thấy được thực lực của Thương hội Tân Phi, còn khiến thái độ của ông ta đối với Hứa Dịch trở nên nhiệt tình hơn.

Nghĩ đến việc nếu Thương hội Tân Phi thực sự đến khai thác mỏ, sau này sẽ tiếp tục trả cho ông ta hơn triệu Đồng vàng còn lại, Đại Công tước Stan không khỏi cười toe toét.

Khi rời khỏi Thành Faraday, Ankulu vẫn là người tiễn đưa.

Nhưng lần này Ankulu không mang theo bất kỳ người hầu nào, mà cùng Hứa Dịch và hai nữ hầu mà Tộc trưởng Waylon tặng, lên một chiếc xe ngựa rời đi.

Tuyến đường trở về cũng hơi khác so với lúc đến.

Sau khi rời khỏi Thành Faraday, xe ngựa đi về phía đông một đoạn, chọn một nơi vắng vẻ, sau đó đi vào một khu rừng rậm rạp.

Hứa Dịch nhảy khỏi xe ngựa, nói với Ankulu một tiếng, rồi nhanh chóng bước vào rừng sâu.

Đợi đến khi không còn nhìn thấy chiếc xe ngựa, Hứa Dịch mới hạ giọng gọi: "Được rồi, Yanis, ra đây nào."

Một tiếng cười khúc khích vang lên trong không trung, bóng dáng quen thuộc của Yanis ló ra từ phía sau một cái cây, và sau đó, hoàn toàn nằm ngoài dự đoán của Hứa Dịch, cô lao thẳng về phía anh.

Cảm nhận được hơi ấm từ cơ thể Yanis và hương thơm thoang thoảng từ mái tóc cô, Hứa Dịch không khỏi ngạc nhiên.

"Yanis, em sao vậy? Có phải bị bắt nạt không?" Hứa Dịch hỏi, đồng thời nhìn ba Elf của Bộ tộc Shadow Moon vừa xuất hiện cùng Yanis với ánh mắt không mấy thiện cảm.

Người dẫn đầu trong số ba Elf này chính là Elf đã nhận thư từ Hứa Dịch lần trước, nhìn thấy ánh mắt không mấy thân thiện của Hứa Dịch, hắn ta lập tức nhíu mày: "Nhân loại, anh đang nghi ngờ chúng tôi sao? Lần trước tôi đã nói với anh rồi, Yanis là khách từ phương xa, chúng tôi sao có thể bắt nạt cô ấy được."

"Đúng vậy, tộc nhân của Bộ tộc Shadow Moon đối với tôi rất tốt." Yanis buông Hứa Dịch ra, tò mò hỏi.

Trông cô không hề giống như bị bắt nạt.

"Không bị ai bắt nạt mà cô đột nhiên ôm tôi làm gì vậy?" Hứa Dịch bất mãn nói."Làm tôi giật mình, tôi còn tưởng cô giống như những cô gái Nhân loại kia, bị người ta bắt nạt xong là nhào vào lòng tôi khóc lóc kể lể."

"Con gái Nhân loại bị người ta bắt nạt sẽ nhào vào lòng anh khóc lóc kể lể sao?" Yanis càng thêm tò mò."Nhưng mà tôi chỉ là nhìn thấy anh liền muốn ôm anh một cái thôi, không có ý gì khác."

"Chỉ là muốn ôm tôi?" Hứa Dịch trừng to mắt nhìn Yanis."Sao cô đột nhiên lại muốn ôm tôi? Trước đây cô ở cùng tôi lâu như vậy, cũng chưa từng thấy cô có hành động ôm tôi bao giờ."

"Hình như là vậy, lần này là vì sao nhỉ..." Điều khiến Hứa Dịch vừa buồn cười vừa tức giận chính là, Yanis vậy mà cũng vì vấn đề này mà nghiêm túc suy nghĩ.

Nhìn thấy dáng vẻ nghiêm túc suy nghĩ của cô, Hứa Dịch chỉ có thể lắc đầu, quay sang hỏi tên Elf kia: "Vì các người phái người thông báo cho tôi đến đây gặp mặt, vậy có phải là... Trưởng lão Shadowsong đồng ý tiếp kiến tôi rồi sao?"

Tên Elf nam gật đầu: "Đúng vậy, Trưởng lão bảo chúng tôi đến nghênh đón anh đến Bộ tộc chúng tôi làm khách, mời anh."

Nhìn thấy ánh mắt tò mò của hai Elf nam nữ còn lại đang đánh giá mình, Hứa Dịch khẽ mỉm cười, kéo Yanis đang còn đang suy nghĩ, đi theo sau tên Elf nam đi về phía sâu trong rừng.

Đi được vài bước, Yanis đột nhiên như bừng tỉnh, lớn tiếng nói: "Tôi biết vì sao rồi! Hội trưởng, tôi đột nhiên muốn ôm anh, là bởi vì tôi nhớ anh!"

Hứa Dịch và ba tên Elf đồng loạt kinh ngạc nhìn về phía Yanis.

Nhìn Yanis bởi vì cuối cùng cũng nghĩ ra đáp án mà thở phào nhẹ nhõm, cười toe toét, Hứa Dịch không nhịn được đưa tay lên vỗ trán.

Yanis này, rốt cuộc cô nàng ngây thơ đến mức nào vậy...

Chương 283: Món quà dành tặng cho Vivian

Khoảng cách theo đường chim bay từ thị trấn Samara đến Bộ lạc Người sói Woller chỉ khoảng mười km, nếu xây dựng đường bộ, do phải đi đường vòng nên tổng chiều dài khoảng ba mươi km.

Với chiều dài như vậy, theo tốc độ thi công trước đây của Thương hội Amli, nhanh nhất cũng phải mất gần một tháng mới có thể hoàn thành.

Thế nhưng lần này Hứa Dịch chỉ mới đến Công quốc Stan một chuyến, tổng cộng cũng chỉ hơn mười ngày, con đường này đã gần như hoàn thành.

Tốc độ thi công này, vậy mà lại tăng lên gấp hai, ba lần!

Tại sao lại nhanh như vậy?

Mang theo nghi ngờ, Hứa Dịch tìm đến Hội trưởng Cruz, người lúc này đang ở thị trấn Samara chuẩn bị vận chuyển vài xe hàng đến Bộ lạc Người sói Woller.

"Đương nhiên là nhanh rồi." Hội trưởng Cruz có chút đắc ý nói."Lần này tôi đã trực tiếp điều động đến hai đội thi công, làm việc ngày đêm từ hai phía cùng lúc, nếu như vậy mà còn không nhanh thì mới là lạ."

"Nhanh như vậy liệu chất lượng có vấn đề gì không?" Hứa Dịch nhíu mày.

"Sẽ không." Hội trưởng Cruz lắc đầu."Thực ra, lý do quan trọng nhất khiến tốc độ thi công nhanh như vậy, không phải là do tôi điều động hai đội thi công, mà là do Thương hội chúng tôi đã áp dụng một kỹ thuật tiên tiến nhất, có thể tăng tốc độ thi công đường rất nhiều, đồng thời vẫn đảm bảo chất lượng không hề giảm sút. Thế nào? Ghê gớm chứ?"

Hứa Dịch lập tức kinh ngạc, dù là xi măng, bê tông cốt thép hay kỹ thuật xây dựng đường bê tông xi măng đều là do anh dạy cho Thương hội Amli, vậy mà bây giờ anh ta lại nói đã có một kỹ thuật tiên tiến hơn, thật là kỳ lạ.

"Kỹ thuật gì vậy? Lại có thể khiến cho các người thi công đường ngay cả trong thời tiết lạnh giá thế này? Mặt đường sẽ không bị nứt vỡ sao?" Hứa Dịch không nhịn được tò mò hỏi.

"Muốn biết à?" Thấy Hứa Dịch gật đầu, Hội trưởng Cruz đắc ý cười, sau đó chìa tay ra với Hứa Dịch."Muốn biết thì dễ thôi, đưa tiền đây mua, tôi đảm bảo sẽ nói cho cậu biết."

Hứa Dịch trừng mắt nhìn anh ta: "Không muốn nói thì thôi. Dù sao Thương hội chúng tôi cũng không thi công đường sá, biết cũng vô dụng."

Hội trưởng Cruz cười ha ha: "Đương nhiên là tôi biết Thương hội các cậu không cần dùng đến rồi. Nhưng mà trước giờ đều là cậu chìa tay ra với tôi, bắt tôi bỏ tiền ra mua kỹ thuật, bây giờ cuối cùng tôi cũng có thể làm vậy với cậu một lần. Ha ha, cảm giác này thật đã!"

Hứa Dịch không nhịn được lườm anh ta một cái.

"Thôi được, không đùa nữa. Nhà ở cho công nhân gần khu mỏ đã được xây dựng xong, bây giờ vấn đề là làm thế nào để sắp xếp công nhân đến đây khai thác mỏ." Hội trưởng Cruz thu lại nụ cười, nghiêm túc hỏi Hứa Dịch."Nếu như muốn thuê công nhân thuộc Chủng tộc Người thú thì những vấn đề mà Hội trưởng Relsa lo lắng cần phải sớm giải quyết thôi."

"Ừm. Chờ tôi trở về Thành phố Bontar sẽ tìm Bá tước Satsuma thương lượng, sau đó báo cáo với Công chúa Cervini Điện hạ. Tôi nghĩ Vương nữ Điện hạ sẽ đồng ý với ý kiến của tôi, nhưng có lẽ cần một khoảng thời gian mới có thể đưa ra quyết định cuối cùng. Trước đó, công tác chuẩn bị cho việc khai thác mỏ vẫn tiếp tục, chúng ta sẽ cùng lúc tiến hành công việc của cả hai bên."

"Được." Hội trưởng Cruz nhìn về phía Bộ lạc Người sói Woller nói: "Tôi cũng không thể lúc nào cũng ở đây được, hiện tại ngày càng có nhiều người tìm đến Thương hội chúng tôi để nhờ xây dựng đường sá, hơn nữa, có mấy vị Thành chủ của các thành khác sau khi đến tham quan Khu tái định cư Orchid, đều bày tỏ sự hài lòng, dự định sẽ xây dựng vài khu vực như vậy trên địa bàn của mình, khoảng thời gian này tôi chủ yếu bận rộn với việc này."

Hứa Dịch có chút bất ngờ nhìn Hội trưởng Cruz, thầm nghĩ chẳng lẽ đây chính là mầm mống của thị trường bất động sản ở Vương quốc Lanpari?

Nghĩ kỹ lại, với dân số và mức độ phát triển kinh tế hiện tại của Vương quốc Lanpari, căn bản sẽ không có nhu cầu quá lớn đối với cái gọi là bất động sản, thị trường bất động sản sẽ không có nền tảng để phát triển.

Đương nhiên, chuyện này cũng không liên quan gì đến anh, Hứa Dịch vỗ vai Hội trưởng Cruz nói: "Bây giờ tôi cũng muốn tìm cậu để xây dựng đường sá."

Nghe thấy Hứa Dịch muốn anh ta xây dựng một con đường từ thị trấn Samara trực tiếp đến Công quốc Stan, Hội trưởng Cruz cũng không tỏ ra quá bất ngờ, chỉ thở dài nói: "Tôi biết ngay mà, cậu đã có ý định kinh doanh ở đâu thì nhất định sẽ cho xây dựng đường đến đó."

Hứa Dịch khẽ mỉm cười: "Đương nhiên rồi. Câu nói 'Muốn giàu, trước tiên phải xây dựng đường sá' là do tôi nói ra đầu tiên, sao tôi có thể không tuân theo được."

"Xây dựng đường sá thì không có vấn đề gì. Nhưng mà Hội trưởng Hứa, về chuyện chiếc xe ma pháp kia... mong rằng Thương hội Tân Phi của các cậu có thể nhanh chóng nghiên cứu và chế tạo ra nó. Tôi đã quyết định sẽ bắt đầu tuyển dụng công nhân với số lượng lớn. Nếu như chiếc xe ma pháp kia của cậu chậm trễ không xuất hiện, tổn thất của Thương hội chúng tôi sẽ rất lớn đấy."

Hứa Dịch chỉ biết cười khổ: "Cậu nghĩ tôi không muốn nó sớm ra mắt hay sao? Nói cho cậu biết, một khi thứ quan trọng nhất kia được chế tạo thành công, không chỉ là xe ma pháp, mà còn rất nhiều thứ mà cậu không thể tưởng tượng nổi sẽ cùng lúc xuất hiện. Tôi có thể khẳng định rằng, thứ này có thể mang đến cho toàn bộ Lục địa một sự thay đổi long trời lở đất!"

Hội trưởng Cruz ngoáy ngoáy tai: "Thôi đi. Câu này tôi nghe đến nhàm tai rồi, đợi khi nào các cậu chế tạo ra thứ đó rồi hãy nói."

Đối mặt với sự khinh thường của Hội trưởng Cruz, Hứa Dịch chỉ biết nhún vai.

Muốn cho những người trên Lục địa này hiểu được những thay đổi mang tính cách mạng mà động cơ mang lại, hiển nhiên là điều không thực tế.

Nhưng nếu động cơ thực sự được chế tạo thành công, Hứa Dịch nhất định sẽ khiến cho tất cả mọi người phải kinh ngạc trước những thay đổi to lớn mà nó mang lại!

Hứa Dịch chỉ tranh thủ ghé qua Bộ lạc Người sói Woller để xem tiến độ công việc, sau đó có một cuộc nói chuyện ngắn gọn với Tộc trưởng Woller, một lần nữa xác nhận ý định muốn tuyển dụng công nhân thuộc Chủng tộc Người thú của mình, sau đó liền mang theo Yanis và ba nữ Elf của Bộ tộc Shadow Moon đến Rừng Rainfall.

Sau khi gặp mặt Trưởng lão Alucia, kể cho bà ấy nghe sơ lược về tình hình cuộc gặp gỡ giữa mình và Trưởng lão Lisanya Shadowsong, Hứa Dịch liền rời khỏi Rừng Rainfall trước.

Ba nữ Elf của Bộ tộc Shadow Moon mang theo ý chí của Trưởng lão Lisanya Shadowsong đến Bộ tộc Night Song, chắc chắn sẽ có một số chuyện riêng tư của tộc Elf cần phải trao đổi, Hứa Dịch là con người, ở lại đó hiển nhiên là không thích hợp.

Quan trọng hơn là, lần này rời khỏi Thành phố Bontar hơn nửa tháng, anh rất nhớ Stella.

"A, Hứa Dịch, anh cuối cùng cũng về rồi... ưm..."

Stella vừa nhìn thấy Hứa Dịch, còn chưa kịp vui mừng kêu lên đã bị Hứa Dịch dùng môi chặn lại.

Lúc đầu, cô còn có chút bỡ ngỡ vì quá bất ngờ, nhưng một lúc sau liền đáp trả lại nồng nhiệt.

Hai người đính hôn khi còn trẻ, nhưng vừa mới đính hôn được vài ngày thì Hứa Dịch đã phải rời đi hơn nửa tháng, Stella đương nhiên là rất nhớ anh.

Bây giờ vừa gặp mặt, Hứa Dịch đã thể hiện ra dáng vẻ kích động và nồng nhiệt như vậy, khiến cô ngay lập tức cảm nhận được sự coi trọng và nhớ nhung của anh dành cho mình, tự nhiên là trong lòng tràn đầy vui sướng.

Nụ hôn nồng cháy của hai người kéo dài đến mấy phút sau mới lưu luyến tách ra, Stella nhìn Vivian đang đứng bên cạnh, khuôn mặt đỏ bừng, dùng tay che mắt, nhưng lại cố tình hé ra một khe hở để nhìn trộm, không khỏi đỏ mặt, đánh Hứa Dịch một cái, trách mắng: "Vivian còn ở đây, anh cũng không sợ dạy hư con bé sao?"

Hứa Dịch cười ha ha: "Vivian đâu còn là con nít nữa? Con bé sắp mười sáu tuổi rồi, đã là thiếu nữ rồi."

Vivian buông tay xuống, khuôn mặt đỏ bừng, nhưng vẫn gật đầu thật mạnh: "Vâng, em đã lớn rồi."

Ánh mắt Stella lướt qua bộ ngực ngày càng đầy đặn của Vivian, thầm nghĩ đúng là mình đã không để ý đến việc này.

Lúc đầu, khi vừa mới được Hứa Dịch mua về, Vivian vẫn còn là một cô bé gầy gò, vậy mà mới hơn một năm trôi qua, con bé đã trở thành một thiếu nữ xinh đẹp, tràn đầy sức sống.

"Vivian, để chúc mừng em sắp tròn mười sáu tuổi, anh đã đặc biệt mang về cho em một món quà." Hứa Dịch đột nhiên cười nói.

"Món quà?" Vivian và Stella ngạc nhiên nhìn Hứa Dịch bước ra ngoài, sau đó dẫn vào hai cô gái trông chỉ lớn hơn Vivian một chút, làn da hơi ngăm đen hơn một chút, nhưng lại khỏe mạnh và xinh đẹp hơn.

"Hai người họ là..." Stella nghi hoặc nhìn hai cô gái đột nhiên xuất hiện.

"Ồ, lai lịch của hai người họ thì lát nữa anh sẽ kể cho em nghe. Liese, Linda, đây là Stella, vị hôn thê của anh..."

Hứa Dịch vừa mới giới thiệu Stella xong, hai cô gái kia lập tức quỳ xuống trước mặt Stella, cúi đầu thật thấp, dùng giọng điệu vô cùng cung kính hô lên: "Tham kiến nữ chủ nhân."

Stella giật mình, suy nghĩ một chút, sau đó mới phản ứng kịp.

"Này, Hứa Dịch, anh đi công tác một chuyến, sao lại mua thêm hai nô lệ về vậy? Hơn nữa lại còn là hai cô gái trẻ đẹp như vậy? Anh... anh không phải là kẻ biến thái đấy chứ?"

"Em nói gì vậy?" Hứa Dịch bất mãn trừng mắt nhìn Stella, kéo hai cô gái hầu lên, nghiêm mặt nói với họ: "Ở chỗ anh không cần phải giống như ở chỗ Tộc trưởng Waylon, không cần động một chút là quỳ xuống. Em xem, cô bé này tên là Vivian, danh nghĩa trên thực tế cũng là nô lệ của anh, nhưng con bé sẽ không dễ dàng quỳ xuống trước mặt người khác. Đúng không, Vivian?"

Vivian đảo mắt một vòng, đánh giá hai cô gái hầu, hỏi Hứa Dịch: "Chủ nhân, hai người họ là nô lệ mà ngài mới mua sao?"

"Ừ. Sao nào? Lần này anh đã tìm cho em hai người bạn đồng hành. Tuổi tác các em cũng xấp xỉ nhau, thân phận cũng như nhau, chắc hẳn sẽ có rất nhiều chủ đề chung. Hơn nữa hai người họ đến từ Công quốc Stan, em có thể trò chuyện với họ về chuyện của Công quốc Stan. Nơi đó có rất nhiều thứ thú vị, chắc chắn em sẽ thích." Hứa Dịch cười nói.

"Thật sao? Vậy thì tốt quá!" Vivian lập tức vui vẻ ra mặt, kéo Liese và Linda sang một bên ríu rít hỏi han đủ thứ chuyện.

Có lẽ bởi vì biết được Vivian cũng là nô lệ, Liese và Linda ban đầu còn có chút câu nệ, nhưng chẳng bao lâu sau đã dần dần cởi mở, trò chuyện rôm rả với Vivian.

Nhìn ba cô gái nhỏ vui vẻ trò chuyện, Stella quay đầu hỏi Hứa Dịch: "Lần này đến Công quốc Stan có thu hoạch gì không? Anh định nói với em là chỉ mua được hai cô gái trẻ đẹp này về thôi sao?"

"Nếu như anh nói với em rằng họ không phải anh mua, mà là người khác tặng không thì sao?" Hứa Dịch cười cười, nói tiếp: "Thôi được, ngoài hai người họ ra, trên thực tế lần này đến Công quốc Stan cũng không có thu hoạch gì quá lớn. Nhưng lại khiến anh nhìn rõ một người, mà người này... rất có thể sau này sẽ giúp anh nắm giữ toàn bộ Công quốc Stan..."

Chương 284: Quyết định của Hứa Dịch

Không chỉ có Công quốc Stan muốn tranh thủ thời gian mùa đông để làm chút việc, Bá tước Satsuma cũng vậy.

Nhân lúc dòng chảy của sông Sandy suy yếu trong mùa đông, dự án cải tạo bờ sông Sandy, một phần của kế hoạch cải tạo toàn diện Thành phố Bontar, đã tranh thủ đẩy nhanh tiến độ, bắt đầu nạo vét bùn cát tích tụ dưới lòng sông.

Trong công việc nạo vét này, Cỗ máy Khai khoáng Ma Lực Loại Lớn do Thương hội Tân Phi mới nghiên cứu phát triển đã chính thức ra mắt.

So với Cỗ máy Khai khoáng Ma Lực Loại Nhỏ trước đây thường được sử dụng trong cải tạo đất nông nghiệp, Cỗ máy Khai khoáng Ma Lực Loại Lớn mới được phát triển mặc dù còn kém xa so với những chiếc máy xúc trên Trái Đất, chỉ có thể dựa vào Xe ngựa kéo để di chuyển, nhưng phần đế và cần đào đều được mô phỏng theo, chỉ cần đặt ở vị trí thích hợp, hiệu quả đào đất cơ bản có thể sánh ngang với những chiếc máy xúc cỡ nhỏ 2. 0 trên Trái Đất.

Có sự trợ giúp của Cỗ máy Ma lực, công việc nạo vét bùn cát lòng sông diễn ra rất thuận lợi, chỉ mất hai tháng mùa đông đã cơ bản nạo vét sạch sẽ lớp bùn cát tích tụ lâu ngày dưới lòng sông Sandy đoạn chảy qua Thành phố Bontar, toàn bộ lòng sông hạ thấp gần năm mét.

Cùng lúc đó, con kênh nối sông Sandy với sông Rum ở hạ lưu Thành phố Bontar cũng đã được khởi công đào.

Theo ước tính của Porter, người phụ trách công trình, có lẽ phải mất một năm đến một năm rưỡi mới có thể đào xong con kênh này.

Cân nhắc đến kế hoạch cải tạo bờ sông Sandy và việc con kênh sẽ được khai thông trong tương lai, Bá tước Satsuma lại nghe theo lời khuyên của Hứa Dịch, chuẩn bị bắt tay vào việc chọn một vị trí ở thượng nguồn sông Sandy, đoạn chảy qua Thành phố Bontar, để xây dựng một con đập.

Ngoài chức năng chống lũ và tích trữ nước, con đập này còn có một công dụng khác mà Hứa Dịch tạm thời chưa nói với Bá tước Satsuma, đó là dùng làm Nhà máy Thủy điện trong tương lai.

Nếu có thể xây dựng theo ý tưởng của Hứa Dịch, thì cho dù lưu lượng của sông Sandy không lớn, công suất phát điện của Nhà máy Thủy điện này cũng đủ để đáp ứng nhu cầu sử dụng của Thành phố Bontar.

Tuy nhiên, Hứa Dịch chỉ là một kỹ sư cơ khí, không am hiểu lắm về ngành phát điện, vì vậy, mặc dù anh đã nghiên cứu ra máy phát điện gió sử dụng ma lực làm động lực, nhưng anh không thể ngay lập tức nghiên cứu ra máy phát điện thủy lực, thậm chí là xây dựng đồng thời cả một Nhà máy Thủy điện.

Vì vậy, khi xây dựng con đập này, Hứa Dịch chỉ có thể nói trước với Hội trưởng Cruz về một số cân nhắc của mình, yêu cầu Thương hội Amli chừa đủ không gian khi xây dựng con đập để sau này lắp đặt tổ máy phát điện thủy lực.

Trong quá trình nghiên cứu tổ máy phát điện thủy lực, Hứa Dịch phát hiện ra một vấn đề rất quan trọng.

Anh có thể kết hợp Ma pháp với kiến thức lý thuyết cơ khí của mình để tạo ra hết cái Máy móc Ma thuật mới lạ này đến cái khác trên thế giới này, nhưng năng lực của anh dù sao cũng có hạn.

Đối với những thứ hoàn toàn nằm ngoài chuyên môn của anh như máy phát điện thủy lực, anh không thể nào hiểu rõ như kiến thức về cơ khí được.

Muốn mô phỏng hoàn toàn, dựa vào năng lực hiện tại của anh, không thể nói là hoàn toàn không làm được, nhưng cũng có thể nói là cực kỳ khó khăn.

Mà thời gian hiện tại của anh có thể nói là rất quý báu, căn bản không có nhiều thời gian để lãng phí cho việc nghiên cứu những thứ mà bản thân không giỏi.

Đây là một vấn đề rất mâu thuẫn.

Anh rất muốn bê nguyên xi những thứ quan trọng trong hệ thống công nghiệp của Trái Đất sang, xây dựng một hệ thống công nghiệp hoàn chỉnh tương tự trên Lục địa Saines, nhưng anh không phải là Chúa, anh không thể làm được mọi thứ.

"Những gì bản thân không làm được thì đừng làm, hãy giao cho người khác làm là được." Nghe Hứa Dịch giãi bày nỗi niềm, Stella mỉm cười, thản nhiên nói."Hứa Dịch, anh là người, không phải là Thiên thần, vậy thì nhất định sẽ có những việc anh không làm được. Nếu cứ mãi phiền não vì điều này, chẳng khác nào tự chuốc lấy phiền phức cho mình. Hơn nữa, tại sao anh phải vội vàng hoàn thành tất cả những gì mình nghĩ ra như vậy?"

Hứa Dịch chỉ biết lắc đầu, thở dài.

Anh không thể nào nói cho Stella biết việc mình xuyên không từ Trái Đất đến đây được, vì vậy, mặc dù anh đã giãi bày nỗi niềm của mình với Stella, nhưng cũng chỉ là nói bóng gió, Stella không thể nào hiểu được nguyên nhân thực sự khiến anh phiền não.

"Thôi được, thay vì lãng phí thời gian ở đây để buồn phiền, chi bằng tranh thủ thời gian làm việc khác đi." Thấy sắc mặt Hứa Dịch vẫn chưa khá hơn, Stella lại khuyên nhủ."Anh nói những thứ ngoài Máy móc Ma thuật ra anh đều không làm được. Vậy thì đơn giản thôi, anh chỉ cần làm tốt nhất những việc liên quan đến Máy móc Ma thuật là được rồi. Ví dụ như anh cảm thấy mình không thể giải quyết được vấn đề về tổ máy phát điện thủy lực mà anh nói, vậy thì không sao cả, chẳng phải anh đã nghiên cứu ra máy phát điện gió ma lực rồi sao? Anh chỉ cần làm thật tốt thứ này, em nghĩ cũng có thể đạt được mục tiêu của anh rồi."

"Những gì không làm được thì không làm nữa sao?" Hứa Dịch ngơ ngác nhìn Stella, ánh mắt lộ vẻ không cam lòng.

Stella nâng khuôn mặt anh lên, nhìn anh, nghiêm túc gật đầu.

"Phải. Mỗi người đều có giới hạn năng lực của riêng mình, cho dù năng lực của Hứa Dịch rất mạnh, thậm chí vượt xa tất cả những người em biết, nhưng anh vẫn có giới hạn. Điều này ông nội thường dặn dò em, đó là khi nghiên cứu Ma pháp, đừng lãng phí quá nhiều thời gian vào những loại Ma pháp mà bản thân không giỏi."

"Thế giới Ma pháp là vô biên vô hạn. Một Pháp sư không thể nào khám phá hết được. Vì vậy, đối với một Pháp sư, điều quan trọng nhất là phải nghiên cứu đến mức tinh thông những loại Ma pháp mà bản thân giỏi. Nếu có thể làm được điều này, thì anh ấy vẫn có thể trở thành một Pháp sư tài giỏi, xuất chúng, thậm chí có thể thay đổi cả thế giới Ma pháp. Điều này, em nghĩ áp dụng cho anh cũng rất phù hợp."

Nghe Stella dịu dàng khuyên nhủ, Hứa Dịch trầm ngâm suy nghĩ.

Một lúc sau, ánh mắt anh dần lấy lại vẻ sáng ngời.

Stella nói không sai, năng lực của một người có hạn, không thể nào biến tất cả những gì mình muốn làm thành sự thật được.

Mặc dù anh muốn bê nguyên xi cả hệ thống công nghiệp của Trái Đất sang Lục địa này, nhưng thực tế là, ngoài anh ra, trên Lục địa này căn bản không có ai có kiến thức và nhận thức liên quan đến công nghiệp hiện đại.

Hệ thống công nghiệp hiện đại là một hệ thống cực kỳ phức tạp và đồ sộ, cho dù anh có năng khiếu về kỹ thuật cơ khí, có nền tảng lý thuyết và thực tiễn cực kỳ vững chắc, nhưng không có nghĩa là anh cũng có năng lực như vậy ở những lĩnh vực khác.

Là một kỹ sư cơ khí, anh nên hiểu rõ hơn ai hết ý nghĩa của từ "hiệu quả".

Vì hiệu quả nghiên cứu trong lĩnh vực mà bản thân không am hiểu là cực kỳ thấp, vậy thì việc anh lãng phí thời gian và tâm sức quý báu của mình vào đó gần như là vô nghĩa.

Thay vì như vậy, chi bằng nhận thức rõ ràng ưu điểm của bản thân, tiếp tục khám phá sâu hơn trong lĩnh vực mà mình giỏi.

Máy móc Ma thuật đã thể hiện sức mạnh to lớn của nó, thậm chí còn thể hiện nhiều điểm vượt trội hơn cả những cỗ máy trên Trái Đất, vậy thì tại sao anh không tiếp tục nghiên cứu sâu hơn trong lĩnh vực này, mà lại lãng phí thời gian cho những thứ khác?

Anh không hiểu về tổ máy phát điện thủy lực, nên tiến độ nghiên cứu chậm chạp?

Vậy thì đừng nghiên cứu nữa.

Chỉ cần dốc sức vào máy phát điện gió ma lực và máy phát điện lửa ma lực mà Evita đề xuất lần trước, thì vẫn có thể đạt được hiệu quả như mong muốn, thậm chí còn tốt hơn.

Ngay cả đối với ý tưởng về máy phát điện thủy lực, Akali cũng đề xuất có thể trực tiếp sử dụng Pháp trận Thủy hệ để giải quyết vấn đề này, cũng có thể thay thế cho tác dụng của dòng nước.

Nghĩ đến đây, Hứa Dịch đột nhiên phát hiện ra, trên thế giới này không phải chỉ có mình anh có những ý tưởng độc đáo, những người khác cũng không hề kém cạnh.

Mà sau khi nghĩ thông suốt điểm này, Hứa Dịch bỗng nhiên cảm thấy trong đầu lóe lên một tia sáng, không nhịn được cười lớn.

"Haha... ha... ha... Stella, em nói đúng, nói quá đúng!" Hứa Dịch cười đến mức thở hổn hển, khiến Stella không khỏi sững sờ."Những gì không làm được thì không làm nữa, ừm. Một mình anh thì làm sao có thể làm xong mọi việc được chứ? Những việc anh không làm được, hãy để dành cho thế hệ sau của Lục địa này làm. Còn anh, chỉ cần làm những việc mà bản thân có thể làm, và nên làm là được rồi."

Mặc dù Stella không hiểu Hứa Dịch đang nghĩ gì khi nói những lời này, nhưng nhìn thấy anh vui vẻ như vậy, biết rằng anh đã nghĩ thông suốt, nên cô cũng vui vẻ theo.

"Đúng vậy, anh chỉ cần làm những gì mình thích và giỏi là được rồi." Stella nói."Ừm." Hứa Dịch gật đầu, nhưng rồi lại nói: "Tuy nhiên, cũng không thể hoàn toàn không quan tâm đến những việc khác. Mặc dù anh không thể làm được, nhưng anh tin rằng sẽ luôn có người làm được. Anh chỉ cần đưa ra những khái niệm này, sau này nhất định sẽ có người thay anh hoàn thành những mong muốn này. Stella, anh nghĩ anh đã biết mình nên làm gì rồi!"

Stella nghi hoặc nhìn Hứa Dịch.

Anh ta rốt cuộc định làm gì?

Ba ngày sau. Trang nhất tờ Nhật báo Bontar, cùng với hai trang hai và trang ba tiếp theo, liên tục ba trang quan trọng nhất đã đăng tải một bài viết dài của Hứa Dịch.

Tiêu đề của bài viết này là "Thế giới trong mắt tôi".

Khi nhìn thấy tiêu đề, rất nhiều người đều cảm thấy khó hiểu, đồng thời cũng có chút tò mò.

Thương hội Tân Phi là một thương hội luôn mang đến những điều mới lạ, mọi người đều rất hứng thú với Hội trưởng Hứa Dịch, vậy "Thế giới trong mắt tôi" của anh ta rốt cuộc là như thế nào?

Ngay từ đầu bài viết, nó đã thu hút sự chú ý của tất cả những ai đọc báo.

"Tại sao mặt trời mọc ở hướng đông và lặn ở hướng tây? Tại sao sét luôn đi kèm với tiếng sấm? Tại sao quả táo luôn rơi từ trên cành xuống đất? Đối với nhiều người, ba câu hỏi này có lẽ rất ngớ ngẩn, bởi vì hầu như mọi người đều cho rằng đó là điều hiển nhiên, không có lý do gì cả. Nhưng đối với tôi, những câu hỏi này đều có đáp án..."

Trong phần tiếp theo, Hứa Dịch đã giới thiệu sơ lược về kiến thức thiên văn, đối lưu mây và lực hấp dẫn.

Mặc dù vì nhiều lý do, anh đã giới thiệu rất mơ hồ, nhưng chỉ cần là người đã đọc bài viết này đều có thể nhận ra ngay rằng anh tuyệt đối không nói nhảm, mà là thực sự có lý.

Vì vậy, bài viết này đã dễ dàng khơi dậy trí tò mò của mọi người.

Đúng vậy, tại sao lại như vậy?

Rất nhiều việc có lẽ bởi vì mọi người đã quen thuộc từ lâu nên không định hỏi tại sao, nhưng cho dù đã quen thuộc đến đâu thì bên trong nó vẫn ẩn chứa một số đạo lý.

Tuy nhiên, sau khi khơi dậy trí tò mò của độc giả, Hứa Dịch lại chuyển hướng, bắt đầu miêu tả về những tác động mà Máy móc Ma thuật mang lại.

Sau khi kể sơ qua về sự tiện lợi và ảnh hưởng đến sản xuất mà Máy móc Ma thuật mang lại, ở phần cuối bài viết, Hứa Dịch bắt đầu mô tả cho mọi người về triển vọng phát triển trong tương lai của Máy móc Ma thuật.

Theo lời anh, chỉ cần Máy móc Ma thuật có thể phát triển lớn mạnh, thì không chỉ Thành phố Bontar, không chỉ Vương quốc Lanpari, mà toàn bộ Lục địa Saines sẽ có những thay đổi long trời lở đất, cuộc sống của tất cả mọi người sẽ trở nên khác biệt so với trước đây.

Hứa Dịch hiển nhiên đã sử dụng ngôn ngữ cô đọng được cân nhắc kỹ lưỡng để vẽ nên một bức tranh cảm động về việc Máy móc Ma thuật được phổ biến rộng rãi, sau đó lại công bố hai tin tức khiến mọi người không khỏi bất ngờ.

Tin tức đầu tiên là anh dự định trong thời gian tới sẽ xuất bản một loạt sách liên quan đến lý thuyết cơ bản của Máy móc Ma thuật, để tất cả những ai quan tâm đến Máy móc Ma thuật đều có thể biết được tại sao những cỗ máy này lại được tạo ra, và tại sao chúng lại có những công năng kỳ diệu như vậy.

Nếu nói tin tức đầu tiên đã khiến mọi người kinh ngạc, thì khi mọi người nhìn thấy tin tức thứ hai, nó còn khiến họ kinh ngạc hơn.

Tin tức thứ hai, vậy mà lại là Hứa Dịch chuẩn bị thành lập một học viện dưới danh nghĩa cá nhân!

Điều kỳ lạ hơn nữa là học viện này không phải là học viện Ma pháp, cũng không phải là học viện dạy nghề, mà là một học viện kiến thức cơ bản thuần túy, chỉ cho phép học viên học một số kiến thức cơ bản nhất theo lời Hứa Dịch, để hiểu sâu hơn về thế giới này.

Những kiến thức này bao gồm cả những câu hỏi "tại sao" mà anh đã đề cập ở đầu bài viết.

Sau khi xem bài báo trên Nhật báo Bontar, không chỉ những người khác không hiểu Hứa Dịch rốt cuộc muốn làm gì, mà ngay cả những người bên cạnh Hứa Dịch cũng không hiểu.

Stella là người đầu tiên cầm tờ báo tìm đến Hứa Dịch.

"Quyết định đầu tiên của anh em có thể hiểu được, dù sao anh cũng luôn nói với em rằng anh hy vọng người dân trên Lục địa Saines đều có thể tham gia vào việc nghiên cứu và chế tạo Máy móc Ma thuật, để có thể thúc đẩy sự phát triển của ngành công nghiệp Máy móc Ma thuật càng sớm càng tốt. Mặc dù điều này có thể khiến Thương hội Tân Phi có thêm nhiều đối thủ cạnh tranh, nhưng dù sao thì anh cũng không quan tâm."

Stella cau mày, đọc lại tờ Nhật báo Bontar trong tay, vẻ mặt đầy khó hiểu và nghi ngờ.

"Nhưng quyết định thứ hai của anh... kỳ lạ quá. Tại sao anh lại muốn mở một học viện như vậy? Tiền bạc đối với anh không thành vấn đề, nhưng còn thời gian thì sao? Anh có nhiều thời gian để dạy kiến thức cho bọn trẻ như vậy sao?"

Hứa Dịch mỉm cười, không trả lời câu hỏi của Stella, mà ném bản kế hoạch sơ bộ thành lập Học viện Tân Phi mà anh đã thức cả đêm qua để viết cho Stella.

"Xem đi, sau khi xem xong cái này, em sẽ hiểu."

Stella nghi hoặc nhận lấy, xem qua một hồi, vẻ mặt khó hiểu trên mặt dần biến mất.

Sau khi đọc xong bản kế hoạch chứa đựng tất cả những ý tưởng của Hứa Dịch về học viện này, Stella cuối cùng cũng hiểu sơ qua ý của Hứa Dịch.

Nhưng sau khi suy nghĩ một hồi, cô vẫn không nhịn được hỏi: "Mặc dù em đã hiểu anh muốn làm gì, nhưng em vẫn không hiểu tại sao anh lại làm như vậy? Điều này dường như cũng không giúp ích gì cho việc anh quảng bá Máy móc Ma thuật?"

Hứa Dịch khẽ mỉm cười: "Tuy nhìn có vẻ không giúp ích gì cho việc quảng bá Máy móc Ma thuật, cũng chẳng liên quan gì. Nhưng cái gọi là ngành nghề, vốn dĩ không chỉ có mỗi Ngành Ma thuật. Anh muốn thành lập một học viện như vậy, chính là muốn gieo một hạt giống trên Lục địa Saines. Còn khi nào nó sẽ bén rễ nảy mầm, cuối cùng kết trái, thì đó không phải là chuyện anh có thể cân nhắc lúc này."

Stella ngây người nhìn Hứa Dịch một lúc, lắc đầu thở dài: "Có đôi khi em thật sự không hiểu anh rốt cuộc đang nghĩ gì. Nhưng thôi, dù sao thì chỉ cần là việc anh làm, em nhất định sẽ ủng hộ, ai bảo em là vị hôn thê của anh chứ."

Nói đến đây, Stella tinh nghịch cười với Hứa Dịch.

Hứa Dịch không khỏi bật cười, dang hai tay ôm Stella vào lòng, hôn cô một cái, nhìn nụ cười hạnh phúc trên khuôn mặt Stella, trong lòng cũng tràn đầy hạnh phúc.

Nếu không có Stella khai sáng cho anh, có lẽ anh vẫn còn đang băn khoăn, chứ không phải là nhận thức rõ ràng con đường mình nên đi như bây giờ.

Hai quyết định này có lẽ trong mắt rất nhiều người đều khó hiểu, nhưng Hứa Dịch cũng không cần họ phải hiểu.

Anh chỉ biết rằng, sau khi đưa ra hai quyết định này, anh lập tức cảm thấy nhẹ nhõm hơn rất nhiều, kế hoạch cho tương lai trong đầu cũng trở nên rõ ràng hơn.

Tuy học viện mà anh muốn mở ngay cả Stella cũng không hiểu lắm, nhưng Hứa Dịch có thể khẳng định, Lục địa Saines trong tương lai, những học viện như vậy nhất định sẽ mọc lên như nấm sau mưa, thậm chí còn nhiều hơn cả học viện Ma pháp hiện tại gấp mấy lần.

Đương nhiên, đây không phải là chuyện mà Hứa Dịch, người đã nghĩ thông suốt, sẽ bận tâm nữa.

Học viện này, nói cho cùng cũng chỉ là một lời an ủi mà anh tự dành cho mình sau khi đưa ra quyết định.

Chương 671: Giá như tất cả đều là người bình thường

"Nghe nói ngài đã gặp mặt hội trưởng của sáu thương hội sản xuất Quạt Ma lực?"

"Đúng vậy."

"Vậy tôi đoán ngoài họ ra, ngài có phải còn định chọn ra vài hội trưởng của các thương hội sản xuất máy móc ma pháp gia dụng khác để gặp mặt nữa không?"

"Có kế hoạch này."

"Ngài thật sự định dẫn dắt các thương hội này cùng tiến vào thị trường các nước khác sao?"

"Từ trước tới nay tôi vẫn luôn làm như vậy, điều này lẽ ra cô phải rõ mới đúng."

"Ừm."

Cervini khẽ gật đầu, không hỏi thêm nữa, cúi đầu xuống viết gì đó trên bàn.

Nhất thời, căn phòng rộng lớn chìm vào tĩnh lặng.

Hứa Dịch nhìn Cervini đang cặm cụi viết trên bàn, phát hiện so với lần gặp trước, nàng rõ ràng đã gầy đi ít nhiều.

Vốn dĩ gương mặt nàng hơi tròn trịa, tuy không phải tuyệt sắc nhưng lại khiến người ta nhìn vào là cảm thấy gần gũi.

Giờ đây gầy đi một chút, gương mặt trở nên thanh mảnh hơn, nhưng xét về dung mạo thì lại xinh đẹp hơn trước đôi chút.

Chỉ có điều như vậy lại phần nào phá vỡ khí chất ôn nhu dịu dàng vốn có của nàng, kết hợp với thần thái uy nghiêm không giận mà tự có uy của nàng, khiến nàng trở nên uy nghiêm hơn trước rất nhiều, không còn khiến người ta cảm thấy đặc biệt gần gũi nữa.

Thực ra đây cũng là chuyện không khó hiểu.

Đổi lại là ai ngồi trên ngôi vương của Vương quốc Lanpari gần hai năm trời, cũng sẽ ít nhiều mang theo vẻ uy nghiêm vốn có của một vị Nữ vương Bệ hạ.

Đương nhiên, trước mặt Hứa Dịch, Cervini vẫn cơ bản thể hiện thoải mái tự nhiên như trước kia, còn cách xưng hô riêng tư của Hứa Dịch với nàng, phần lớn thời gian vẫn như trước, thẳng thắn gọi tên.

Một lúc sau, Cervini dừng tay viết, cầm tờ giấy đã viết xong đưa cho Hứa Dịch.

"Anh xem thử thế nào?"

Hứa Dịch có chút kỳ lạ nhận lấy xem, phát hiện đây là một đạo thánh chỉ.

Nội dung trong thánh chỉ là Cervini lấy danh nghĩa Nữ vương Bệ hạ, giao cho Sở Quản lý Công nghiệp Ma pháp Vương quốc Lanpari phải cung cấp thêm hỗ trợ về nghiên cứu phát triển công nghệ cho các thương hội công nghiệp ma pháp trong vương quốc, thúc đẩy các thương hội này đầu tư nhiều hơn vào công nghệ liên quan tới máy móc ma pháp.

Đồng thời Cervini còn lấy danh nghĩa cá nhân, đặc biệt trích ra năm vạn đồng vàng từ thu nhập của vương thất, lập ra Giải thưởng Tiến bộ Công nghệ Công nghiệp Ma pháp Vương quốc Lanpari, chuyên dùng để khen thưởng cho các thương hội hoặc cá nhân đạt được đột phá về công nghệ liên quan tới máy móc ma pháp.

Hứa Dịch xem xong đạo thánh chỉ, trầm ngâm một chút, nói: "Năm vạn đồng vàng... hình như hơi ít thì phải?"

Cervini liếc Hứa Dịch một cái: "Tôi đâu có giàu như anh. Năm vạn đồng vàng này là nặn ra từ thu nhập của vương thất, nhiều hơn nữa thì không lấy đâu ra được."

"Vậy... hay là tôi bỏ ra chút tiền, tăng thêm phần thưởng?" Hứa Dịch đề nghị.

Cervini lắc đầu: "Không, đây là giải thưởng chính thức do Vương quốc Lanpari chúng tôi lập ra, nếu để một thương hội mang tính tư nhân như Thương hội Tân Phi các anh tham gia vào sẽ phá vỡ tính chất của giải thưởng này, không thích hợp đâu."

Hứa Dịch nghĩ lại thấy cũng đúng, lại đề nghị: "Vậy tôi lấy danh nghĩa Thương hội Tân Phi cũng lập một Giải thưởng Tiến bộ Công nghệ..."

Chưa đợi Cervini trả lời, chính anh đã tự lắc đầu phủ định ý tưởng này.

"Không được, đều là những người trong ngành công nghiệp ma pháp cả, tuy Thương hội Tân Phi chúng tôi hiện đang có ưu thế, nhưng làm vậy vẫn sẽ khiến các thương hội khác bất mãn, e rằng hiệu quả sẽ không tốt."

Cervini mỉm cười: "Anh hiểu được vậy là tốt rồi. Thực ra anh cũng không cần nghĩ nhiều như vậy, việc anh đang làm hiện giờ đã rất tốt rồi. Nếu có thể khiến các thương hội hiểu rằng chỉ cần dám bỏ vốn đầu tư vào nghiên cứu công nghệ, thì sẽ nhận được sự ưu ái của Thương hội Tân Phi các anh, được dẫn dắt cùng tiến vào thị trường các nước khác, kiếm được khối tiền lớn, thì tôi nghĩ tất cả các thương hội đều sẽ vô cùng coi trọng việc nghiên cứu công nghệ."

Hứa Dịch cười ha hả: "Không sai. Nói tới việc am hiểu thương nhân, tôi rõ hơn ai hết. Ngoài lợi ích ra, chẳng có thứ gì thật sự lay động được các thương nhân cả."

Cervini nhìn sâu vào Hứa Dịch một cái, bỗng khẽ thở dài: "Nói ra thì tôi vẫn chưa cảm ơn anh."

Hứa Dịch sững người: "Đột nhiên cảm ơn tôi làm gì?"

"Cảm ơn anh đã tìm ra một con đường phát triển mới cho các thương hội công nghiệp ma pháp trong vương quốc, để vương quốc có thể tiếp tục phát triển với tốc độ cao." Cervini nghiêm túc nói. "Thực ra tôi đã sớm cân nhắc vấn đề này rồi. Vương quốc Lanpari chúng tôi dù sao cũng là một nước nhỏ, hiện giờ công nghiệp ma pháp trong vương quốc phát triển nhanh chóng, nhưng rốt cuộc vẫn sẽ bị vương quốc bó buộc, rất khó có được sự phát triển tốt hơn. Giờ anh có thể dẫn dắt họ ra khỏi Vương quốc Lanpari chúng tôi, đó chính là sự giúp đỡ lớn nhất đối với vương quốc."

Hứa Dịch khẽ cười, lắc đầu nói: "Cho dù không có tôi, các thương hội này sớm muộn cũng sẽ bước ra khỏi Vương quốc Lanpari thôi, tôi chẳng qua chỉ đẩy nhanh thời gian đó lên một chút mà thôi, không đáng kể gì."

"Nếu không có anh, thì căn bản đến ngành công nghiệp ma pháp cũng chẳng thể xuất hiện, đúng không?" Cervini nói.

Hứa Dịch nhún vai, cười nói: "Này Cervini, với mối quan hệ giữa hai chúng ta, đừng nói những lời khách sáo xa cách như vậy nữa được không?"

"Mối quan hệ giữa hai chúng ta ư?" Cervini đôi mắt sáng long lanh nhìn chằm chằm Hứa Dịch. "Hứa Dịch, rốt cuộc anh cảm thấy giữa hai ta là quan hệ gì?"

Nhìn ánh mắt nghiêm túc của Cervini, Hứa Dịch khẽ nhíu mày, suy nghĩ một chút rồi thẳng thắn đáp: "Ít nhất trong lòng tôi, luôn coi cô là bạn của mình."

"Đã là bạn bè, vậy sao anh cứ luôn không chịu tới gặp tôi?" Cervini vặn hỏi lại. "Lần này nếu không phải tôi đặc biệt viết thư cho anh, có phải anh lại sẽ không tới thành Anweimar gặp tôi không?"

Hứa Dịch cười gượng một tiếng, né tránh ánh mắt nhìn chăm chú của Cervini.

Cervini nói không sai, nếu không phải Cervini đặc biệt nhờ Bá tước Riwell chuyển cho anh một bức thư riêng, có lẽ anh chỉ lưu lại thành Bontar hai ngày rồi sẽ trở về Công quốc Stan, chứ không tới thành Anweimar.

Tuy nói việc gặp mặt hội trưởng sáu thương hội kia cũng rất quan trọng, nhưng những việc này thực ra căn bản không cần đến đích thân hội trưởng như anh ra mặt.

Với địa vị hiện nay của Thương hội Tân Phi, chỉ cần buông ra một câu, bảo đảm hội trưởng của sáu thương hội kia thậm chí sẽ không ngại đường xa ngàn dặm chạy tới Công quốc Stan để bàn bạc với Thương hội Tân Phi.

Thấy ánh mắt né tránh của Hứa Dịch, Cervini khẽ thở dài.

"Thực ra tôi biết mà, anh cảm thấy giờ tôi đã kế thừa ngôi vương, nên nhất định phải cố ý giữ khoảng cách với tôi đúng không?"

Hứa Dịch khẽ ho một tiếng, quay đầu nhìn thẳng vào Cervini, trầm ngâm giây lát, nghiêm túc nói: "Quả thực có cân nhắc về mặt này. Dù sao giờ cô cũng là Nữ vương Bệ hạ của Vương quốc Lanpari, không thể nào giao tiếp với người khác vô tư lự như trước kia được nữa. Tôi giữ khoảng cách với cô, thực ra cũng là đang cẩn thận gìn giữ tình bạn giữa hai chúng ta. Nếu thân cận quá, biết đâu lại không tốt."

Cervini im lặng, nhìn Hứa Dịch một lúc, chậm rãi gật đầu.

"Điều này thực ra tôi cũng hiểu. Tôi đại diện cho Vương quốc Lanpari, anh đại diện cho Thương hội Tân Phi. Tuy hiện giờ Vương quốc Lanpari chúng tôi và Thương hội Tân Phi các anh có sự hợp tác rất mật thiết, hai bên có thể duy trì mối quan hệ vô cùng hữu hảo. Nhưng dù sao đi nữa, vẫn sẽ nảy sinh xung đột lợi ích. Ví dụ như... hiện giờ trong vương quốc có rất nhiều người phản đối việc tiếp tục hợp tác cùng Thương hội Tân Phi các anh xây dựng nhà máy."

"Phản đối hợp tác ư?" Trên mặt Hứa Dịch thoáng qua một tia giễu cợt. "Ý là muốn đuổi Thương hội Tân Phi chúng tôi khỏi Vương quốc Lanpari, để họ tự làm à? Nhưng những kẻ này chưa từng nghĩ tới, nếu không có Thương hội Tân Phi chúng tôi, thực ra hiện giờ Vương quốc Lanpari thậm chí căn bản không cách nào tự mình sản xuất được quá năm loại máy móc ma pháp sao?"

"Điều này tôi rất rõ, nhưng những người đó lại không hiểu được." Cervini thở dài, thần sắc có phần mệt mỏi. "Tôi là nữ vương của Vương quốc Lanpari, nhất định phải cân nhắc vì lợi ích của vương quốc. Chọn tiếp tục hợp tác cùng Thương hội Tân Phi các anh xây dựng nhà máy, trong mắt những người đó, chính là đang bán đứng lợi ích của vương quốc."

Hứa Dịch không nhịn được cười lạnh: "Hừ, suy nghĩ của lũ ngu ngốc đó, không cần để tâm cũng chẳng sao."

Cervini cười khổ: "Vấn đề là lũ ngu ngốc anh nói tới đó lại đại diện cho một bộ phận không nhỏ người dân trong vương quốc đấy."

Hứa Dịch chăm chú nhìn Cervini một lúc, thấy vẻ mệt mỏi trong thần sắc nàng, trong lòng không khỏi có chút xót xa.

Thực ra năm nay Cervini còn chưa đến hai mươi lăm tuổi, vậy mà giờ đã phải gánh vác trọng trách lớn lao của cả Vương quốc Lanpari, éo le thay những người khác trong vương thất Lanpari kẻ thì đã chết, kẻ thì ở ẩn, căn bản không ai có thể giúp nàng, nàng chỉ có thể một mình gánh vác.

"Thực ra cũng không cần lo lắng, chỉ cần vương quốc vẫn tiếp tục phát triển, thì trong cả vương quốc chẳng có ai dám thật sự phản đối tôi." Cervini bỗng nhướng đôi mày, thần sắc trên mặt lại tràn đầy uy nghiêm, cả người như lẫm liệt bất khả xâm phạm. "Nếu thật sự có kẻ không màng tới đại cục, tôi cũng không ngại cho họ một bài học."

Hứa Dịch không nhịn được sững người.

Cervini trước đây hiếm khi lộ ra dáng vẻ đầy vẻ lạnh lùng nghiêm khắc như vậy.

Quả nhiên ngồi trên ngôi vương lâu rồi, tự nhiên sẽ biến thành như vậy sao?

Nhưng đối với Cervini mà nói, đây là một sự thay đổi tốt.

Nếu nàng vẫn tính cách ôn hòa quá mức như trước, thì ngồi trên ngôi vương chỉ sợ chưa chắc đã là chuyện tốt.

Quay đầu thấy vẻ hơi kinh ngạc trên mặt Hứa Dịch, Cervini bỗng bật cười khúc khích, gương mặt như hoa nở rộ, trong chớp mắt tràn ngập ánh nắng.

Dường như chỉ trong chớp mắt, nàng đã từ vị nữ vương đầy uy nghiêm và sát khí trước đó, biến thành một cô gái hàng xóm bình thường.

Thấy nàng chuyển biến nhanh chóng như vậy, trong lòng Hứa Dịch trầm trồ kinh ngạc, thầm nghĩ bất luận lúc nào, phụ nữ vẫn luôn là tồn tại mà anh không thể nào hiểu nổi.

Cervini liếc nhìn Hứa Dịch một cái, bỗng ấn một cái nút bên tay.

Chẳng mấy chốc, hai nữ thị vệ trong vương cung bưng một ít rượu và món ăn đêm bước vào.

Hứa Dịch sửng sốt nhìn ra ngoài cửa sổ, phát hiện lúc này trời đã tối hẳn.

Buổi chiều sau khi gặp mặt vài người đã hẹn trước trong thành Anweimar, ăn tối xong anh mới nhận lời mời của Cervini vào vương cung, giờ hai người trò chuyện một hồi, không ngờ trời đã tối như vậy rồi.

Hứa Dịch vội đứng dậy định cáo từ, lại bị Cervini kéo tay áo một cái, ra hiệu cho anh ngồi xuống.

"Lâu rồi không gặp, ở lại nói chuyện thêm với tôi rồi hẵng đi được không?"

Nhìn thấy trong ánh mắt Cervini thoáng chút cầu khẩn, nghĩ tới việc vừa rồi Cervini nhắc đến mối quan hệ giữa hai người, trong lòng Hứa Dịch chợt mềm lòng, gật đầu ngồi trở lại.

Cervini lập tức lộ ra vẻ vui mừng, khoát khoát tay, ra hiệu cho hai nữ thị vệ lui ra, rồi đích thân rót cho Hứa Dịch một chén rượu, sau đó rót cho mình, nâng chén rượu về phía Hứa Dịch.

"Nào, Hứa Dịch, tối nay hãy để cả hai chúng ta quên đi thân phận của nhau, đơn thuần trò chuyện như bạn bè một lần, được không?"

Hứa Dịch khẽ mỉm cười: "Được thôi, hiếm khi cô có hứng thú như vậy, tôi sao có thể không tháp tùng chứ?"

Hai người chạm chén, uống cạn một hơi.

Hứa Dịch vẫn chưa sao, nhưng Cervini lại lập tức ửng hồng gương mặt xinh đẹp, ra vẻ không chịu được rượu, nhưng cũng khiến gương mặt nàng bớt đi phần uy nghiêm, thêm vào một phần diễm lệ.

"Hứa Dịch, còn nhớ lần đầu tiên chúng ta gặp nhau không?" Cervini dịu dàng hỏi.

"Đương nhiên là nhớ." Hứa Dịch cười đáp. "Lúc đó, là lần đầu tiên tôi tới thành Anweimar, định bán máy móc ma lực nông nghiệp..."

...

Đêm tối nồng đượm, mỹ tửu thơm nồng, hai người vừa nhâm nhi vừa hồi tưởng chuyện xưa, chuyện trò thong thả.

Cũng không biết là vì mỹ tửu làm say lòng người, hay vì chuyện xưa làm say lòng người, uống mãi uống mãi, Hứa Dịch bỗng cảm thấy đầu óc choáng váng, chẳng mấy chốc đã mềm nhũn trên ghế, như bùn nhão bất động.

Nhìn Hứa Dịch đối diện đã chìm vào giấc ngủ say, Cervini vốn dĩ cũng phải say mềm bỗng đôi mắt sáng lên, tuy gương mặt xinh đẹp vẫn ửng hồng nhưng chẳng thấy chút hơi men nào.

Thần sắc phức tạp nhìn Hứa Dịch hồi lâu, Cervini khẽ vỗ tay, hai nữ thị vệ vừa nãy bước vào.

"Đưa hắn vào phòng ngủ, làm theo kế hoạch."

Chương 672: Giấc mộng cũng để lại dấu vết

Trước mắt hiện ra một căn phòng ngủ trống trải.

Một chiếc giường đơn giản dị, bên cạnh là một chiếc bàn rộng, trên mặt bàn đặt một chiếc màn hình, màn hình đang nhấp nháy giao diện màn hình nền Win7.

Chiếc giường đơn này Hứa Dịch vô cùng quen thuộc, chiếc bàn và máy tính bên cạnh giường cũng vô cùng quen thuộc, thậm chí đến cả bản vẽ hệ thống truyền động đa trục dùng làm hình nền trên màn hình Win7 kia, Hứa Dịch lại càng quen thuộc hơn nữa.

Nhưng nhìn thấy cảnh tượng quen thuộc này, trong lòng Hứa Dịch lại vô cùng nghi hoặc.

Đây là căn phòng nhỏ mà trước kia khi còn ở Trái Đất anh từng ở, nhưng rõ ràng hiện giờ anh đã xuyên không tới lục địa Saiens, hơn nữa còn sống trên lục địa này đã mấy năm rồi, sao lại quay về căn phòng nhỏ quen thuộc này?

Chẳng lẽ trong chớp mắt, anh lại xuyên không từ lục địa Saiens trở về Trái Đất?

Hay là nói, thực ra mấy năm sống trên lục địa Saiens của anh chỉ là một giấc mộng?

Đúng lúc trong lòng Hứa Dịch còn đang kinh nghi bất định, bỗng có hai cánh tay từ phía sau vươn ra, ôm chặt lấy eo Hứa Dịch.

"Hứa Dịch, anh định rời xa em sao?"

Nghe giọng nói quen thuộc đầy ai oán ấy, Hứa Dịch quay đầu lại, nhìn thấy gương mặt xinh đẹp của Stella, vội cười nói: "Sao có thể, anh sao nỡ rời xa các em chứ?"

"Nhưng anh luôn nghĩ tới việc rời khỏi lục địa Saiens, trở về Trái Đất, chẳng lẽ không phải là muốn bỏ rơi em sao?" Stella vẫn ai oán.

Hứa Dịch lập tức lắc đầu: "Không, đã lâu lắm rồi anh không còn nghĩ tới việc quay về Trái Đất nữa. Hơn nữa cho dù có đi, anh cũng nhất định sẽ đi cùng em. Em là người quan trọng nhất với anh, anh sao nỡ bỏ mặc em chứ?"

Stella cuối cùng cũng lộ ra nụ cười, nhưng đúng lúc Hứa Dịch thở phào nhẹ nhõm, bên cạnh lại vang lên mấy giọng nói.

"Chủ nhân, ngài định bỏ mặc con sao?"

"Chủ nhân, ngài không cần con nữa sao?"

"Chủ nhân, con còn chưa gả cho ngài, ngài không được đi."

Hứa Dịch lại quay đầu lại, nhìn ba gương mặt đầy mong đợi của Lisi, Linda và Vivian, mỉm cười nói: "Yên tâm đi, các em cũng đều là người nhà của anh, đương nhiên anh sẽ không bỏ rơi các em đâu."

"Thưa Hội trưởng, lần trước ngài từng nói, luôn coi con cũng là người nhà của ngài mà." Một giọng nói khác vang lên, Hứa Dịch nhìn qua, phát hiện lại là Theresa.

Hứa Dịch có chút do dự, nhưng nhìn thấy ánh mắt ai oán của Theresa, lại không nhịn được mềm lòng.

"Ừ, anh luôn coi em là người nhà, sẽ không bỏ mặc em đâu."

Theresa vừa mới lộ ra nụ cười, bên cạnh bỗng lại vang lên một giọng nói trong trẻo.

"Vâng, thưa Hội trưởng, ngài còn chưa giao phối với con mà, đương nhiên không thể cứ thế mà đi được đúng không?"

Hứa Dịch sửng sốt quay người, liền thấy Yanis đang từ từ cởi bỏ quần áo trên người.

"Thưa Hội trưởng, trưởng lão đã giục con rất nhiều lần rồi, bảo con nhất định phải giao phối với ngài mới được. Bây giờ chính là cơ hội rất tốt, chúng ta giao phối đi."

Hứa Dịch nhíu mày: "Yanis, anh đã nói bao nhiêu lần rồi, đừng dùng từ 'giao phối' đó, nghe khó lọt tai lắm."

"Dù sao cũng như nhau cả thôi mà? Hứa Dịch, thực ra anh đã muốn kết hợp với Yanis từ lâu rồi đúng không?"

Stella đang ôm Hứa Dịch bỗng hai tay khẽ động, không biết vì sao, toàn bộ quần áo trên người Hứa Dịch bỗng chốc bị lột sạch trơn.

Vừa liếc mắt nhìn quanh, Lisi, Linda, Vivian rồi cả Theresa xung quanh cũng cùng Yanis cởi bỏ hết quần áo, trần trụi đối diện với Hứa Dịch.

"Này! Các em định làm gì vậy?" Hứa Dịch kinh hãi biến sắc, vừa hét lên một tiếng, liền cảm thấy một đôi tay như rắn vòng từ sau lưng ra, sờ tới "cậu nhỏ" đang sừng sững dưới bụng mình.

"Hội trưởng Hứa, anh vẫn luôn hứng thú với hai bà già chúng tôi là tôi và Alucia, hôm nay cứ để tôi thỏa mãn anh vậy."

Trưởng lão Lisanya không biết xuất hiện từ lúc nào đã nắm chặt lấy "cậu nhỏ" của Hứa Dịch, ánh mắt tràn đầy quyến rũ.

Trưởng lão Alucia bên cạnh cũng không mảnh vải che thân, mỉm cười nhìn Hứa Dịch, thần sắc tràn đầy khao khát.

Hứa Dịch lập tức khô miệng khát cổ, trơ mắt nhìn Yanis, Lisi, Linda và những người khác cùng nhau xông tới, trong nháy mắt vây chặt lấy anh.

...

Mơ mơ hồ hồ cũng không biết đã trôi qua bao lâu, Hứa Dịch bỗng "giật mình tỉnh giấc".

Mở mắt ra nhìn, đập vào mắt chính là một trần nhà đá cẩm thạch với hoa văn tinh xảo, tay nghề tinh tế.

"Thì ra là nằm mơ..."

Hứa Dịch thở dài một hơi thật dài, cũng không biết là mừng hay tiếc.

Nghĩ tới cảnh tượng trong giấc mộng vừa rồi, Hứa Dịch không nhịn được đỏ mặt.

Đã ngoài ba mươi tuổi rồi mà vẫn còn nằm mơ xuân, thật sự có chút mất mặt.

Điều khiến anh cảm thấy xấu hổ và khó tin hơn nữa là, trong giấc mộng xuân này có Stella, Lisi và Linda thì cũng thôi đi, thậm chí có cả Yanis cũng chẳng sao, nhưng... nhưng vì sao lại xuất hiện Vivian? Vì sao lại xuất hiện Theresa?

Chẳng lẽ... trong tiềm thức mình cũng có loại dục vọng đó với cả hai người họ?

Anh vẫn luôn coi Vivian như em gái mà!

Còn về Theresa, tuy rất xinh đẹp, nhưng lẽ ra Hứa Dịch chưa bao giờ có ý nghĩ gì với cô ấy mới đúng.

Còn Trưởng lão Lisanya và Trưởng lão Alucia xuất hiện sau cùng lại càng hoang đường hơn.

Tuy khi trần trụi đối mặt với hai vị trưởng lão này, Hứa Dịch khó tránh khỏi có phản ứng, nhưng đó chỉ là bản năng của một người đàn ông, không có nghĩa là anh thật sự muốn xảy ra chuyện gì với hai vị trưởng lão đó.

Sẽ mơ thấy giấc mộng xuân hoang đường như vậy, e rằng chỉ có thể nói dục vọng của đàn ông là vô tận, trong môi trường không chút kiêng dè của giấc mộng, chuyện kỳ quái gì cũng có thể xảy ra.

"Mình nhất định là điên rồi..." Khóe miệng Hứa Dịch giật giật một cái, không nhịn được muốn ôm trán thở dài.

Nhưng vừa mới cử động cánh tay, lại bỗng chạm phải một thứ gì đó mềm mại ấm áp.

Hứa Dịch lập tức thần sắc sững lại, chốc lát sau kinh ngạc nghiêng đầu nhìn, đập vào mắt chính là một mảng trắng như tuyết xen lẫn hai điểm anh đào ửng đỏ.

"Không thể nào chứ..."

Ánh mắt Hứa Dịch dịch lên trên, liền thấy bên cạnh mình lại đang nằm một người phụ nữ trần trụi.

Nhìn kỹ lại, Hứa Dịch nhận ra người phụ nữ này hình như là một trong hai nữ thị vệ dưới trướng Cervini mà anh đã thấy hôm qua.

"Rốt cuộc mình đã làm gì..."

Cúi đầu nhìn thân hình trơn mượt trần trụi của nữ thị vệ, Hứa Dịch khó nhọc nuốt nước bọt, thân thể không tự chủ được co rúm về phía sau.

"Ừm..."

Phía sau lại vang lên một tiếng rên khe khẽ.

Cảm nhận được cảm giác mềm mại chạm vào sau lưng, Hứa Dịch lập tức hóa đá.

"Chuyện... chuyện này sao có thể!"

Hứa Dịch ngây người quay người lại, đập vào mắt cũng là một mảng trắng như tuyết.

Không ngoài dự đoán, người phụ nữ nằm ở phía bên kia, cũng trần trụi không mảnh vải che thân, chính là người còn lại trong hai nữ thị vệ đó.

Hứa Dịch ngây người nhìn thân hình trần trụi của nữ thị vệ này một lúc, thầm nghĩ hóa ra mình nằm mơ xuân là có nguyên do cả.

Nhưng rốt cuộc vì sao lại biến thành ra nông nỗi này chứ?

Vừa mới suy nghĩ, Hứa Dịch liền lập tức cảm thấy một cơn đau đầu dữ dội ập tới.

Tuy cơn đau này làm gián đoạn suy nghĩ của anh, nhưng cảm giác đau quen thuộc đã trải qua vài lần này lại khiến anh trong chớp mắt nhớ ra.

Tối hôm qua, anh chắc hẳn đã bị Cervini giữ lại, trong vương cung cùng Cervini vừa uống rượu vừa trò chuyện.

Chuyện trước đó, anh chỉ nhớ mình đã trò chuyện chuyện xưa rất vui vẻ với Cervini.

Còn về chuyện sau đó, anh lại hoàn toàn không nhớ rõ nữa.

Nhìn hai nữ thị vệ trần trụi ở hai bên, khóe miệng Hứa Dịch lại giật giật lần nữa, không nhịn được cười khổ.

Chẳng lẽ đây chính là chuyện say rượu loạn tính trong truyền thuyết?

Đúng lúc Hứa Dịch còn đang gắng chịu đau đầu suy nghĩ về chi tiết tối qua, cửa phòng ngủ bỗng bị đẩy mở, bốn nữ thị vệ trong vương cung dưới sự dẫn dắt của một nữ quan bước vào.

Những động tĩnh này cũng khiến hai nữ thị vệ đang ngủ bên cạnh Hứa Dịch giật mình tỉnh dậy, hai người nhìn thân hình trần trụi của mình, rồi lại nhìn Hứa Dịch, không hề tỏ ra kinh hoảng gì, chỉ là gương mặt xinh đẹp khẽ ửng đỏ, nhưng không dám có chút ý nào nán lại trên giường, vội vàng bò dậy khỏi giường.

Hứa Dịch thở dài, thần sắc khôi phục lại vẻ trấn tĩnh, ngồi dậy, nhìn nữ quan bước tới.

"Hội trưởng Hứa, ngài nghỉ ngơi có tốt không ạ?" Nữ quan hỏi.

Thấy gương mặt lạnh tanh của nữ quan không hề có nụ cười ám muội nào, Hứa Dịch khẽ gật đầu: "Cũng khá tốt."

"Ừm." Nữ quan gật đầu, quát nghiêm khắc với hai nữ thị vệ bên cạnh Hứa Dịch: "Còn chưa mau dậy hầu hạ Hội trưởng Hứa thức dậy? Còn nằm ì trên giường làm gì?"

Hai nữ thị vệ giật mình, cũng không màng tới việc mình chẳng mặc gì, lập tức bò dậy khỏi giường, trước tiên khoác quần áo lên người, rồi mới tới chuẩn bị hầu hạ Hứa Dịch dậy.

Dù sao Hứa Dịch cũng không phải loại tay mơ chưa từng trải sự đời, trong tình huống như vậy, tự nhiên biết nên làm thế nào.

Anh ngoan ngoãn để mặc hai nữ thị vệ đỡ mình dậy khỏi giường, rồi tỉ mỉ giúp anh mặc từng bộ quần áo.

Tuy trong lúc này xung quanh ngoài hai nữ thị vệ đã có quan hệ thân mật với anh ra, còn có vị nữ quan tuổi chí ít cũng ngoài ba mươi và bốn nữ thị vệ trẻ khác, nhưng Hứa Dịch lại không hề tỏ ra vẻ ngượng ngùng nào, thần thái tự nhiên.

Đợi Hứa Dịch mặc đồ chỉnh tề, rửa mặt xong xuôi, anh quay đầu liếc nhìn mấy vệt đỏ lấm tấm trên giường, rồi lại nhìn hai nữ thị vệ đứng phía sau mình, rõ ràng đi lại có phần bất tiện, gật đầu, nói với nữ quan: "Nữ vương Bệ hạ đâu? Bà ấy hẳn có lời gì dặn dò tôi chứ?"

Nữ quan gật đầu nói: "Nữ vương Bệ hạ thân thể khó chịu, đang tĩnh dưỡng trong tẩm cung. Nhưng người đã hạ thánh chỉ, mời Hội trưởng Hứa xem qua."

"Bà ấy cũng say rượu à?"

Hứa Dịch khẽ nhíu mày, nhận lấy thánh chỉ từ tay nữ quan.

Đạo thánh chỉ này khá dài, phần đầu là dặn dò một số việc về hợp tác giữa Thương hội Tân Phi và Vương quốc Lanpari mà hôm qua Hứa Dịch và Cervini đã bàn bạc, tỏ ra vô cùng chính thức, chỉ là ở cuối có thêm một câu.

"Betty và Carol là hai nữ thị vệ tôi yêu thích nhất, nhưng nếu anh cũng thích họ, vậy thì đem tặng họ cho anh vậy. Tôi hiểu tính cách của anh, anh nhất định sẽ đối xử tốt với họ đúng không? Sau khi theo anh, chắc hẳn họ cũng sẽ sống vui vẻ."

"Betty và Carol?" Hứa Dịch quay đầu nhìn về phía hai nữ thị vệ vẫn còn ửng hồng gương mặt xinh đẹp.

"Con là Betty." Nữ thị vệ có khuôn mặt hơi tròn, trông có vẻ nhỏ tuổi hơn lập tức đáp lời.

"Con là Carol." Carol thân hình cao hơn một chút, vóc dáng lại đầy đặn hơn Betty nhiều, càng có sức hút trưởng thành hơn.

Nhìn thần sắc có phần căng thẳng của hai người, Hứa Dịch trầm ngâm một chút, khẽ gật đầu.

"Nếu các em không có ý kiến gì, thì theo tôi cùng đi vậy."

Betty và Carol lập tức trợn tròn mắt, mừng rỡ ra mặt.

Nhưng rõ ràng họ được dạy dỗ vô cùng nghiêm khắc, không dám reo hò, mà nhìn về phía vị nữ quan kia.

Nữ quan gật đầu: "Nữ vương Bệ hạ đã hạ thánh chỉ rồi, từ hôm nay trở đi, các cô đã là người của Hội trưởng Hứa, từ nay không còn liên quan gì tới vương cung nữa."

Betty và Carol lúc này mới không nhịn được sự phấn khích trong lòng, reo lên một tiếng.

Thấy dáng vẻ vui mừng của hai người, rồi lại nhìn vẻ mặt hâm mộ của bốn nữ thị vệ khác bên cạnh, Hứa Dịch lại khẽ lắc đầu, trong lòng cười khổ.

Chốc lát sau, anh cầm lấy một cây bút, viết một hàng chữ lên đạo thánh chỉ mà nữ quan vừa đưa cho, rồi trao lại cho nữ quan.

"Thay tôi chuyển lại cho Nữ vương Bệ hạ."

Nữ quan nhận lấy liếc mắt một cái, ánh mắt chợt sững lại.

"Betty và Carol tôi rất thích, nhưng cách làm này của cô, tôi lại rất không thích."

ChÆ°Æ¡ng 287: Đối Tượng Kết Hôn

Cùng một mùa, nhưng ở những nơi khác nhau lại thể hiện những hình ảnh hoàn toàn khác biệt.

Đầu tháng Hai, thời tiết ở Công quốc Stan là một màu xanh mướt, nắng ấm, gió nhẹ. Còn ở Thành phố Bontar tuy đã không còn tuyết rơi, nhưng vẫn còn vương chút se lạnh.

Thế nhưng ở biên giới phía Bắc của Vương quốc Lanpari, tuyết vẫn rơi dày đặc, gió lạnh thấu xương.

Vào một ngày tuyết rơi dày đặc, Cervini đã gặp Tử tước Leslie tại một tiền đồn của Quân đoàn Bắc Trấn, nơi giáp ranh giữa Vương quốc Lanpari và Vương quốc Sack.

Lần đầu tiên nhìn thấy Tử tước Leslie, Cervini suýt chút nữa thì không nhận ra anh.

Cho dù là so với lần đầu tiên gặp anh ở Thành Anweimar, hay là so với lần gặp lại ở Thành phố Bontar, thì Tử tước Leslie bây giờ trông hoàn toàn khác.

Khuôn mặt Tử tước Leslie bây giờ đầy râu ria xồm xoàm, làn da thô ráp rám nắng, nhìn chẳng khác gì những gã lính thô lỗ mà Cervini nhìn thấy trong Quân đoàn Bắc Trấn, hoàn toàn không còn dáng vẻ thư sinh, hào hoa phong nhã của một quý tộc công tử như trước.

"Tử tước Leslie, có vẻ như anh đã trải qua những ngày tháng rất vất vả ở đây." Cervini không khỏi lên tiếng.

Tử tước Leslie khẽ mỉm cười.

So với trước đây, có lẽ nụ cười là thứ duy nhất không thay đổi ở anh.

Mặc dù vẻ ngoài đã trở nên thô ráp, nhưng khi anh cười, vẫn toát lên khí chất ung dung, điềm tĩnh đặc trưng của một người xuất thân từ gia đình đại quý tộc.

"Cũng không đến nỗi vất vả, chỉ là cuộc sống bình thường của một người lính thôi. Hơn nữa, tôi vẫn được chăm sóc đặc biệt, nói đúng ra, điều kiện ở đây của tôi tốt hơn nhiều so với những người anh em khác trong quân đội."

Cervini im lặng một lúc, sau đó khẽ thở dài.

"Thực ra, Quốc vương và tôi đều biết rõ, điều kiện của binh lính trong quân đội rất tệ, cần phải cải thiện. Nhưng tình hình tài chính hiện tại của Vương quốc thì anh cũng biết, cho dù Quốc vương có lo lắng đến đâu, thì cũng không thể nào lấy ra tiền để thay đổi tình hình này được."

"Điều này tôi biết rõ, vì vậy tôi không phải đang phàn nàn thay cho anh em. Mà là đang mô tả một sự thật." Tử tước Leslie nghiêm mặt nói: "Vương nữ Điện hạ, tôi phải nói rõ với cô, tình hình ở phía Bắc đang rất nghiêm trọng. Từ mùa đông năm ngoái, lũ khốn kiếp của Vương quốc Sack đã bắt đầu phát động các cuộc tấn công dữ dội. Cho đến bây giờ vẫn chưa hoàn toàn dừng lại. Quân đoàn Bắc Trấn đã chiến đấu liên tục trong nhiều ngày, thực tế đã bị tổn thất rất nặng nề. Nếu không phải lần trước Bộ Quân sự đã gửi đến một lượng lớn áo giáp và vũ khí, thì e rằng đã không thể trụ vững."

Nói đến đây, Tử tước Leslie dừng lại một chút, vẻ mặt trở nên hơi kỳ lạ.

"Vương nữ Điện hạ, tôi luôn có một thắc mắc. Bộ Quân sự không có tiền, vậy lần này họ đã dùng điều kiện gì để thỏa mãn gã Hứa Dịch tham lam kia?"

Nghe thấy cái tên "Hứa Dịch", trên mặt Cervini lộ ra nụ cười chân thành, khẽ lắc đầu nói: "Hội trưởng Hứa không phải là người tham lam. Anh ấy luôn nói với tôi rằng, điều anh ấy mong muốn nhất là sự phát triển của toàn bộ ngành Công nghiệp Ma pháp. Điều này đòi hỏi một môi trường ổn định và lành mạnh. Mà hiện tại, môi trường của Vương quốc Lanpari không được lý tưởng, vì vậy anh ấy phải ưu tiên ủng hộ Vương quốc trở nên hùng mạnh và ổn định. Lần này Bộ Quân sự và Thương hội Tân Phi hợp tác xây dựng Xưởng Quân nhu, anh ấy đã bỏ ra rất nhiều công sức, nhưng chưa bao giờ yêu cầu báo đáp."

"Không, tôi hiểu anh ta. Anh ta tuyệt đối không thể nào không yêu cầu báo đáp. Chỉ là những gì anh ta muốn, e rằng tạm thời các người không thể cung cấp cho anh ta, vì vậy chỉ có thể tạm thời ghi nợ. Sau này, khi anh ta thực sự đòi hỏi những điều đó, tôi nghĩ các người nhất định phải gánh chịu."

"Tôi không đồng ý." Cervini lắc đầu."Thực ra, tôi đã tiếp xúc với anh ấy nhiều lần hơn anh, tôi hiểu anh ấy hơn anh. Tuy anh ấy luôn nhấn mạnh mình là một thương nhân, điều coi trọng nhất mãi mãi là lợi ích của bản thân. Nhưng trên thực tế, lợi ích mà anh ấy coi trọng lại khác với tất cả các thương nhân khác. Những thương nhân khác chỉ coi trọng lợi ích trước mắt, trực tiếp nhất là kiếm được Đồng vàng. Nhưng lợi ích mà Hứa Dịch coi trọng, lại xa hơn và vĩ đại hơn tất cả các thương nhân, thậm chí là tất cả mọi người. Cho dù sau này anh ấy có yêu cầu báo đáp, tôi nghĩ tôi nhất định sẽ sẵn sàng trả cho anh ấy những điều đó."

Tử tước Leslie có chút ngạc nhiên nhìn Cervini với vẻ mặt kiên định, suy nghĩ một lúc, đột nhiên hỏi: "Nếu anh ta yêu cầu cô?"

Cervini sững người, sau đó cau mày: "Ý anh là, để tôi gả cho anh ta? Không, điều đó là không thể. Hứa Dịch và Stella có tình cảm rất sâu đậm, không có chỗ cho người khác chen chân, anh ấy không thể nào đưa ra yêu cầu như vậy."

"Đó là chưa chắc." Tử tước Leslie chậm rãi lắc đầu."Vương nữ Điện hạ, nếu cô cuối cùng có thể kế thừa ngai vàng, trở thành Nữ hoàng Bệ hạ của Vương quốc Lanpari chúng ta. Vậy thì việc Hứa Dịch kết hôn với cô, sẽ khiến anh ta trực tiếp có được chỗ dựa vững chắc nhất trong Vương quốc. Như vậy, sẽ giúp ích rất nhiều cho việc hiện thực hóa lý tưởng của anh ta. Nếu anh ta thực sự là một thương nhân, thì đây là một giao dịch chắc chắn nên chấp nhận."

"Tôi đã nói rồi, Hứa Dịch không phải là loại thương nhân hời hợt như vậy." Cervini nhìn Tử tước Leslie, nghiêm túc nói: "Tử tước Leslie, Hứa Dịch luôn nói với tôi rằng anh rất biết ơn sự giúp đỡ của anh khi Thương hội Tân Phi mới thành lập, và anh là người có thể hiểu được suy nghĩ của anh ấy, trong lòng anh ấy luôn coi anh là bạn. Vì anh ấy coi anh là bạn, vậy nên tôi hy vọng anh đừng ở đây suy đoán ác ý về anh ấy."

Tử tước Leslie khẽ mỉm cười: "Đó không phải là suy đoán ác ý, mà chỉ là một suy luận rất hợp lý. Hơn nữa ... Vương nữ Điện hạ, vừa rồi hình như cô đã không phủ nhận khả năng gả cho anh ta? Phải chăng là cô cũng có ý đó?"

Khuôn mặt Cervini thoáng ửng hồng, nhưng sau đó lập tức trở lại bình thường, bình tĩnh nhìn Tử tước Leslie, hỏi ngược lại: "Anh đang nghiêm túc hỏi câu hỏi này sao?"

Tử tước Leslie gật đầu: "Tôi nghiêm túc. Vì Hứa Dịch coi tôi là bạn của anh ấy, vậy nên là bạn, tôi nên giúp anh ấy làm rõ vấn đề cực kỳ quan trọng này."

Cervini im lặng nhìn Tử tước Leslie một lúc, khẽ thở dài, bình tĩnh đáp: "Vậy thì tôi trả lời anh, đúng vậy. Tuy theo ý muốn của Quốc vương, ông ấy hy vọng tôi có thể kết hôn với con cháu của một gia đình đại quý tộc nào đó, để tăng cường sức mạnh cho Hoàng thất. Trong số những ứng cử viên đó, thực ra ban đầu Quốc vương luôn coi trọng anh nhất, Tử tước Leslie."

Tử tước Leslie khẽ mỉm cười: "Đó là vinh hạnh của tôi."

"Nhưng tôi không đồng ý với ý kiến của Quốc vương." Cervini lắc đầu."Trong Vương quốc, bao gồm cả Gia tộc Stark của anh, mỗi gia tộc lớn đều có những toan tính riêng, không phải cứ kết hôn với con cháu của đại quý tộc nào đó, thì gia tộc đó sẽ thực sự nghiêng về phía Hoàng thất. Tôi nói có đúng không? Tử tước Leslie?"

"Rất đúng." Tử tước Leslie khẽ vỗ tay, tỏ vẻ tán thưởng."Vương nữ Điện hạ, tôi phải nói rằng, cô nhìn rất thấu đáo. Bất kỳ gia tộc lớn nào cũng có gia tộc của riêng mình, vì vậy điều ưu tiên xem xét chỉ có thể là lợi ích của gia tộc mình. Trên thực tế, ngay cả Hoàng thất, nói trắng ra cũng chỉ là một gia tộc quý tộc có thế lực mạnh nhất trong Vương quốc. Vương nữ Điện hạ kết hôn với ai, cùng lắm cũng chỉ là ý nghĩa tượng trưng, không có quá nhiều ý nghĩa thực tế. Bởi vì điều có thể thực sự khiến hai gia tộc hợp tác, mãi mãi là lợi ích chung của hai bên."

"Vì vậy, hôn nhân của tôi không thể thực sự quyết định điều gì. So với việc kết hôn với con cháu của một gia đình đại quý tộc như anh, thì kết hôn với một người bình thường hơn lại có ý nghĩa hơn đối với tôi."

"Ví dụ như Hứa Dịch?" Tử tước Leslie lập tức hỏi.

Cervini không nhịn được nhắm mắt hít sâu một hơi, sau đó mới mở mắt ra, cố gắng giữ bình tĩnh, gật đầu.

"Đúng vậy. Mặc dù bây giờ Hứa Dịch đã được phong tước Nam tước, nhưng trên thực tế, không ai coi anh ấy là quý tộc, thân phận của anh ấy vẫn chỉ có thể coi là một người bình thường. Nhưng Thương hội Tân Phi mà anh ấy sở hữu lại không hề bình thường chút nào. Tôi thậm chí có thể khẳng định rằng, nếu Thương hội Tân Phi thực sự có thể phát triển ổn định như vậy, cuối cùng thực sự có thể thay đổi toàn bộ Lục địa Saines như anh ấy đã nói."

"Tôi cũng rất chắc chắn về điều này." Tử tước Leslie gật đầu đồng ý.

"Vì vậy, nếu tôi có thể kết hôn với anh ấy, để lực lượng của Thương hội Tân Phi phục vụ cho Hoàng thất, thì chắc chắn sẽ có lợi hơn bất kỳ gia tộc nào khác đối với Hoàng thất. So sánh ra, đây thực sự là một lựa chọn tốt hơn."

Tử tước Leslie trầm ngâm một lúc, gật đầu: "Vương nữ Điện hạ, phân tích của cô rất đúng. Nhưng tôi cảm thấy, cô đã bỏ qua một vấn đề rất quan trọng. Cô và Hứa Dịch kết hợp sẽ giúp ích rất nhiều cho Hoàng thất, nhưng cô có từng nghĩ đến cảm nhận của bản thân mình hay chưa? Cô... bản thân có bằng lòng kết hôn với Hứa Dịch hay không?"

Nghe đến câu hỏi này. Cervini không còn giữ được vẻ bình tĩnh, trên mặt không khỏi hiện lên một tia đỏ ửng.

Một lúc lâu sau, nàng mới khẽ gật đầu: "Tôi nghĩ... tôi bằng lòng. Hứa Dịch rất thú vị, tính cách trầm ổn mà hào phóng, tôi và anh ấy ở bên nhau đã lâu, chỉ cần ở bên cạnh anh ấy là tôi lại cảm thấy rất thoải mái, hơn nữa luôn bị sự tự tin mãnh liệt của anh ấy lây nhiễm, đối với tương lai tràn đầy tin tưởng. Tôi tin rằng, nếu có thể kết hôn với anh ấy, cuộc sống sau này của tôi nhất định sẽ hạnh phúc hơn bây giờ rất nhiều."

Tử tước Leslie chỉ thuận miệng hỏi một câu, không ngờ Cervini lại đưa ra câu trả lời chắc chắn như vậy, không khỏi ngẩn người nhìn Cervini, vẻ mặt phức tạp.

Hai người im lặng hồi lâu, Tử tước Leslie mới thở dài một tiếng, cười khổ lắc đầu: "Vương nữ Điện hạ, tôi đột nhiên bắt đầu đồng cảm với cô rồi đấy. Với thân phận của cô, vốn dĩ không thể nào tìm được một người chồng thực sự thích hợp mà cô còn có thể chấp nhận được, bây giờ khó khăn lắm mới xuất hiện một Hứa Dịch, nếu cô đã bằng lòng, tôi nghĩ khả năng cướp anh ấy về tay cũng rất cao. Nhưng tôi biết, cô tuyệt đối sẽ không đi tranh giành với Stella phải không?"

Cervini khẽ thở dài, lắc đầu, nhìn về phía gió tuyết mịt mù xa xa, yên lặng suy nghĩ một hồi, sau đó quay đầu nhìn Tử tước Leslie.

"Mỗi người đều có những thứ mình kiên trì không muốn thay đổi, Hứa Dịch sẽ không vì tôi mà thay đổi tình cảm với Stella, cũng giống như anh thà phản bội lợi ích của gia tộc, cũng phải kiên trì trả lại cổ phần cho Hứa Dịch vậy. Tôi nói có đúng không?"

Tử tước Leslie lại cười khổ: "Rất đúng, cho nên hiện tại tôi đang bị gia tộc đày đến cái nơi biên giới lạnh lẽo này, mỗi ngày ngắm nhìn tuyết rơi mà hoài niệm cuộc sống an nhàn trong thành."

Cervini khẽ mỉm cười: "Đây cũng coi như là một loại trải nghiệm khác phải không? Đợi đến lúc anh trở về Anweimar hay Thành phố Bontar, tôi nghĩ các vị phu nhân tiểu thư quý tộc nhất định sẽ rất muốn nghe anh kể về cuộc sống mạo hiểm ở nơi đây."

Tử tước Leslie nhún vai: "Tôi cũng không dám chắc, khi mình rời khỏi nơi này, có thể giữ được dung mạo tuấn tú như lúc trước hay không."

Cervini và Tử tước Leslie nhìn nhau, đồng thời không nhịn được bật cười thành tiếng.

Tiếng cười chớp mắt xuyên qua màn tuyết vô tận, truyền đi xa về bốn phương tám hướng.

Chương 288: Nông nghiệp Công nghiệp hoá

Tiếng cười tự nhiên không thể nào truyền đi ngàn dặm, đến tận Thành phố Bontar được.

Thế nhưng không biết có phải do cảm nhận được Công chúa Cervini Điện hạ và Tử tước Leslie đang thảo luận về mình hay không, mà Hứa Dịch mặc dù đang trốn trong phòng họp ấm áp ở Phủ Thành chủ, cũng bất chợt hắt hơi một cái.

Âm thanh hắt hơi đột ngột vang lên cắt ngang bài phát biểu đang đọc dở của Bá tước Satsuma, đồng thời cũng thu hút ánh nhìn của những người khác trong phòng họp đang chăm chú lắng nghe.

Bá tước Satsuma đặt bản báo cáo xuống, mỉm cười nhìn Hứa Dịch: "Sao vậy? Hội trưởng Hứa, cậu có ý kiến gì với bản báo cáo trong tay tôi sao?"

Hứa Dịch vội vàng lắc đầu: "Không, không, tôi không có ý kiến gì cả. Chỉ là... chỉ là đột nhiên tôi cảm thấy hơi lạnh."

"Lạnh?" Bá tước Satsuma liếc nhìn hai chiếc Điều hoà Ma lực trên tường phòng họp, sau đó cười nói: "Đây chính là Điều hoà Ma lực Tân Phi do Thương hội các cậu sản xuất đấy, nếu dưới tác dụng của chúng mà cậu còn cảm thấy lạnh, thì tôi nên hỏi xem Hội trưởng Thương hội Tân Phi như cậu có phải đang chểnh mảng nhiệm vụ hay không rồi."

"Haha..."

Mọi người đương nhiên biết Bá tước Satsuma đang trêu chọc Hứa Dịch, lập tức cười ồ lên.

Hứa Dịch cười một tiếng: "Điều đó không thể nào, chất lượng Điều hoà Ma lực Tân Phi luôn đảm bảo, tuyệt đối không có vấn đề gì. Có lẽ là vì tối hôm qua tôi cùng Stella đi dạo ven sông Sandy, bị gió lạnh thổi trúng nên cảm lạnh rồi."

Trong đại sảnh lại vang lên một tràng cười.

Hội trưởng Lanke ngồi cách Hứa Dịch không xa thở dài nói: "Hội trưởng Hứa dù sao cũng còn trẻ khoẻ, đêm hôm lạnh như vậy mà còn dám đi dạo ven sông. Còn lão già như tôi, vừa tối là đã rúc ở nhà không muốn ra ngoài rồi."

Mọi người lập tức phụ hoạ theo, người nói một câu, người nói một câu trêu chọc Hứa Dịch.

Cùng với sự phát triển và lớn mạnh không ngừng của Thương hội Tân Phi, địa vị của Hứa Dịch ở Thành phố Bontar cũng theo đó mà tăng lên, dần dần có thể ngồi ngang hàng với những vị Hội trưởng Thương hội lâu năm trong thành.

Mọi người tuy thường xuyên trêu chọc anh vì tuổi tác, nhưng cũng không còn ai tỏ ra khinh thường anh nữa.

Ngay cả Hội trưởng Morgan trước đây luôn tỏ ra thù địch với Hứa Dịch nhất, cũng vì thoả thuận giữa Hứa Dịch và Hầu tước Jose mà hiện tại Thương hội Tân Phi và Thương hội Falcao đã bắt đầu hợp tác, khiến ông ta không còn thể hiện thái độ thù địch với Hứa Dịch nữa, ngược lại dù là trước mặt mọi người hay là khi ở riêng, ông ta đều tỏ ra rất thân thiết với Hứa Dịch.

Sau một hồi cười đùa, bầu không khí vốn có phần nghiêm túc trong phòng họp bỗng chốc trở nên thoải mái hơn.

Chờ mọi người im lặng, Hứa Dịch quay sang Bá tước Satsuma: "Ngài Thành chủ, tôi không có ý kiến gì với bản báo cáo này, nhưng tôi có một đề nghị."

"Ồ? Nói tôi nghe thử xem."

Không chỉ Bá tước Satsuma, mà những người khác cũng lập tức ngừng cười, đồng thời nhìn về phía Hứa Dịch với vẻ mặt chăm chú.

Qua thời gian dài tiếp xúc với Hứa Dịch, mọi người đều hiểu rõ, mỗi lời Hứa Dịch nói ra trong những trường hợp thế này đều không phải là nói suông, mà đều sẽ tạo ra ảnh hưởng ít nhiều.

Còn nếu là đề nghị do anh đưa ra, thì Ngài Thành chủ hầu như chưa từng bác bỏ lần nào, đều phát huy tác dụng không nhỏ.

"Ngài Thành chủ, bản báo cáo mà ngài vừa đọc có nói, kế hoạch năm nay của Thành phố Bontar là tiếp tục khai hoang, mở rộng diện tích đất canh tác, nâng cao sản lượng lương thực, điều này tôi đương nhiên không có ý kiến gì. Nhưng mà tôi cảm thấy, ngài đã bỏ qua một vấn đề rất quan trọng."

"Vấn đề gì?" Bá tước Satsuma tò mò hỏi.

"Đó chính là nhân lực." Hứa Dịch nói."Tôi cảm thấy, nếu không có biện pháp nào liên quan, thì số lượng nông dân tham gia Nông nghiệp ở Thành phố Bontar sẽ ngày càng ít đi, cuối cùng thậm chí sẽ không còn ai muốn canh tác ruộng đất nữa."

Bá tước Satsuma cau mày: "Sao có thể như vậy được? Hiện tại ở các vùng nông thôn ngoại ô Thành phố Bontar có đến hơn mười vạn nông dân, sao có thể không có ai đi cày cấy? Nếu như trước đây nói là cày cấy không xuể thì còn được, còn bây giờ có sự trợ giúp của các loại Cỗ máy Ma thuật Canh tác do Thương hội Tân Phi các cậu sản xuất, cày cấy so với trước kia nhẹ nhàng hơn rất nhiều, hiệu suất cũng cao hơn rất nhiều, cho dù người ít hơn trước cũng không thành vấn đề. Tôi chính là bởi vì cân nhắc đến điểm này, cho nên mới đưa ra kế hoạch này. Chẳng lẽ Thương hội các cậu sau này không định tiếp tục sản xuất Cỗ máy Ma thuật Canh tác nữa?"

"Đương nhiên là không thể nào." Hứa Dịch lập tức lắc đầu."Nhưng mà Ngài Bá tước, có lẽ ngài đã không để ý đến một sự thật. Mặc dù tổng cộng có hơn mười vạn hộ nông dân đã đăng ký ở ngoại ô Thành phố Bontar, nhưng ngài có từng thống kê cụ thể, hiện tại số người thực sự ở lại nông thôn làm Nông nghiệp là bao nhiêu chưa?"

Bá tước Satsuma ngẩn người: "Ý cậu là, những nông dân này đều không còn làm ruộng nữa sao? Vậy họ làm gì?"

Hứa Dịch cười một tiếng, chỉ chỉ bản thân, sau đó lại chỉ vào những đại diện Thương hội khác đang ngồi trong phòng họp: "Rất đơn giản, những nông dân này đều vào nhà máy làm việc rồi."

Bá tước Satsuma sững người, ánh mắt lướt qua Hứa Dịch và những đại diện Thương hội lớn khác, lộ ra vẻ đã hiểu.

"Ý cậu là, những nông dân kia đều vào nhà máy của các Thương hội lớn các cậu làm việc, nên không muốn làm ruộng nữa?"

"Đương nhiên." Hứa Dịch gật đầu."Hiện tại, mức lương trung bình hàng tháng của công nhân trong các nhà máy ở Thành phố Bontar chúng ta đã vượt quá bảy Đồng vàng. Mà cho dù là công nhân thời kỳ thử việc mới vào nhà máy, một tháng cũng thường có thể nhận được mức lương hơn bốn Đồng vàng. So với việc trước đây làm ruộng một năm chỉ kiếm được vài Đồng vàng, thì hiển nhiên là vào nhà máy làm công nhân có thu nhập cao hơn nhiều. Nếu tôi là nông dân, tôi cũng sẽ không muốn tiếp tục làm ruộng, mà sẽ chọn vào nhà máy làm việc."

"Ừm... Đây quả thực là một vấn đề, tôi đã bỏ sót." Bá tước Satsuma cau mày suy nghĩ một hồi, sau đó hỏi: "Hội trưởng Hứa, hiện tại tổng cộng Thương hội các cậu có bao nhiêu công nhân?"

"Không tính Elf và Người lùn, thì tính đến hôm qua, vừa vặn vượt qua con số bốn ngàn." Hứa Dịch giơ bốn ngón tay lên trả lời."Mà đợi đến khi Xưởng Sản xuất Hoa quả đóng hộp của chúng tôi được xây dựng xong, chúng tôi còn phải tuyển thêm năm trăm công nhân nữa. Ngoài ra, theo dự tính của Tổng giám đốc Kennard, trong vòng một năm tới, chúng tôi ít nhất phải tuyển thêm một ngàn công nhân nữa."

"Nói cách khác, chỉ riêng Thương hội Tân Phi các cậu đã cướp mất năm ngàn người?"

"Đúng vậy."

Bá tước Satsuma lại hỏi han tình hình của các vị Hội trưởng Thương hội lớn khác, nhận được câu trả lời cũng gần như tương tự.

Cùng với việc Thương hội Tân Phi không ngừng nghiên cứu phát triển ra các loại Cỗ máy Ma lực, đã thúc đẩy mô hình sản xuất của các Thương hội lớn khác trong Thành phố Bontar không ngừng chuyển đổi sang mô hình sản xuất công nghiệp.

Quy mô sản xuất ngày càng lớn, nhu cầu về công nhân cũng ngày càng nhiều.

Hiện tại, chỉ riêng Thương hội Amli đã thuê hơn hai vạn công nhân.

Ngoại trừ sáu ngàn công nhân vẫn đang tham gia các công trình xây dựng truyền thống của Thương hội Amli, thì hơn một vạn ba ngàn công nhân còn lại được phân bố ở khắp nơi trong Vương quốc Lanpari, Vương quốc Rulson và Công quốc Stan, đang nỗ lực xây dựng hết con đường này đến con đường khác.

So sánh ra, số lượng công nhân của Thương hội Tân Phi đã được coi là ít.

Cộng số lượng công nhân của năm Thương hội lớn được công nhận ở Thành phố Bontar là Thương hội Tân Phi, Thương hội Amli, Thương hội Armani, Thương hội Sarak và Thương hội Falcao lại với nhau, đã vượt qua con số đáng sợ là bảy vạn người.

Mà nếu cộng thêm số lượng công nhân của các Thương hội khác trong thành, thì hiện tại chỉ riêng số lượng công nhân làm việc trong các nhà máy ở Thành phố Bontar đã vượt quá mười vạn.

Điều này còn chưa tính đến những người làm việc trong các ngành nghề khác.

Nếu tính cả những người này, thì số lượng người làm việc trong các ngành nghề khác ngoài Nông nghiệp, thậm chí còn gần hai mươi vạn.

Nhìn thấy con số ước tính này, Bá tước Satsuma không khỏi sững người.

Đã có gần hai mươi vạn người làm việc trong các ngành nghề khác rồi, vậy sau khi loại trừ những người già yếu, phụ nữ và trẻ em không có khả năng lao động, thì đương nhiên sẽ không còn lại bao nhiêu người tham gia sản xuất Nông nghiệp.

Hơn nữa trên thực tế, tổng dân số ban đầu ở nội và ngoại ô Thành phố Bontar cộng lại cũng chưa đến hai mươi vạn người, nếu không phải có một lượng lớn người dân từ nơi khác đổ xô đến Thành phố Bontar, thì số lượng công nhân mà các Thương hội này thuê cũng sẽ không đạt đến con số khủng khiếp như vậy.

Huống chi cho dù là như vậy, thì các Thương hội lớn đứng đầu là Thương hội Amli vẫn thường xuyên than phiền với ông ta là thiếu nhân lực, hy vọng ông ta có thể nghĩ cách kiếm thêm lao động từ nơi khác.

Nghĩ đến đây, Bá tước Satsuma không khỏi cúi đầu nhìn bản báo cáo trong tay, lật đến phần cuối cùng của bản báo cáo vẫn chưa được đọc.

Chủ đề của cuộc họp hôm nay là báo cáo tổng kết số liệu về các hạng mục công việc trong năm qua của Thành phố Bontar, mà phần cuối cùng của bản báo cáo này, chính là thống kê về các khoản thuế của Thành phố Bontar trong năm qua.

Lý do mà cuộc họp hôm nay mời đại diện của các Thương hội lớn tham gia, là bởi vì trong bản thống kê thuế này, các Thương hội lớn đã thể hiện rất xuất sắc. Thế nhưng sau khi xem xét lại những con số chi tiết trong thống kê thuế, Bá tước Satsuma vẫn cảm thấy có chút không chân thật.

Theo kết quả thống kê cuối cùng của Cục Thuế thành phố Bontar, tổng thuế của thành phố Bontar trong năm ngoái đã lên đến con số khổng lồ là một triệu ba trăm bảy mươi ngàn Đồng vàng!

Phải biết rằng, theo số liệu do Cục Thuế Vương quốc công bố, tổng thu nhập tài chính của cả Vương quốc Lanpari trong năm ngoái cũng chưa đến hai triệu Đồng vàng.

Theo quy định nộp một phần ba thuế địa phương, thành phố Bontar đã nộp bốn trăm năm mươi ngàn Đồng vàng, chiếm gần một phần tư tổng thuế của cả Vương quốc!

Đây là một kết quả vô cùng đáng kinh ngạc.

Bởi vì chỉ mới năm ngoái, thuế mà thành phố Bontar nộp chỉ là năm mươi ngàn Đồng vàng, cơ bản thuộc loại thấp nhất trong số mười sáu thành phố của Vương quốc.

Vậy mà chỉ trong vòng hai năm, số thuế mà thành phố Bontar nộp thậm chí còn vượt qua cả thủ đô Anweimar, trở thành thành phố nộp thuế nhiều nhất trong toàn Vương quốc!

Nếu xem xét kỹ hơn một triệu ba trăm bảy mươi ngàn Đồng vàng thuế mà thành phố Bontar thu được, sẽ thấy rằng mặc dù thuế nông nghiệp đã tăng lên đáng kể nhờ sự trợ giúp của các loại Cỗ máy Ma thuật Canh tác, từ chưa đến ba mươi ngàn Đồng vàng trước đây lên đến gần một trăm ngàn Đồng vàng, nhưng so với con số khổng lồ hơn một triệu Đồng vàng thuế thương mại, thì chẳng đáng là bao.

Nói cách khác, nguồn thuế nông nghiệp vốn được coi là quan trọng nhất đối với thành phố Bontar trước đây, giờ đây thậm chí có thể bỏ qua, bởi vì ngành công nghiệp quan trọng nhất đã trở thành thương mại.

Nếu phân tích kỹ hơn, có thể thấy rằng, trong số thuế thương mại, riêng Thương hội Tân Phi đã đóng góp hơn năm mươi ngàn Đồng vàng, nếu cộng thêm thuế của các Thương hội liên quan đến Công nghiệp Ma pháp có liên quan đến Thương hội Tân Phi, thì con số này sẽ vượt quá bảy mươi ngàn Đồng vàng, chiếm hơn một phần ba tổng số.

Nói cách khác, nếu tính toán kỹ lưỡng, thì ngành công nghiệp quan trọng nhất đối với toàn bộ thành phố Bontar hiện nay chính là ngành Công nghiệp Ma pháp do Thương hội Tân Phi làm đại diện.

Nghĩ đến đây, trong lòng Bá tước Satsuma càng thêm coi trọng Hứa Dịch, ông ta ngẩng đầu nhìn anh, mỉm cười nói: "Xem ra vấn đề mà Hội trưởng Hứa vừa nêu là có thật, và rất quan trọng. Vậy thì Hội trưởng Hứa, ý kiến của cậu là gì?"

Hứa Dịch gật đầu đáp: "Ý kiến của tôi là, thúc đẩy ngành nông nghiệp phát triển theo hướng công nghiệp hóa."

ChÆ°Æ¡ng 289: Hội trưởng Hứa Biến Đá Thành Vàng

Cuộc họp kết thúc, Bá tước Satsuma một lần nữa giữ Hứa Dịch lại.

Không ai cảm thấy bất ngờ, bởi vì lúc nãy trong cuộc họp, Bá tước Satsuma không hề hỏi thêm về vấn đề "Phát triển nông nghiệp công nghiệp hóa" do Hứa Dịch đưa ra, vậy thì đương nhiên là muốn đợi sau khi cuộc họp kết thúc sẽ trao đổi riêng với Hứa Dịch.

Tuy nhiên, khác với suy đoán của mọi người, Bá tước Satsuma sau khi giữ Hứa Dịch lại, lại không lập tức hỏi về vấn đề "Phát triển nông nghiệp công nghiệp hóa", mà lại hỏi về một vấn đề khác bị rất nhiều người bỏ qua.

"Hội trưởng Hứa, lúc nãy cậu có nói đến 'Xưởng sản xuất hoa quả đóng hộp', tôi nhớ là cậu từng đề cập với tôi, là dự định mở ở Công quốc Stan. Vậy mà hiện tại cậu lại nói muốn tuyển năm trăm công nhân ở Thành phố Bontar... Chẳng lẽ cậu định đưa những công nhân này đến Công quốc Stan sao?" Bá tước Satsuma hỏi.

"Đương nhiên là không rồi." Hứa Dịch lập tức lắc đầu."Tuyển người từ đây rồi đưa sang Công quốc Stan thì chi phí cao quá. Ý tôi là, tôi dự định sẽ xây dựng trước một xưởng sản xuất hoa quả đóng hộp ở Thành phố Bontar, địa điểm cũng đã chọn xong, chính là ở ngoại ô, cạnh Làng Koror."

"Làng Koror?" Bá tước Satsuma suy nghĩ một lúc."Ngôi làng này không nằm trong danh sách những ngôi làng cần phải di dời và cải tạo mà cậu đưa cho tôi, hơn nữa khoảng cách đến Thành phố Bontar cũng không gần, tại sao lại chọn nơi đó, mà không phải là Khu công nghiệp Sancton?"

"Chủ yếu là vì khu vực lân cận Làng Koror là nơi tập trung nhiều vườn cây ăn quả nhất ở Thành phố Bontar, cũng là địa điểm trung tâm của cơ sở sản xuất hoa quả của Thành phố Bontar trong tương lai do tôi và Hội trưởng Cantona cùng nhau thương lượng và quyết định. Xây dựng xưởng sản xuất hoa quả đóng hộp ở đó sẽ thuận tiện hơn cho việc sơ chế hoa quả." Hứa Dịch đáp.

"Hội trưởng Cantona?" Bá tước Satsuma hơi nhíu mày."Hình như tôi đã từng nghe cậu nhắc đến cái tên này rồi, Thương hội của ông ta chẳng phải chủ yếu là giúp đỡ những người nông dân khác thu hoạch mùa màng sao? Sao lại bàn bạc với cậu về việc xây dựng cơ sở sản xuất hoa quả?"

"Thành chủ, điều này có liên quan mật thiết đến 'Phát triển nông nghiệp công nghiệp hóa' mà tôi vừa đề cập, thậm chí có thể nói, Hội trưởng Cantona là nhân vật then chốt, vai trò của Thương hội của ông ta cũng rất quan trọng."

Bá tước Satsuma không nhịn được cười: "Tôi còn chưa kịp hỏi, cậu đã vội vàng nhắc đến chủ đề này rồi. Được rồi, đã vậy thì cậu hãy nói rõ cho tôi biết, rốt cuộc thì Hội trưởng Cantona và Thương hội của ông ta có liên quan gì đến 'Phát triển nông nghiệp công nghiệp hóa' mà cậu nói? 'Phát triển nông nghiệp công nghiệp hóa' mà cậu nói cụ thể là như thế nào?"

"Vâng." Hứa Dịch gật đầu, cũng không khách sáo, nhanh chóng sắp xếp lại suy nghĩ trong đầu, rồi nghiêm túc nói: "Thành chủ, nói về 'Phát triển nông nghiệp công nghiệp hóa', nghe có vẻ phức tạp, nhưng nếu đổi cách nói khác, kỳ thực nó rất đơn giản và dễ hiểu. Nói một cách đơn giản, chính là giao hết mọi việc liên quan đến trồng trọt cho người khác làm, còn Phủ thành chủ chỉ cần mỗi năm thu đủ số lương thực là được."

"Vậy chẳng phải là cho thuê ruộng đất sao, có gì khác so với hiện tại?" Bá tước Satsuma nhíu mày hỏi."Hiện tại, ruộng đất ở Thành phố Bontar vốn dĩ đã được cho các hộ nông dân ở ngoại ô thuê rồi, Phủ thành chủ chỉ cần chịu trách nhiệm thu tiền thuê đất hàng năm. Chẳng lẽ điều mà cậu nói không phải là một chuyện sao?"

"Đương nhiên không phải một chuyện rồi." Hứa Dịch lắc đầu nói: "Đều là cho thuê, nhưng hiện tại, những người nông dân ở ngoại ô chỉ thuê một mảnh ruộng nhỏ, thu nhập hàng năm không cao, vì vậy họ không còn mặn mà với việc tiếp tục thuê ruộng, mà muốn vào làm việc trong các xưởng của các Thương hội lớn hơn. Nhưng nếu tiến hành cải cách công nghiệp hóa, tập trung những mảnh ruộng manh mún này lại với nhau, quy hoạch trồng trọt một cách tổng thể, có thể giải phóng sức lao động của những người nông dân này, giao ruộng đất cho Thương hội Cantonna, một Thương hội chuyên lấy trồng trọt làm ngành nghề kinh doanh chính để vận hành, nâng cao giá trị của những ruộng đất này. Cho dù là đối với Thương hội Cantonna hay Phủ thành chủ, thì đây đều là một việc rất có lợi."

"Nhưng như vậy thì những người nông dân kia sẽ không còn ruộng đất để canh tác nữa?" Bá tước Satsuma cau mày."Cướp ruộng đất từ tay người nông dân, chẳng phải là cắt đứt đường sống của họ sao?"

Hứa Dịch không nhịn được lắc đầu: "Thành chủ, ngài vẫn còn giữ lối suy nghĩ cũ kỹ đó sao? Lúc nãy trong cuộc họp, chẳng phải tôi đã nói với ngài rồi sao? Hiện tại, những người nông dân ở ngoại ô căn bản không còn mấy ai muốn canh tác ruộng đất nữa. Bởi vì so với việc suốt ngày bận rộn làm việc trên ruộng đất mà một năm chỉ kiếm được chưa đến mười Đồng vàng, thì vào xưởng làm việc, một năm có thể kiếm được tới hàng trăm Đồng vàng. Chênh lệch lớn như vậy, cho dù ngài có cho họ ruộng đất, họ cũng sẽ không muốn canh tác."

"Mặc dù những gì cậu nói là sự thật, nhưng tôi luôn cảm thấy như vậy sẽ có vấn đề." Bá tước Satsuma khẽ lắc đầu."Làm việc trong xưởng tuy lương cao hơn rất nhiều, nhưng làm sao cậu có thể đảm bảo rằng công việc này của họ sẽ luôn tồn tại? Nếu xưởng đóng cửa, những công nhân này mất việc, sau đó phát hiện ra rằng ngay cả ruộng đất cũng không thể canh tác, nhất định sẽ gây ra vấn đề lớn."

Hứa Dịch khẽ mỉm cười: "Tôi hiểu nỗi lo lắng của ngài. Nhưng mà Thành chủ, tôi cảm thấy ngài nên tin tưởng hơn vào sự phát triển chung của Thành phố Bontar. So với việc lo lắng xưởng của Thương hội nào đó đóng cửa khiến công nhân mất việc, chi bằng ngài hãy lo lắng xem liệu Thành phố Bontar có theo kịp tốc độ phát triển nhanh chóng hiện tại hay không, đáp ứng nhu cầu nhân lực to lớn của các Thương hội chúng tôi."

Bá tước Satsuma trừng mắt nhìn Hứa Dịch: "Đừng có vòng vo tam quốc mà nhắc nhở tôi, việc này tôi vẫn luôn làm, chỉ là những Đại quý tộc khác trong Vương quốc đều rất coi trọng những người dân trên lãnh thổ của mình, nên công việc này không dễ làm. Thôi được rồi, cậu đã nói là tôi không cần phải lo lắng về vấn đề này, vậy thì tạm thời không bàn đến nữa. Suy đoán từ những gì cậu vừa nói, Thương hội Cantonna dự định sẽ trực tiếp thuê một vùng đất nông nghiệp rộng lớn sao?"

"Đúng vậy. Sau khi bàn bạc với Hội trưởng Cantonna, Hội trưởng Cantonna bước đầu quyết định, hy vọng có thể thuê toàn bộ đất nông nghiệp trong phạm vi ba ngôi làng là Làng Koror, Làng Kambia và Làng Mexico."

"Ồ, thật là có khí phách, muốn một hơi nuốt trọn ba ngôi làng." Bá tước Satsuma thán phục."Nhưng ông ta có nghĩ đến việc, hiện tại, đất nông nghiệp của ba ngôi làng này đều đã được những người nông dân trong làng thuê hết rồi, cho dù tôi muốn cho ông ta thuê những ruộng đất này, cũng không thể dễ dàng thu hồi lại được. Vấn đề này, ông ta định giải quyết như thế nào?"

Hứa Dịch không lập tức trả lời câu hỏi của Bá tước Satsuma, mà im lặng một lúc, do dự một lát, sau đó mới ngập ngừng nói: "Thành chủ, kỳ thực... theo tôi thấy, Vương quốc đối xử với những người nông dân bình thường rất tệ. Người nông dân hàng năm vất vả canh tác, cuối cùng lại bị Vương quốc thu hết phần lớn lương thực, nhiều nhất cũng chỉ có thể giữ lại một chút lương thực ít ỏi để sống qua ngày. Cuộc sống như vậy, tôi không cho rằng những người nông dân bình thường kia có gì để lưu luyến."

Bá tước Satsuma cau mày nhìn Hứa Dịch, nhận thấy vẻ mặt của anh rất nghiêm túc, không giống như đang nói bừa, liền khẽ thở dài, bất đắc dĩ nói: "Tuy những gì cậu nói là sự thật, nhưng đó là quy tắc. Không chỉ riêng Vương quốc Lanpari chúng ta, mà tất cả các quốc gia trên Lục địa Saines, cuộc sống của những người nông dân bình thường cũng sẽ không khá hơn là bao."

"Vì vậy, ngài Thành chủ, ngài không cần phải bận tâm." Hứa Dịch chuyển chủ đề."Cantona trước đây cũng từng là một người nông dân bình thường ở Làng Kambia, ông ta hiểu rất rõ thái độ của những người nông dân bình thường đối với việc canh tác ruộng đất. Khi không còn lựa chọn nào khác, họ chỉ có thể coi canh tác ruộng đất là cách duy nhất để sinh tồn. Nhưng nếu có lựa chọn khác, những người nông dân này sẽ không ai muốn tiếp tục canh tác ruộng đất."

"Ý cậu là... những người nông dân đó bằng lòng để tôi thu hồi ruộng đất từ tay họ, sau đó cho Thương hội Cantonna thuê lại?" Bá tước Satsuma hỏi.

"Đúng vậy. Thật ra, Cantona vốn dĩ muốn bỏ qua Phủ thành chủ, trực tiếp thuê lại ruộng đất từ tay những người nông dân này. Ông ta cũng đã tiến hành một cuộc khảo sát ở ba ngôi làng này, có hơn 95% người nông dân bình thường bày tỏ sự đồng ý. Nhưng khi ông ta đến hỏi ý kiến của tôi, lại bị tôi từ chối."

Bá tước Satsuma hừ lạnh một tiếng: "Từ chối là đúng. Loại chuyện này mà ông ta cũng định giấu tôi sao? Thật là không biết trời cao đất dày." Dừng một chút, ông ta lại hỏi Hứa Dịch: "Hiện tại, cậu chủ động đề cập chuyện này với tôi, là đang ủng hộ ông ta sao?"

"Tôi ủng hộ ý tưởng của ông ta, nhưng không ủng hộ cách làm của ông ta, vì vậy tôi mới chủ động đề cập với ngài Thành chủ, hy vọng có thể tìm ra một phương pháp hợp lý và ổn thỏa hơn." Hứa Dịch nói.

"Vậy ý kiến cụ thể của cậu là gì?" Bá tước Satsuma hỏi ngược lại."Ý kiến của tôi, là hy vọng anh có thể đồng ý đưa ba ngôi làng này vào diện thí điểm đầu tiên, đồng ý cho Thương hội Cantonna thuê lại toàn bộ đất nông nghiệp của ba ngôi làng này. Anh chỉ cần coi Thương hội Cantonna như một hộ nông dân bình thường, mỗi năm thu đủ số thuế, một đồng cũng không thiếu. Điểm khác biệt duy nhất, chỉ là hộ nông dân này thuê diện tích đất nông nghiệp lớn hơn một chút mà thôi."

"Về mặt lý thuyết mà nói, ý tưởng này quả thật không tồi." Bá tước Satsuma gật đầu."Nhưng ta có một vấn đề quan trọng. Cùng là đất nông nghiệp, trong tay những hộ nông dân đó chỉ có thể giúp họ trang trải cuộc sống, vậy khi vào tay Thương hội Cantonna, làm sao có thể đảm bảo thuế má đầy đủ, đồng thời họ cũng kiếm được đủ tiền từ đó?"

"Nói một cách đơn giản, chính là thông qua công nghiệp hóa và quy mô hóa để tiết kiệm chi phí, thay đổi kết cấu, nâng cao sản lượng để thu lợi nhuận. Đương nhiên, trên thực tế muốn làm được điều này là một việc rất phức tạp, nhưng điều này hình như không liên quan gì nhiều đến anh phải không? Anh chỉ cần mỗi năm thu đủ thuế là được, làm thế nào để thu lợi nhuận từ đó, là chuyện Thương hội Cantonna nên cân nhắc." Hứa Dịch cười nói.

"Nói thì không sai, nhưng ta lo lắng bọn họ nếu không kiếm được tiền từ đó, sẽ trực tiếp bỏ cuộc, ngược lại khiến những ruộng đất này bị bỏ hoang."

"Điều này tôi nghĩ anh không cần phải lo lắng. Tôi đã thảo luận với Hội trưởng Cantona về phương diện này rất nhiều lần, tôi có thể đảm bảo, Thương hội của họ sẽ tìm ra nhiều cách kiếm tiền, nhất định sẽ kiên trì thử nghiệm lần này."

Nhìn nụ cười tự tin của Hứa Dịch, Bá tước Satsuma nhịn không được cười lên.

"Ta suýt chút nữa quên mất, chuyện này đã có cậu tham gia, thì sao có thể không kiếm được tiền. Ta nói đúng chứ? Hội trưởng Hứa, người được mọi người cho rằng dù là hòn đá cũng có thể biến thành Đồng vàng?"

Hứa Dịch cười lớn một tiếng, không chút khách khí gật đầu.

ChÆ°Æ¡ng 290: Công Nghệ Cộng Hưởng Pháp Trận

Mặc dù ở Thành phố Bontar đã có rất nhiều người xem Hứa Dịch như một sự tồn tại thần kỳ, có thể biến đá thành vàng, nhưng trên thực tế, không phải quyết định đầu tư nào của anh cũng ngay lập tức sinh lời.

Ví dụ như dự án quan trọng nhất của Thương hội Tân Phi trong thời gian này, chính là việc khai thác và luyện kim loại màu tại Mạch khoáng sản ở Hoang mạc Black Rice.

Tính đến thời điểm hiện tại, Thương hội Tân Phi, Thương hội Rekton và Thương hội Amli đã đầu tư tổng cộng hơn bảy trăm ngàn Đồng vàng vào dự án này.

Con số này thậm chí còn chưa bao gồm mười vạn Đồng vàng đã trả cho Tộc trưởng Woller để mua lại mạch khoáng sản.

Trong đó, vì Xưởng luyện kim loại màu là do Thương hội Tân Phi tự bỏ vốn đầu tư, nên trên thực tế, chỉ riêng trong dự án này, Thương hội Tân Phi đã đầu tư hơn ba trăm ngàn Đồng vàng.

Và đây chỉ là khoản đầu tư ban đầu, để mỏ khoáng sản thực sự đi vào hoạt động, Xưởng luyện kim loại màu chính thức khai công, vẫn cần phải tiếp tục đầu tư một lượng lớn tiền vốn.

Vì vậy, mặc dù quy mô của Thương hội Tân Phi ngày càng lớn, lợi nhuận thu được cũng ngày càng cao, nhưng việc đầu tư một lượng lớn tiền vốn vào dự án này vẫn khiến cho Sebas, người quản lý tài chính, mỗi lần nhìn thấy đều không khỏi nhíu mày.

Nếu là khoản đầu tư khác, Sebas sẽ không đưa ra bất kỳ ý kiến nào, nhưng đối với việc đầu tư vào Mạch khoáng sản kim loại màu này, do hoàn toàn không hiểu rõ triển vọng của kim loại màu, cũng không có cách nào ước tính được lợi nhuận thu lại trong tương lai, nên Sebas luôn nhắc nhở Hứa Dịch phải thận trọng khi đầu tư.

Tất nhiên, Sebas cũng chỉ dừng lại ở việc nhắc nhở, sẽ không thực sự đưa ra bất kỳ ý kiến hay thậm chí là nghi ngờ gì.

Hứa Dịch đã dùng vô số lần quyết định chính xác để chứng minh tầm nhìn siêu việt của mình, hiện tại ngay cả Heinze cũng sẽ không lên tiếng nghi ngờ bất kỳ quyết định nào của anh, vậy thì những người khác trong Thương hội đương nhiên càng không có tư cách này.

Hơn nữa, theo thống kê tài chính của tháng trước, tổng lợi nhuận của Thương hội Tân Phi trong lĩnh vực Máy móc Ma thuật Gia dụng tuy không tăng trưởng bùng nổ do không có sản phẩm mới ra mắt, nhưng vẫn vượt mốc ba trăm ngàn Đồng vàng.

Còn ở Xưởng Máy công cụ Ma thuật, do đã giao lô hàng đầu tiên gồm tổng cộng một vạn chiếc Máy Ma thuật Canh tác cho Vương quốc Rulson, nên đã thu về một lần ba trăm bốn mươi ngàn Đồng vàng, lợi nhuận vượt quá bốn trăm ngàn Đồng vàng.

Thêm vào đó, hiện tại nhu cầu về các loại Máy công cụ Ma thuật ở các nơi khác trong Vương quốc Lanpari cũng rất lớn, lợi nhuận mà Xưởng Máy công cụ Ma thuật của Thương hội Tân Phi thu được trong tháng trước thậm chí còn vượt quá ba trăm mười ngàn Đồng vàng.

Nếu tính thêm cả lợi nhuận từ Xưởng Luyện thép, Nhà máy Lốp xe, Xưởng Gia công Nhựa, ... thì tổng lợi nhuận của Thương hội Tân Phi trong tháng trước đã đạt tới con số khổng lồ là một triệu ba trăm mười bốn ngàn Đồng vàng!

Tuy nhiên, cùng với việc quy mô của Thương hội ngày càng mở rộng, chi phí cố định hàng tháng cũng theo đó tăng lên, riêng tiền lương và phúc lợi cho tất cả nhân viên trong tháng trước đã vượt quá một trăm ngàn Đồng vàng. Nhưng sau khi trừ hết chi phí, lợi nhuận ròng của Thương hội Tân Phi trong tháng trước vẫn vượt quá một triệu Đồng vàng.

Với lợi nhuận khủng khiếp như vậy, thì việc đầu tư vào Mạch khoáng sản kim loại màu tuy rất lớn, nhưng vẫn nằm trong phạm vi có thể chấp nhận được.

Sebas nhắc nhở Hứa Dịch, kỳ thực cũng là hy vọng Hứa Dịch có thể dồn nhiều tâm huyết hơn vào các ngành nghề hiện có của Thương hội, củng cố những ngành nghề này, tiếp tục nâng cao lợi nhuận, thay vì lúc nào cũng nghĩ đến việc mở rộng sang những ngành nghề mới.

"Haha, tôi rất hiểu nỗi lo lắng của Sebas, vì vậy lần này đến đây, chính là muốn xem thử gần đây mọi người đã nghiên cứu ra món đồ chơi mới nào chưa, để chúng ta lại có thể kiếm bộn tiền." Hứa Dịch mỉm cười gật đầu với Evita và các Nghiên cứu viên khác của Viện Nghiên cứu Ma thuật, sau đó nhận lấy một số báo cáo thí nghiệm từ tay Evita, mở ra xem.

Kể từ sau khi được Stella khuyên nhủ, Hứa Dịch bắt đầu chủ động rút lui khỏi công việc của Viện Nghiên cứu Ma thuật, không còn giống như trước đây, bất kể nghiên cứu sản phẩm mới nào cũng đều tham gia từ đầu đến cuối, thậm chí còn phải giải thích rõ ràng từng bước, từng điểm mấu chốt, mà chỉ đưa ra một số ý tưởng của mình, để các Nghiên cứu viên của Viện Nghiên cứu Ma thuật tự mình suy nghĩ và giải quyết.

Cách làm này ban đầu đã gây ra tác dụng ngược, khiến tiến độ nghiên cứu tổng thể của Viện Nghiên cứu Ma thuật giảm mạnh, nhưng sau một khoảng thời gian thích nghi, hiện tại các Nghiên cứu viên của Viện Nghiên cứu Ma thuật đã bắt đầu học được cách tự mình suy nghĩ và tìm ra giải pháp cho vấn đề dựa trên những ý tưởng mà Hứa Dịch đưa ra, và cũng nhờ đó mà đã đưa ra rất nhiều giải pháp và ý tưởng mà ngay cả Hứa Dịch trước đây cũng chưa từng nghĩ tới.

Ví dụ như Hứa Dịch vẫn luôn canh cánh trong lòng việc Thành phố Bontar không có đèn đường, nhưng vì vẫn chưa tìm được cách giải quyết phù hợp nên đành tạm gác lại.

Nhưng sau khi anh ném ý tưởng này cho Viện Nghiên cứu Ma thuật, vấn đề này đã nhanh chóng được giải quyết.

Theo nghiên cứu của Akali và những người khác, có thể sử dụng Công nghệ truyền tải Ma lực từ xa để cung cấp ma lực cho đèn đường, đảm bảo cho những ngọn đèn đường cao vút luôn sáng.

Còn vấn đề điều khiển từ xa đồng bộ mà Hứa Dịch vẫn luôn cảm thấy khó khăn, sau khi được Akali dày công nghiên cứu, cuối cùng đã được giải quyết bằng một Công nghệ cộng hưởng Pháp trận rất tinh xảo.

Nguyên lý của công nghệ này là do Akali tình cờ phát hiện ra trong một lần nghiên cứu ma thuật.

Trong lần nghiên cứu đó, Akali phát hiện ra rằng, nếu đặt hai Pháp trận giống hệt nhau cạnh nhau, chúng sẽ tự động đồng bộ với nhau do tính tương đồng giữa hai Pháp trận.

Nói một cách đơn giản, nếu là hai Pháp trận giống hệt nhau, trong trường hợp đồng thời đảm bảo cung cấp ma lực cho cả hai Pháp trận, nếu tác động lên một trong hai Pháp trận, khiến cho Pháp trận này thay đổi, thì Pháp trận còn lại cũng sẽ xuất hiện thay đổi tương tự.

Sau khi nghiên cứu kỹ lưỡng về đặc tính này, Akali phát hiện ra rằng, chỉ cần cài đặt đặc biệt trước khi bố trí Pháp trận, là có thể mở rộng đặc tính này cho nhiều hơn một Pháp trận.

Theo báo cáo nghiên cứu mà Evita giao nộp, hiện tại Akali thậm chí có thể bố trí tới hai mươi Pháp trận giống hệt nhau, sau đó thông qua việc điều khiển một trong số đó để khiến cho mười chín Pháp trận còn lại đều xuất hiện thay đổi giống nhau.

Áp dụng vào việc giải quyết vấn đề điều khiển từ xa đồng bộ đèn đường mà Hứa Dịch cảm thấy khó khăn, chính là thông qua việc bố trí một Pháp trận giống hệt với Pháp trận cần thiết cho tất cả các đèn đường, sau đó tiến hành điều khiển Pháp trận này, từ đó tác động lên Pháp trận của tất cả các đèn đường, sau đó tác động đến sự thay đổi bật/tắt của tất cả các đèn đường.

Dựa theo những báo cáo nghiên cứu mà Evita đệ trình, Hứa Dịch phát hiện ra rằng, Viện Nghiên cứu Ma thuật về cơ bản đã giải quyết được những vấn đề chi tiết về việc ứng dụng công nghệ này.

Xem xong mô tả tình hình thí nghiệm cụ thể trên báo cáo, Hứa Dịch bước ra khỏi phòng, liếc nhìn những chiếc Đèn Ma thuật nằm rải rác khắp nơi trong sân của Viện nghiên cứu, quay đầu lại nói với Akali: "Tới đây, biểu diễn cho anh xem thử."

"Rõ!" Akali tinh nghịch chào một cái, chạy đến bên cạnh một cái cây trong sân, chỉ vào một cái đĩa tròn dựng ở đó, giới thiệu với Hứa Dịch: "Hội trưởng, anh xem này, nút màu đỏ này là tắt, nút màu xanh lá cây là bật. Còn cái nút xoay này... một lát nữa anh sẽ biết nó dùng để làm gì."

Hứa Dịch không khỏi lắc đầu, Akali này, lúc này rồi mà còn muốn úp úp mở mở.

"Được rồi, bật lên cho anh xem thử nào."

"Vâng." Akali đáp lại một tiếng rõ ràng, sau đó đưa một ngón tay ấn vào nút màu xanh lá cây, những chiếc Đèn Ma thuật nằm rải rác trong sân lập tức đồng loạt sáng lên.

Những chiếc Đèn Ma thuật này rõ ràng là do Akali và những người khác cẩn thận lựa chọn, không chỉ hình dáng của mỗi chiếc Đèn Ma thuật đều khác nhau, mà màu sắc ánh sáng phát ra cũng khác nhau, thêm vào đó còn được bố trí ở những vị trí rất tinh tế, lúc này đồng loạt sáng lên, lập tức chiếu sáng toàn bộ sân thành mười màu sắc rực rỡ, trông vô cùng rực rỡ và đẹp mắt.

"Được rồi, bây giờ em xoay cái nút kia cho anh xem thử hiệu quả. Nếu anh đoán không nhầm, thì cái này là để điều chỉnh độ sáng của những chiếc Đèn Ma thuật này đúng không?" Hứa Dịch cười nói.

Akali trừng mắt nhìn Hứa Dịch: "Hội trưởng, anh để cho em úp úp mở mở một chút cũng không được sao, nhất định phải nói toạc ra thế à?"

Nói thì nói vậy, nhưng Akali vẫn ngoan ngoãn xoay nút, ánh sáng của những chiếc Đèn Ma thuật trong sân quả nhiên thay đổi theo, dần dần yếu đi.

Rõ ràng là, khi bố trí những chiếc Đèn Ma thuật này, Akali và những người khác cũng đã sử dụng công nghệ thay đổi dần tần số ma lực, có thể điều chỉnh độ sáng của những chiếc Đèn Ma thuật này.

Để Akali xoay hai vòng, sau khi xem xong quá trình ánh sáng của những chiếc Đèn Ma thuật thay đổi từ mạnh sang yếu, rồi từ yếu chuyển sang mạnh, Hứa Dịch mới bảo Akali nhấn nút màu đỏ, tắt những chiếc Đèn Ma thuật này đi. Ánh sáng của Đèn Ma thuật vừa tắt, Akali lập tức nhảy tót đến trước mặt Hứa Dịch, cười hì hì hỏi: "Anh Hội trưởng, thế nào? Nghiên cứu lần này của chúng em lợi hại lắm phải không?"

"Ừm, quả thật rất lợi hại. Anh hoàn toàn không ngờ tới, mọi người lại có thể đạt được thành quả nghiên cứu to lớn như vậy." Hứa Dịch gật đầu, không hề che giấu sự tán thưởng của mình.

Nhận được sự tán đồng của Hứa Dịch, Akali lập tức cười rạng rỡ, quay đầu nháy mắt với Bella, Cecilia và những người khác cùng tham gia nghiên cứu lần này, sau đó xoa xoa tay, cười một tiếng với Hứa Dịch, hỏi: "Vậy... Anh Hội trưởng, anh thấy... nghiên cứu lần này có đủ tư cách nhận thưởng không ạ?"

"Tất nhiên là đủ tư cách." Hứa Dịch mỉm cười gật đầu."Phát minh vĩ đại như vậy mà còn không đủ tư cách nhận thưởng thì anh nghĩ sau này Viện Nghiên cứu Ma thuật cũng chẳng có mấy thành quả nghiên cứu nào đủ tư cách nhận thưởng nữa đâu."

Akali và mọi người vốn đang vui mừng hớn hở vì Hứa Dịch gật đầu đồng ý phát thưởng, nghe thấy câu nói sau của anh, đều sững sờ.

Một lúc lâu sau, Akali mới gãi gãi đầu, dè dặt hỏi Hứa Dịch: "Anh Hội trưởng, anh đánh giá cao nó... như vậy sao ạ?"

"Đúng vậy." Hứa Dịch nghiêm mặt gật đầu."Akali, có lẽ em vẫn chưa nhận thức được thành quả nghiên cứu của em quan trọng đến mức nào, nhưng anh có thể khẳng định, đây là một phát minh cực kỳ xuất sắc, tuyệt đối xứng đáng được gọi là vĩ đại."

Akali do dự một chút, cố gắng kìm nén chóng muốn đưa tay sờ trán Hứa Dịch.

Cũng chỉ là một phát hiện nhỏ thôi mà, đồng nghiệp trong Viện nghiên cứu căn bản chẳng ai coi nó ra gì, tại sao anh Hội trưởng lại đưa ra đánh giá cao đến mức khó tin như vậy?

Chẳng lẽ anh Hội trưởng... bị sốt rồi?

Chương 677: Thám sát bộ tộc Aisara

Sáng sớm hôm sau, ba chiếc thuyền hơi ma lực cỡ lớn tàu Triển Sí xuất phát từ đảo Lôi Minh.

Khác với lúc tới, khi cư dân trên đảo nhìn thấy ba con quái thú thép khổng lồ này còn có phần hoảng loạn bất an, lúc rời đi, cư dân trên đảo lại người người tiễn đưa, trên mặt ai nấy đều tràn ngập nụ cười hạnh phúc.

Cư dân trên đảo không biết rốt cuộc thủ lĩnh của mình đã đạt được thỏa thuận gì với đám khách không mời này, nhưng họ lại tận mắt thấy được, đám khách không mời ấy đã khuân xuống từ ba chiếc tàu biển khổng lồ một lượng lớn đủ loại vật tư sinh hoạt.

Trong đó không chỉ có dầu muối tương giấm những vật phẩm sinh hoạt thiết yếu, mà còn có một lượng lớn thịt thà ngon lành, thậm chí còn khuân xuống cả một đống đồ sắt kỳ lạ.

Những cỗ máy bằng sắt này chỉ cần lắp vào một viên pha lê ma lực là sẽ tự động hoạt động, phát huy đủ loại công dụng thần kỳ.

Chẳng hạn như Quạt Ma lực có thể tự động quay cánh với tốc độ cao, thổi ra gió mát.

Chẳng hạn như lò lửa ma lực không cần nhóm lửa mà vẫn tự động tỏa ra ngọn lửa.

Chẳng hạn như ma...

...

Từ mấy chàng trai hiểu biết nhất trên đảo, mọi người mới biết được, những thứ này chính là Máy móc Ma thuật gia dụng đang cực kỳ thịnh hành ở Vương quốc Rulson hiện nay.

Những thứ này cái nào cũng có giá trị không nhỏ, chỉ riêng chiếc Quạt Ma lực rẻ nhất thôi, một cái đã phải tới năm đồng vàng.

Còn đám Máy móc Ma thuật gia dụng mà những vị khách này khuân xuống, cộng lại giá bán chắc chắn sẽ vượt quá đủ ba trăm đồng vàng.

Nếu tính thêm cả số vật tư sinh hoạt kia vào nữa, những vị khách này đã để lại trên đảo món quà đáng kể trị giá hơn năm trăm đồng vàng.

Còn thứ họ đổi lấy, lại chỉ đơn thuần là một lượng lớn nước ngọt mà thôi.

Số nước ngọt này trên biển có lẽ rất quý giá, nhưng trên đảo Lôi Minh sở hữu ba mạch suối núi tự nhiên cùng một hồ nước ngọt thiên nhiên này thì căn bản chẳng đáng nhắc tới.

Cư dân trên đảo trong lúc vui mừng lại có phần nghi hoặc.

Những vị khách này sở hữu rất nhiều thuộc hạ vũ trang đầy đủ, chuyện thủ lĩnh không dám trực tiếp cướp bóc họ thì còn hợp lý, nhưng vì sao những vị khách này sở hữu sức mạnh lớn như vậy, lại không thẳng thừng lên đảo cướp lấy chỗ nước ngọt mà họ đang cần gấp, mà lại phải dùng số vật tư quý giá như thế để đổi chác?

Chẳng lẽ họ thật sự giống như lời người đàn ông trung niên da ngăm luôn nở nụ cười kia đã nói, chỉ là thương nhân bình thường, coi trọng việc bất cứ thứ gì cũng phải trao đổi công bằng sao?

Người trên đảo trong lòng không mấy tin vào suy nghĩ này, nhưng điều đó chẳng cản trở việc họ vui vẻ tận hưởng đủ loại quà tặng mà những vị khách kia để lại.

Chỉ là rất ít người để ý thấy, thủ lĩnh Ragsal vốn xưa nay luôn thô hào sảng khoái, sau khi đám khách này rời đi lại trở nên trầm mặc ít nói, dường như có phần thất thần, tựa hồ luôn đang phiền muộn vì chuyện gì đó.

...

"Hạm trưởng, ngài nói tên Ragsal đó có nguyện ý hợp tác với chúng ta không?" Phó thủ quay đầu nhìn lại, phát hiện đảo Lôi Minh đã bị bỏ lại xa tít nơi chân trời, căn bản không thấy nổi bóng dáng nào nữa, không nhịn được hỏi Nieval.

"Đương nhiên là nguyện ý." Nieval đầy tự tin nói. "Cuộc hợp tác này có lợi ích to lớn cho cả hắn lẫn toàn bộ Đoàn hải tặc Lôi Minh, hắn chắc chắn sẽ đồng ý."

"Nhưng chúng ta cứ thế đi rồi, lỡ như hắn hối lại thì..."

"Yên tâm, hắn không dám, lại càng không nỡ." Nieval mỉm cười nói. "Cơ hội tốt như vậy bày ra trước mặt hắn, nếu hắn còn không biết nắm bắt thì chỉ có thể nói hắn ngu đến mức hết thuốc chữa. Nhưng nếu hắn thật sự ngu như vậy thì đã không thể ngồi được vị trí thủ lĩnh đoàn hải tặc này, càng không thể nghĩ tới việc chuẩn bị trước một hòn đảo để làm đường lui cho đoàn hải tặc của mình. Hắn là một tên đầu lĩnh hải tặc có tầm nhìn xa, chắc chắn hiểu rất rõ lợi ích mà việc hợp tác với chúng ta mang lại."

Phó thủ suy nghĩ một chút, gật đầu: "Ừm, tôi thấy cũng đúng."

Nieval cười ha hả: "Kỳ thực cho dù hắn không muốn hợp tác cũng chẳng sao. Thiếu Đoàn hải tặc Lôi Minh thì còn có đoàn hải tặc khác, mục tiêu hợp tác chúng ta có thể chọn còn rất nhiều, không hề bị giới hạn ở bọn họ. Huống chi, hiện giờ chúng ta đã dò rõ được vị trí đảo Lôi Minh cùng tình hình trên đảo, có hay không có Đoàn hải tặc Lôi Minh này ở đó kỳ thực cũng chẳng khác biệt gì mấy."

Nghe Nieval nhắc tới tình hình trên đảo Lôi Minh, phó thủ không nhịn được lộ ra nụ cười hớn hở.

"Đúng vậy, thật không ngờ, hòn đảo Lôi Minh nhỏ bé này lại có một mạch khoáng quý hiếm tự nhiên, hơn nữa còn có một cảng biển sâu thiên nhiên. Chỉ cần khai phá đôi chút là hoàn toàn có thể dùng làm căn cứ hải ngoại cho Thương hội Tân Phi chúng ta. Nếu ngài Hội trưởng biết được, chắc chắn sẽ rất vui mừng."

"Không chỉ có vậy thôi đâu. Vị trí đảo Lôi Minh này rất tốt, vừa vặn nằm gần tuyến hàng hải của chúng ta, trong phạm vi một trăm cây số xung quanh còn có không ít đảo khác, nếu nối liền lại thì có thể khống chế hoàn toàn cả vùng biển này trong tay chúng ta. Với thực lực trên biển hiện giờ của Vương quốc Rulson, căn bản không thể nào để mắt tới nơi này, cho nên chỉ cần thương hội chúng ta ra tay trước, nơi này cùng vùng biển sâu xa hơn nữa, đều sẽ thuộc về Thương hội Tân Phi chúng ta."

"Ừm. Ngài Hội trưởng vẫn luôn nhấn mạnh với chúng ta tầm quan trọng của việc khống chế vùng biển, tôi nghĩ ngài chắc chắn sẽ rất coi trọng vùng biển này."

"Đương nhiên. Tầm nhìn xa của ngài Hội trưởng đâu phải chúng ta có thể sánh bằng. Giờ vấn đề duy nhất là làm sao để Vương quốc Rulson ngầm chấp nhận tình huống này thôi."

Nieval nhìn về hướng đông bắc.

Đường chân trời đã có thể thấy lờ mờ ở đằng xa.

Theo hải đồ mà Ragsal cung cấp, từ đây men theo bờ biển thì đã gần tới cảng biển của thành Nixi rồi.

Chỉ cần tới được cảng thành Nixi, cũng chứng tỏ chuyến viễn dương lần này của bọn họ đã thành công cập bến điểm cuối.

Đây là chuyến viễn dương siêu dài với tổng hành trình gần ba ngàn cây số.

Trước đây, chuyến viễn dương xa nhất mà Nieval từng biết cũng chỉ là ra khơi đi chưa tới một ngàn cây số mà thôi, hơn nữa toàn bộ đều nằm trong phạm vi gần bờ.

Còn lần này, khoảng cách hành trình của bọn họ không chỉ đạt hơn gấp đôi, mà còn suốt chặng đường đi qua vùng biển sâu vô nhân.

So sánh lại, độ khó chắc chắn lớn hơn gấp vô số lần.

Nếu không có ba chiếc thuyền hơi ma lực khổng lồ tàu Triển Sí đồng hành, thì ngay cả Nieval cũng không có đủ can đảm để hoàn thành một chuyến viễn dương như thế này.

Nhưng chuyến hành trình lần này thành công hoàn thành lại giúp Nieval cùng toàn bộ thuộc hạ trong hạm đội tích lũy được kinh nghiệm quý báu và phong phú, sẽ khiến chuyến đi lần sau của họ thuận lợi và nhanh chóng hơn lần này rất nhiều.

Đợi tới khi kinh nghiệm tích lũy đầy đủ hơn nữa, Nieval sẽ có đủ tự tin, giống như lời ngài Hội trưởng từng nói, tiến sâu vào Vô Tận Hải, thám hiểm tới tận cùng xa xôi nhất của thế giới này.

...

Vào lúc hạm đội viễn dương của Thương hội Tân Phi sắp cập cảng thành Nixi, Hứa Dịch lại đang lái chiếc xe hơi ma lực, phóng vun vút trên một con đường mới sửa ở tỉnh tây nam Vương quốc Rulson.

Nếu tính theo đường thẳng, thực ra khoảng cách hiện tại giữa anh và tàu Triển Sí còn chưa tới năm trăm cây số.

Nhưng tàu Triển Sí đang lênh đênh giữa biển cả mênh mông, còn chiếc xe hơi ma lực Hứa Dịch lái lại đang phóng nhanh trên một vùng hoang dã.

Điểm giống nhau duy nhất, chính là nhìn quanh bốn phía đều là một vùng mênh mông không bóng người.

"Hứa Dịch, anh có thật sự chắc chắn bộ tộc Aisara ở gần đây không?"

Trưởng lão Lisanya ngồi ở ghế phụ lái nhìn tình cảnh hoang vu xung quanh, cau mày hỏi Hứa Dịch.

Theo giao ước giữa hai người, sau khi Hứa Dịch từ thành Anweimar trở về Công quốc Stan, Trưởng lão Lisanya liền cùng anh xuất phát, tới Vương quốc Rulson, tiến hành tiếp xúc sâu hơn với bộ tộc Elf của Vương quốc Rulson đã phát hiện trước đó — bộ tộc Aisara.

Trưởng lão Lisanya hiện giờ đã hoàn toàn chấp nhận việc hợp tác giữa tộc Elf và loài người, hơn nữa nàng rất đồng tình với vấn đề mà Trưởng lão Alucia lo lắng.

Nếu tộc Elf cứ ẩn cư lâu dài, thì sớm muộn cũng sẽ bị cả lục địa này bỏ lại thật xa, cuối cùng chỉ có thể dần dần biến mất trong dòng sông dài lịch sử.

Vì vậy sau khi biết tin Thương hội Tân Phi lại tìm được bộ tộc Aisara nằm trong Vương quốc Rulson, Trưởng lão Lisanya vô cùng mong bộ tộc Aisara này cũng có thể giống như tộc Night Song và tộc Moon Shadow của nàng, hợp tác cùng Thương hội Tân Phi, làm cho cả bộ tộc lớn mạnh hơn.

Hiện giờ trên lục địa Saiens, những bộ tộc Elf còn có tin tức ngày càng ít, là trưởng lão của bộ tộc Elf, Trưởng lão Lisanya cũng giống Trưởng lão Alucia, có thể nói đã nghĩ đủ mọi cách để duy trì sự tồn tại của chủng tộc Elf này.

Việc hợp tác với Thương hội Tân Phi khiến nàng nhìn thấy hy vọng để tộc Elf và loài người cùng chung sống hòa bình, tiếp tục tồn tại lâu dài, nàng đương nhiên mong các bộ tộc Elf khác cũng có thể học theo.

"Ừ, dấu vết mà Stella phát hiện trước đây, và cả lần đầu tiên tiếp xúc sơ bộ với các Elf của bộ tộc Aisara sau đó, đều ở gần đây cả." Hứa Dịch gật đầu, rồi lập tức có phần nghi hoặc. "Nhưng đúng là kỳ lạ thật, xung quanh đây toàn là hoang dã, chẳng phải tộc Elf các em vẫn luôn thích sống trong rừng rậm sao?"

"Trong tình huống bình thường, tộc Elf chúng em đúng là thích sống trong rừng, bởi vì chúng em thích gần gũi với thiên nhiên. Nhưng nếu bị dồn ép đến bước đường cùng, những nơi khác cũng không phải là không thể ở được. Loài người các anh khi không còn cách nào khác, chẳng phải cũng có thể sống trong đủ loại môi trường khắc nghiệt đó sao?" Trưởng lão Lisanya đáp, giọng điệu ít nhiều có phần bất đắc dĩ.

Hứa Dịch nhìn vùng hoang dã phía trước, thầm nghĩ nơi này tuy có vẻ hoang vu, nhưng nói là khắc nghiệt thì cũng chưa tới mức đó.

Nếu tộc Elf không hài lòng với môi trường như thế này, chỉ có thể nói yêu cầu của các nàng quá cao rồi.

Nhưng nghĩ lại sự theo đuổi hoàn mỹ đầy chấp nhất của tộc Elf, thì điều này cũng chẳng có gì lạ.

"Haiz, giá mà Stella có thể tới đây thì tốt rồi, lần trước cô ấy đã đích thân tiếp xúc với tộc Elf ở đây. Đáng tiếc bộ tộc Aisara này chẳng hiểu sao, cùng lắm chỉ đồng ý cho chúng ta tới hai người, ngay cả em, một đồng bào Elf như Trưởng lão Lisanya, họ cũng chẳng mấy tin tưởng."

Hứa Dịch thở dài, dừng xe lại, từ trong ngực áo lấy ra một tấm bản đồ không mấy chi tiết ra xem, nhận định phương hướng một chút, hơi chuyển hướng tiến về phía bắc hơn một chút, rồi tiếp tục đi tới.

"Không có cách nào, tộc Elf chúng em xưa nay vẫn không mấy tin tưởng loài người. Còn về đồng bào... nếu không cùng bộ tộc, cũng sẽ không quá tin tưởng đâu." Trưởng lão Lisanya cũng rất bất đắc dĩ, không nhịn được lắc đầu.

Đặc tính chung của cả tộc Elf, trước đây nàng vẫn luôn không thấy có vấn đề gì, nhưng hợp tác với Thương hội Tân Phi đã lâu, trải qua đủ loại chuyện, nàng lại sâu sắc cảm nhận được cái đặc tính bị gọi là "kiêu ngạo" này thực sự chẳng hay ho gì.

"Hy vọng lát nữa gặp được các đồng bào của bộ tộc Aisara, có thể nói chuyện thật kỹ với họ." Trưởng lão Lisanya thầm thở dài trong lòng.

Chiếc xe hơi ma lực tiếp tục phóng nhanh trong vùng hoang dã một lúc, Trưởng lão Lisanya bỗng thần sắc khẽ động, ra hiệu Hứa Dịch dừng lại.

"Ừm?" Hứa Dịch nhướng mày ra hiệu với Trưởng lão Lisanya.

"Em dường như cảm nhận được kết giới đặc trưng của tộc Elf chúng em, nhưng... hình như lại có gì đó không giống lắm..." Trưởng lão Lisanya khẽ cau mày, thần sắc có phần nghi hoặc.

Nhắm mắt cảm nhận một lúc, Trưởng lão Lisanya đẩy cửa xe, xuống xe đi một đoạn, rồi đưa tay ra sờ vào khoảng không.

Chốc lát sau, trên tay Trưởng lão Lisanya lóe lên ánh sáng xanh lục nhàn nhạt, tiếp đó cả khoảng không như đột nhiên bị bẻ cong đi một nửa, dần dần hiện ra một quang cảnh khác hẳn.

Một lúc sau, tay phải Trưởng lão Lisanya khẽ rung lên, khoảng không phía trước đột nhiên mở ra một cánh cửa.

"Quả nhiên là giấu sau kết giới Elf, thảo nào không tìm ra được." Trưởng lão Lisanya cười vẫy tay gọi Hứa Dịch. "Đi thôi, chắc họ sẽ không hoan nghênh anh lái xe hơi ma lực vào trong đâu."

Hứa Dịch gật đầu, xuống xe, tới trước cánh cửa hư không đó, liếc nhìn vào bên trong, ngưng tụ ma lực, thản nhiên bước vào.

Chương 292: Cuộc công phá kỹ thuật của tiểu thương hội

Sau khi thị sát Làng Koror xong, Hứa Dịch trực tiếp đi xe ngựa đến Liên minh Thương mại Ireland nằm trong Khu công nghiệp Sancton.

So với thời điểm năm ngoái khi kế hoạch hỗ trợ tiểu thương hội của Thương hội Tân Phi mới được ban hành, hiện tại, các xưởng gia công linh kiện máy móc nhỏ lẻ rải rác xung quanh Trang viên Sancton đã tăng thêm mấy chục nhà, từ hơn mười nhà ban đầu tăng lên hơn một trăm nhà.

Việc đạt được tốc độ tăng trưởng như vậy trong vòng chưa đầy một năm, ngoài việc chứng minh ngành Công nghiệp Ma pháp ngày càng được công nhận, cũng chứng minh rằng ngành này thực sự rất tiềm năng.

Lấy ví dụ như Liên minh Thương mại Ireland, đơn vị đầu tiên nghĩ đến việc gia công linh kiện.

Năm ngoái, Freeman cùng vài người bạn cùng làng đã đề xuất ý tưởng này với Hứa Dịch. Khi đó, Liên minh Thương mại Ireland mới thành lập, tổng tài sản thậm chí còn chưa đến hai trăm Đồng vàng.

Còn ba cỗ Máy công cụ Ma thuật quan trọng nhất đối với giai đoạn đầu thành lập thương hội của họ, đều là do Thương hội Tân Phi cho mượn.

Trong mắt rất nhiều người, một thương hội với điều kiện như vậy căn bản không đủ tư cách được gọi là thương hội, thậm chí ngay cả việc gọi là xưởng cũng rất miễn cưỡng.

Thế nhưng, dựa vào cái thương hội còn chẳng bằng một xưởng nhỏ này, Freeman và các đồng sự của mình đã kiếm được hơn ba nghìn Đồng vàng trong vòng chưa đầy nửa năm!

Hiện tại, Liên minh Thương mại Ireland không chỉ đã trả hết nợ mua mấy cỗ Máy công cụ Ma thuật kia, mà còn mua thêm mấy cỗ Máy công cụ Ma thuật mới, thậm chí còn xây dựng một nhà xưởng mới khang trang. Dù nhìn từ góc độ nào, đây cũng là một thương hội có quy mô bài bản, khá chính quy.

Hơn nữa, do Liên minh Thương mại Ireland là một trong những thương hội đầu tiên tham gia vào lĩnh vực gia công linh kiện, lại được Hứa Dịch tích cực hỗ trợ, cộng thêm sự nỗ lực chăm chỉ của Freeman và các đồng sự, hiện tại, Liên minh Thương mại Ireland đã có thể coi là thương hội dẫn đầu ngành gia công linh kiện của Thành phố Bontar, không chỉ gần như bao thầu toàn bộ hoạt động gia công linh kiện của Thương hội Tân Phi, mà còn có mối quan hệ hợp tác tốt đẹp và chặt chẽ với một số thương hội khác trong Thành phố Bontar.

Việc Liên minh Thương mại Ireland kiếm được hơn ba nghìn Đồng vàng chỉ trong chưa đầy nửa năm ngoái đã là một điều rất đáng kinh ngạc.

Vậy mà năm nay mới trôi qua hơn hai tháng, theo như những gì Freeman đã đề cập với Hứa Dịch trong lần gặp mặt trước, thì họ đã kiếm được ba nghìn Đồng vàng!

Bởi vậy, bất kể lúc nào gặp Freeman, cũng sẽ thấy trên mặt anh ta luôn nở nụ cười rất tươi, dáng vẻ vô cùng sảng khoái.

"Haha, Hội trưởng Hứa, sao tôi có thể không vui cho được? Ngày hôm qua chúng tôi vừa mới ký được một đơn hàng mười vạn chiếc kim xe chỉ với Thương hội Armani." Freeman cười ha hả nói với Hứa Dịch: "Nói thật với anh, chỉ riêng đơn hàng này, chúng tôi đã có thể kiếm được mấy trăm Đồng vàng rồi."

"Vậy thì xin chúc mừng cậu." Hứa Dịch gật đầu mỉm cười.

"Hội trưởng Hứa, anh đừng nói đùa tôi nữa. Tôi biết, lý do mà Thương hội Armani cuối cùng lại giao đơn hàng này cho chúng tôi là vì anh đã nhắc đến tên Liên minh Thương mại Ireland với Hội trưởng Vincent của Thương hội Armani, đúng không?" Freeman nghiêm túc hỏi.

Hứa Dịch khẽ mỉm cười: "Ai nói với cậu vậy?"

Freeman gãi đầu: "Là Kovacs nói với tôi. Anh ấy nói lần trước khi tham gia một bữa tiệc trong thành phố, anh ấy đã nhìn thấy anh và Hội trưởng Vincent của Thương hội Armani đang trò chuyện với nhau. Sau đó chưa đầy hai ngày, Thương hội Armani đã chủ động cử người đến đặt hàng với chúng tôi, nên chắc chắn là do anh đã giới thiệu chúng tôi với Thương hội Armani. Nếu không, họ chưa chắc đã chọn chúng tôi."

"Bữa tiệc?" Hứa Dịch nhớ lại một lúc, sau đó nghĩ đến những gì Freeman nói có lẽ là bữa tiệc mà Ngài Thành chủ đã tổ chức theo truyền thống cách đây nửa tháng để ăn mừng mùa đông qua đi, mùa xuân đến.

Trong bữa tiệc hôm đó, anh quả thực có trò chuyện với Hội trưởng Vincent, nhưng nội dung cuộc trò chuyện chủ yếu là về việc vận chuyển một lượng lớn vật tư đến Hoang mạc Black Rice sắp tới, còn cái tên Liên minh Thương mại Ireland, quả thực là do Hội trưởng Vincent hỏi anh nên tìm thương hội nào để gia công linh kiện, sau đó anh thuận miệng nói ra.

Nếu nói như vậy, việc Liên minh Thương mại Ireland có thể nhận được đơn hàng này, quả thực là chủ yếu nhờ vào sự giới thiệu của Hứa Dịch.

Tuy nhiên, Hứa Dịch lúc này không phải đến để nhận lời cảm ơn.

Một đơn hàng có tổng giá trị chưa đến một vạn Đồng vàng có lẽ là một đơn hàng rất quan trọng đối với Liên minh Thương mại Ireland, nhưng hiện tại, anh căn bản sẽ không để tâm đến.

Vì vậy, Hứa Dịch chỉ vỗ vai Freeman, cười nói: "Không cần quan tâm. Nếu không phải vì chất lượng gia công linh kiện của thương hội các cậu đủ tốt, thì tôi cũng sẽ không giới thiệu các cậu cho Hội trưởng Vincent, đúng không?"

Thấy Freeman dường như còn muốn bày tỏ lòng biết ơn, Hứa Dịch vội vàng chuyển chủ đề, nhìn sang hai bên, hỏi: "Thứ tôi muốn đâu?"

Freeman bị Hứa Dịch chặn họng, ngẩn người ra một lúc, sau đó lập tức dẫn Hứa Dịch đến bên cạnh một cỗ Máy công cụ Ma thuật đang hoạt động ở góc xưởng.

Bên cạnh cỗ Máy công cụ Ma thuật này chất đống hơn mấy trăm chiếc nắp thiếc tròn nhỏ, chính là linh kiện quan trọng nhất để sản xuất Hoa quả đóng hộp.

Hứa Dịch nhặt một chiếc lên xem, thấy chiếc nắp này sờ rất mượt mà, bề ngoài không có gì để chê, sau đó dùng ngón tay sờ vào mặt trong, cũng cảm nhận được đường xoắn ốc trơn tru.

Nhận lấy một chiếc lọ thủy tinh từ tay Freeman, Hứa Dịch đậy nắp lại, nhẹ nhàng xoay một cái, nắp lọ đã khít chặt vào lọ thủy tinh với một tiếng "cạch", gần như không có khe hở nào.

Hứa Dịch hài lòng gật đầu, sau đó đổi mấy chiếc nắp khác thử nghiệm, thấy những chiếc nắp này đều có thể đậy kín lọ thủy tinh.

"Rất tốt, xem ra các cậu đã tìm ra bí quyết rồi, những chiếc nắp này đều rất vừa vặn." Hứa Dịch mỉm cười khen ngợi Freeman.

Thấy được Hứa Dịch công nhận, Freeman lập tức nở nụ cười vui vẻ.

Khi Hứa Dịch giao việc gia công sản xuất nắp Hoa quả đóng hộp này cho họ, chỉ đưa cho họ một vài bản vẽ và dữ liệu cụ thể tương ứng, còn lại thì không nói gì thêm, cũng không giống như trước đây khi sản xuất linh kiện gì, đều cử kỹ thuật viên của Thương hội Tân Phi đến hướng dẫn, vì vậy, họ chỉ có thể tự mình mày mò.

Lúc đầu, để có thể sản xuất ra một chiếc nắp đạt yêu cầu, họ đã phải trải qua vô số lần thất bại, xuất hiện vô số phế phẩm.

Tuy rằng hiện tại, đống nắp này đều đã đạt yêu cầu, nhưng trước khi có được đống nắp này, số nắp bị loại bỏ do lỗi đã lên tới hơn một vạn chiếc!

Tuy nhiên, đúng như những gì Hứa Dịch đã nói với Freeman và Kovacs, một thương hội muốn phát triển lớn mạnh, nhất định phải có thứ gì đó thực sự nằm trong tay mình, chỉ dựa vào việc Thương hội Tân Phi hướng dẫn kỹ thuật cho họ, sẽ không có bất kỳ ích lợi gì cho sự phát triển của Liên minh Thương mại Ireland.

Freeman và Kovacs đều rất rõ điều này, nên họ không hề đưa ra bất kỳ ý kiến phản đối nào, mà lựa chọn tự mình thử nghiệm, mày mò.

Tuy rằng do thử nghiệm thất bại hơn một vạn chiếc nắp, đã gây ra tổn thất gần một nghìn Đồng vàng, nhưng họ vẫn kiên trì.

Kết quả của việc kiên trì là rất rõ rệt.

Trải qua "cuộc công phá kỹ thuật" trong lời nói của Hứa Dịch này, Freeman rõ ràng nhận thấy kỹ thuật vận hành các loại Máy công cụ Ma thuật của các công nhân trong Liên minh Thương mại Ireland đã được nâng cao rất nhiều.

Ví dụ như chàng trai trẻ tuổi đang vận hành cỗ Máy công cụ Ma thuật trước mặt. Khi mới vào Liên minh Thương mại Ireland, anh ta thậm chí còn không biết Máy công cụ Ma thuật là cái gì, thế mà hiện tại, anh ta đã trở thành một công nhân vận hành Máy công cụ Ma thuật xuất sắc.

Thậm chí, Hứa Dịch còn đánh giá anh ta là không thua kém gì so với những người lùn trong Xưởng Máy công cụ Ma thuật của Thương hội Tân Phi.

Phải biết rằng, tuy người lùn tay ngắn ngón thô, nhưng lại có năng khiếu rất cao trong lĩnh vực này.

Việc có thể sánh ngang với người lùn trong lĩnh vực này đã có thể coi là lời khen ngợi cao nhất.

Ngoài ra, điều quan trọng nhất là, trong quá trình thử nghiệm thất bại này, Liên minh Thương mại Ireland đã phát hiện ra rất nhiều vấn đề trước đây chưa từng phát hiện ra, từ đó có thêm nhiều hiểu biết và nhận thức mới về gia công linh kiện.

Freeman rất tự tin, nếu như phải chọn ra một thương hội có kỹ thuật mạnh nhất trong số hơn một trăm tiểu thương hội lớn nhỏ trong Khu công nghiệp Sancton này, vậy thì nhất định phải là Liên minh Thương mại Ireland của họ!

"Hội trưởng Hứa, bây giờ anh đã hài lòng với những chiếc nắp do chúng tôi sản xuất ra rồi, vậy chúng tôi có thể chính thức sản xuất hàng loạt chưa? Lô đầu tiên anh định đặt bao nhiêu?" Sau khi thấy Hứa Dịch dùng thước kẹp do chính anh tự tay làm ra để đo đường kính và độ dày của nắp, Freeman lại hỏi.

"Chưa vội." Hứa Dịch lắc đầu."Xưởng sản xuất Hoa quả đóng hộp ít nhất còn phải hai tháng nữa mới chính thức đi vào hoạt động, đến lúc đó, tôi mới có thể xác định được chủng loại và số lượng Hoa quả đóng hộp sản xuất trong đợt đầu tiên. Bây giờ các cậu vừa mới nhận được một đơn hàng lớn của Thương hội Armani, cứ tập trung làm cho xong đã."

"Ừ." Freeman gật đầu, sảng khoái đáp ứng.

Sau khi dẫn Hứa Dịch đi dạo quanh xưởng một vòng, Hứa Dịch mới quyết định rời đi.

Tiễn Hứa Dịch ra khỏi xưởng, Freeman lại bỗng lộ ra vẻ mặt ấp a uneasy, chần chừ mở miệng, nhưng mãi vẫn không nói ra lời.

Hứa Dịch không khỏi bật cười: "Có chuyện gì thì cứ nói thẳng, anh biết tôi luôn không thích vòng vo tam quốc."

Freeman gãi đầu, ngượng ngùng cười nói: "Là thế này, Hội trưởng Hứa, hiện tại trong khu công nghiệp này có rất nhiều thương hội nhỏ đang kinh doanh gia công linh kiện. Tuy rằng có nhiều lựa chọn, nhưng cạnh tranh lại quá khốc liệt, mỗi lần vì một đơn hàng mà có rất nhiều thương hội giành giật đến chết sống, thậm chí rất nhiều thương hội lựa chọn trực tiếp hạ giá. Chúng tôi làm gia công linh kiện vốn đã không kiếm được bao nhiêu, nếu như giá cả lại bị ép thấp như vậy, về sau mọi người sẽ đều không có tiền lời nữa."

"Vậy nên? Mọi người đã nghĩ ra biện pháp giải quyết gì chưa?" Hứa Dịch hỏi ngược lại.

Freeman cười một tiếng: "Chính là chưa nghĩ ra, cho nên mới muốn hỏi xem anh có biện pháp nào không."

Hứa Dịch bất đắc dĩ trừng mắt nhìn anh ta: "Là cậu chưa nghĩ ra hay là không muốn nghĩ? Kovacs đâu? Chạy tới hỏi tôi chuyện này nhất định là ý của anh ta. Tại sao người hỏi lại là cậu?"

"Anh ấy đến Thành Karma liên hệ các hạng mục kinh doanh khác rồi." Freeman vẫn giữ nụ cười nịnh nọt: "Hội trưởng Hứa, anh là Hội trưởng Hiệp hội Thương mại Máy móc Ma thuật Bontar, chúng tôi những thương hội nhỏ chuyên gia công linh kiện này đều là nhờ kế hoạch hỗ trợ tiểu thương hội của Thương hội Tân Phi mà xuất hiện, anh không thể không quan tâm chứ?"

Nhìn vẻ mặt cầu xin của Freeman, Hứa Dịch thở dài, gật đầu nói: "Được rồi, gia công linh kiện cũng được xem như một bộ phận của Công nghiệp Ma pháp, tôi không thể không quan tâm. Lần họp Hiệp hội Thương mại tới, tôi sẽ đề nghị công bố mức giá thấp nhất cho mỗi loại Máy công cụ Ma thuật và sản phẩm tương ứng, bất kỳ thương hội nào bán thấp hơn mức giá này đều sẽ bị coi là cạnh tranh không lành mạnh, sẽ bị trực tiếp đuổi khỏi ngành."

Freeman lập tức vui mừng, reo lên: "Tuyệt vời! Chỉ cần có một câu nói của Hội trưởng Hứa, vấn đề này có thể giải quyết dễ dàng. Như vậy sau này mọi người sẽ không cần phải tự giết hại lẫn nhau nữa!"

Hứa Dịch liếc nhìn Freeman đang vui mừng khôn thôi, khẽ lắc đầu, thở dài: "Đừng vui mừng quá sớm. Trong phạm vi Thành phố Bontar, tôi còn có thể giúp mọi người giải quyết vấn đề này. Nhưng chờ đến khi mọi người bước ra khỏi Thành phố Bontar, hướng đến toàn Vương quốc Lanpari, thậm chí bước ra khỏi Vương quốc Lanpari, hướng đến toàn bộ Lục địa, tôi không thể nào giúp mọi người như thế này được."

Freeman cười to, hào sảng vung tay: "Vậy thì đơn giản. Bây giờ lời nói của Hội trưởng Hứa rất có trọng lượng ở Thành phố Bontar, chờ đến lúc chúng ta hướng ra toàn bộ Vương quốc, lời nói của anh nhất định cũng sẽ có trọng lượng trên toàn bộ Vương quốc. Mà đến lúc chúng ta hướng ra toàn Lục địa, lời nói của anh nhất định cũng sẽ có trọng lượng trên toàn bộ Lục địa!"

Hứa Dịch không khỏi bật cười.

"Freeman, cậu thật sự quá đề cao tôi rồi..."

ChÆ°Æ¡ng 293: Quảng trường thành phố hoàn toàn mới

Tuy đã là tháng ba, mùa đông lạnh giá đã qua đi, nhưng nhiệt độ ban đêm vẫn còn se lạnh.

Thông thường, vào những đêm lạnh giá như thế này, người dân Thành phố Bontar hầu hết sẽ chọn ở nhà, hoặc là cuộn mình trong chăn ấm, hoặc là tận hưởng làn gió ấm áp từ Điều hòa Ma lực thổi ra.

Nếu không có việc gì đặc biệt, sẽ không ai muốn ra ngoài.

Thế nhưng tối nay, người dân Thành phố Bontar lại có biểu hiện khác thường, trời vừa sụp tối, mọi người ăn cơm tối xong, liền lần lượt rời khỏi ngôi nhà ấm áp của mình, nghênh đón làn gió nhẹ vẫn còn mang theo chút hơi lạnh, đổ xô về phía quảng trường trung tâm Thành phố Bontar.

Bầu trời vừa tối hẳn, mấy con đường dẫn đến quảng trường thành phố đã bị người và xe cộ chen chúc chật cứng, đông nghịt người.

Vào những ngày thời tiết không quá lạnh, tuy cũng sẽ có không ít cư dân Thành phố Bontar đến quảng trường thành phố vào lúc hoàng hôn để tản bộ, nhưng lại chưa bao giờ xuất hiện tình trạng đông đúc như vậy.

Sở dĩ xuất hiện tình huống này, là bởi vì một tuần trước, 《Nhật báo Bontar》 đã đăng một dòng tít lớn trên trang nhất, buổi tối một tuần sau, quảng trường thành phố Bontar sẽ xuất hiện diện mạo hoàn toàn mới, toàn bộ quảng trường sẽ được khoác lên mình một diện mạo mới.

Thành chủ Bá tước Satsuma còn đặc biệt thông qua 《Nhật báo Bontar》 bày tỏ quan điểm của mình, khẳng định quảng trường thành phố mới lần này nhất định sẽ khiến mọi người mở rộng tầm mắt, và phải kinh ngạc thán phục.

Bá tước Satsuma thân là Thành chủ Bontar, rất ít khi đưa ra những lời khẳng định và có phần phóng đại như vậy, cho nên sau khi đọc được bài báo trên 《Nhật báo Bontar》, người dân Thành phố Bontar đều vô cùng tò mò và mong chờ.

Quảng trường thành phố mới này, rốt cuộc sẽ thay đổi như thế nào? Đến mức khiến cho Thành chủ phải dùng đến từ "không thể tin được" để miêu tả.

Sau bài báo đó, bắt đầu từ ngày hôm sau, mỗi ngày 《Nhật báo Bontar》 đều đăng một con số lớn ở vị trí dễ thấy nhất trên trang nhất.

Ngày đầu tiên là số sáu, ngày thứ hai là số năm, ngày thứ ba là số bốn...

Vì vậy, tất cả mọi người đều biết, 《Nhật báo Bontar》 đang đếm ngược thời gian.

Cùng với thời gian đến ngày đó càng ngày càng gần, sự mong đợi của mọi người đối với quảng trường thành phố mới cũng ngày càng mãnh liệt.

Tuy rằng từ trước khi 《Nhật báo Bontar》 đăng bài báo đó, đã có người phát hiện Phủ Thành chủ đột nhiên phong tỏa quảng trường thành phố, còn dùng màn che bao quanh quảng trường, khiến người ta căn bản không nhìn thấy được cảnh tượng bên trong.

Mặc dù có thể phán đoán được bên trong đang thi công gì đó thông qua những tiếng leng keng liên tục truyền ra, nhưng càng làm vậy, lại càng khiến mọi người thêm phần tò mò.

Đến ngày bí mật sắp được hé lộ, sự tò mò của mọi người đều lên đến đỉnh điểm, thậm chí rất nhiều người còn chưa ăn cơm tối đã vội vàng đến bên ngoài quảng trường thành phố đang bị phong tỏa để chờ đợi, chỉ để có thể tận mắt chứng kiến diện mạo của quảng trường thành phố hoàn toàn mới này ngay từ giây phút đầu tiên.

Không biết là Phủ Thành chủ cố ý hay không, mà hôm nay lại là một trong hai ngày không có trăng trong tháng.

Tuy rằng do trời quang mây tạnh, có thể nhìn thấy vô số ngôi sao lấp lánh trên bầu trời đêm, nhưng một khi màn đêm buông xuống, thì xung quanh quảng trường thành phố vẫn không thể tránh khỏi việc chìm vào bóng tối.

Cũng may rất nhiều người dân nhanh trí đã sớm lường trước được tình huống này, nên đã mang theo Đèn Ma thuật ở nhà đi cùng.

Sau khi trời tối hẳn, bên ngoài quảng trường thành phố liền sáng lên vô số ánh sáng đủ màu sắc.

Nếu như nhìn từ trên trời xuống, sẽ thấy đám người đông nghịt chen chúc nhau lấp đầy mấy con đường gần quảng trường thành phố, còn trong đám người thì sáng lên vô số quầng sáng đủ màu sắc, trông như thể đang giao hòa, tương phản với bầu trời đầy sao phía trên.

Mọi người túm tụm lại với nhau vừa trò chuyện rôm rả vừa kiên nhẫn chờ đợi, cuối cùng cũng đợi đến tám giờ tối như 《Nhật báo Bontar》 đã nói, bỗng nhiên một tiếng nổ trầm đục vang lên từ quảng trường thành phố đang bị phong tỏa, sau đó một quả pháo hoa bay vút lên không trung, nổ tung, chiếu sáng cả một vùng trời đêm.

Đúng lúc tất cả mọi người đều sững sờ vì khoảnh khắc này, ngừng trò chuyện, cả quảng trường bỗng chốc im lặng, thì một giọng nam trầm ấm vang lên.

"Cư dân Thành phố Bontar, chào mừng mọi người đến với quảng trường thành phố Bontar hoàn toàn mới!"

Giọng nói vừa dứt, tấm màn che bao quanh quảng trường thành phố bỗng nhiên đồng loạt trượt xuống, sau đó bị kéo sang một bên bởi một thế lực vô hình nào đó.

Quảng trường thành phố Bontar đã hơn một tháng không lộ diện trước mắt mọi người, rốt cuộc cũng đã lộ diện.

Đám đông ồ lên, sau đó như ong vỡ tổ tràn vào quảng trường, ai cũng muốn nhanh chân hơn người, được nhìn thấy diện mạo của quảng trường thành phố hoàn toàn mới này trước tiên.

Thế nhưng chỉ dựa vào ánh sáng le lói của Đèn Ma thuật trong tay và ánh sao trên trời, bọn họ thậm chí còn không nhìn rõ bất kỳ thứ gì ở cách mình hơn mười mét, huống chi là nhìn rõ toàn cảnh quảng trường trong tình trạng đông đúc chen chúc như thế này.

Chỉ có một số ít người có thị lực tốt mới có thể dựa vào ánh sáng yếu ớt để phát hiện ra dường như có rất nhiều cây cột cao lớn được dựng lên xung quanh quảng trường thành phố.

Ngay khi mọi người đang sốt ruột, thì từ trung tâm quảng trường thành phố lại vang lên một tiếng nổ trầm đục, một quả pháo hoa khác bay lên không trung.

Sau khi thu hút sự chú ý của tất cả mọi người, trung tâm quảng trường thành phố bỗng sáng lên một luồng sáng chói lọi, chiếu rọi toàn bộ khán đài cao được xây dựng từ lúc nào không hay ở trung tâm quảng trường.

Trên khán đài cao, Bá tước Satsuma tắm mình trong ánh sáng, mỉm cười nhìn đám đông chen chúc phía dưới, giơ hai tay lên ra hiệu.

Chờ cho đám đông yên tĩnh trở lại, Bá tước Satsuma mới cất cao giọng nói: "Cư dân Thành phố Bontar, ta biết mọi người đã chờ đợi đêm nay từ rất lâu rồi, nên ta sẽ không dài dòng nữa. Ta chỉ muốn nhắc nhở mọi người một chút, tất cả những gì mọi người nhìn thấy tối nay, nhất định sẽ trở thành cảnh tượng khó quên nhất trong cuộc đời này của mọi người!"

Ông ta không nói thì thôi, vừa nói xong, sự tò mò vốn đã không có chỗ nào để trút ra trong lòng những người phía dưới càng thêm phần sôi sục.

Thậm chí có người đã không để ý đến việc bất kính với Thành chủ, lớn tiếng hô lên: "Thành chủ, rốt cuộc là cái gì vậy? Ngài cứ để cho chúng tôi xem đi!"

Nghe thấy tiếng hô này, những người khác phía dưới đồng loạt phụ họa theo.

Trong chớp mắt, tiếng hò reo vang dội, truyền ra xa khỏi quảng trường thành phố.

Vào lúc này, cả Thành phố Bontar đều không thể nào yên tĩnh được nữa.

Bá tước Satsuma lại giơ tay lên, ra hiệu cho mọi người im lặng, sau đó quay đầu lại, khẽ gật đầu với người phía sau.

Một cô gái có dáng người mảnh mai, khuôn mặt tròn trịa, dưới ánh đèn trông vô cùng xinh xắn, đáng yêu bước lên, đưa chiếc hộp nhỏ đang cầm trên tay cho Bá tước Satsuma.

Bá tước Satsuma nhận lấy chiếc hộp, dường như còn hỏi ý kiến cô gái một chút, sau đó mới xoay người, nhìn về phía mọi người, giơ chiếc hộp nhỏ trên tay lên ra hiệu, cất cao giọng nói: "Bây giờ, chính là thời khắc chứng kiến kỳ tích!"

Nói xong, Bá tước Satsuma duỗi một ngón tay ra, liên tục gõ nhẹ lên chiếc hộp vài cái.

Chỉ trong nháy mắt, trên không trung xung quanh quảng trường thành phố đột nhiên sáng lên mấy chục luồng sáng vô cùng chói lọi, như thể đột nhiên xuất hiện thêm mấy chục vầng trăng sáng trên bầu trời đêm, trong nháy mắt đã chiếu sáng rực rỡ cả quảng trường thành phố, sáng như ban ngày.

Sự thay đổi đột ngột từ tối sang sáng khiến tất cả mọi người đều nhắm chặt hai mắt lại, nhưng khi bọn họ mở mắt ra lần nữa, lại kinh ngạc phát hiện, trong phạm vi quảng trường thành phố, dường như ban đêm đã không còn tồn tại, khắp nơi đều sáng rực như ban ngày.

Ánh sáng rực rỡ như vậy, hoàn toàn là do những chiếc Đèn Ma thuật cỡ lớn được treo trên đỉnh của mấy chục cây cột sắt được dựng lên xung quanh quảng trường thành phố phát ra.

Bên cạnh những hàng cây, khóm hoa, cũng được dựng lên từng chiếc cột nhỏ, phía trên cũng treo từng chiếc Đèn Ma thuật nhỏ.

Những chiếc Đèn Ma thuật này không phát ra ánh sáng trắng như những chiếc Đèn Ma thuật cỡ lớn phía trên, mà là đủ loại màu sắc.

Nhìn thì có vẻ hơi lộn xộn, nhưng sau khi ánh sáng chiếu lên những loài hoa cỏ, cây cối, lại càng thêm phần rực rỡ, đẹp mắt.

Chưa hết, khi mọi người dồn mắt về phía trung tâm quảng trường thành phố, lại phát hiện ở đó thế mà còn được đào một hồ nước, vừa vặn bao quanh lấy khán đài cao ở chính giữa.

Dưới ánh đèn phía trên, mọi người nhìn rất rõ, trên khán đài cao có dựng một bức tượng, còn ở mép hồ nước phía trước, phía sau, bên trái, bên phải của khán đài cao, đều đặt một dãy Đèn Ma thuật phát ra ánh sáng đủ màu sắc.

Ánh sáng đủ màu sắc từ các loại Đèn Ma thuật hội tụ lên bức tượng, khiến người ta muốn không chú ý đến bức tượng cũng khó.

Thế nhưng khi nhìn rõ bức tượng này, tất cả mọi người đều ngơ ngác.

Bởi vì bức tượng này không phải là bức tượng nhân vật nào như mọi người tưởng tượng, mà là một con ngựa toàn thân màu trắng, trên trán có sừng, trên lưng còn mọc một đôi cánh dài, trông có vẻ hơi kỳ lạ.

"Đây là cái gì?"

Ngay khi mọi người còn đang hoang mang, mặt hồ bao quanh khán đài cao đột nhiên phun ra vô số tia nước nhỏ, những tia nước đan xen nhau giữa không trung, rồi đột ngột hợp lại, biến thành hình dạng một bông hoa, sau đó từ từ nở rộ.

Dưới ánh sáng đủ màu sắc của Đèn Ma thuật xung quanh, bông hoa được tạo thành hoàn toàn từ dòng nước phản chiếu ánh sáng rực rỡ, trông vô cùng hùng vĩ và xinh đẹp.

Người dân trên quảng trường chưa từng thấy màn trình diễn nào như trong mơ như vậy, vốn dĩ đã bị ánh sáng rực rỡ đột ngột trên quảng trường làm cho chấn động, giờ đây lại nhìn thấy những tia nước không ngừng biến hóa thành đủ loại hình thù, nhất thời nhìn đến ngẩn ngơ.

Cách quảng trường thành phố không xa, trong một căn phòng trên tầng ba của Phủ Thành chủ, Hứa Dịch thu hồi ánh mắt nhìn về phía quảng trường thành phố sáng rực ở phía xa, quay đầu nhìn Hainas bên cạnh, khẽ thở dài: "Xem ra Thành chủ vẫn không được giỏi việc tạo hiệu ứng cho lắm nhỉ. Đây vốn là một cơ hội tốt, có thể kéo gần khoảng cách giữa ông ta và người dân, để người dân Thành phố Bontar thêm tin tưởng ông ta, vậy mà ông ta lại không chịu nghe theo đề nghị của anh, diễn thuyết một chút. Thật đáng tiếc, lãng phí cơ hội tốt như vậy."

Hainas quay đầu nhìn Hứa Dịch, bật cười: "Anh coi Ngài Bá tước là ai chứ? Ông ấy cần thiết phải tạo hiệu ứng trước những tên dân đen này sao? Lũ dân đen này chẳng thể tạo ra bất kỳ ảnh hưởng nào đến ông ấy."

Chương 680: Gnome đều là thiên tài ma thuật

Đây chẳng lẽ là ưu thế thiên bẩm của kẻ xuyên không?

Nhìn gương mặt nghiêm túc nhưng vẫn phảng phất nét ngây thơ như một bé gái loài người của Lumi, ý nghĩ kỳ quặc đó lại là điều đầu tiên hiện lên trong đầu Hứa Dịch.

Vì cuộc chiến tranh chủng tộc hơn ba nghìn năm trước, loài người tuy đã giành được quyền khống chế toàn bộ lục địa Saiens từ tay tộc Elf, nhưng cũng chính vì thế mà quan hệ giữa loài người và các chủng tộc khác luôn không mấy tốt đẹp.

Với tộc Elf thì khỏi phải nói, còn với Người thú thì gần như không đội trời chung.

Còn như tộc Gnome, hay tộc Rồng còn huyền thoại hơn nữa, thì đã biến mất thẳng khỏi lục địa này từ lâu.

Trước khi Hứa Dịch xuất hiện, loài người tiếp xúc với tộc Elf rất ít, mà tiếp xúc với các chủng tộc khác cũng chẳng nhiều hơn là bao.

Vậy mà sau khi Hứa Dịch xuất hiện, anh lại ngoài dự liệu tiếp xúc được với tộc Elf, hợp tác chặt chẽ với tộc Night Song và tộc Moon Shadow, đến nay đã trở thành những đối tác thân thiết không gì chia cắt được.

Sau đó Hứa Dịch còn đạt được quan hệ hợp tác chặt chẽ tương tự với Người thú, đến mức hoang nguyên Hắc Mễ vốn do Người thú chiếm giữ nay gần như đã biến thành sân sau của Thương hội Tân Phi.

Đến bây giờ, thậm chí còn có một Gnome — chủng tộc được cho là đã biến mất từ lâu — bất ngờ xuất hiện ngay trước mặt Hứa Dịch!

Mà vị Gnome này còn muốn tìm đến Hứa Dịch để xin hợp tác!

Bản thân đã gặp phải quá nhiều chuyện khác thường như vậy, cũng chẳng trách được vì sao Hứa Dịch lại nảy ra ý nghĩ kỳ quặc đó.

Tất nhiên, nghĩ lại một chút sẽ thấy đây thực ra là cả một chuỗi sự việc liên quan với nhau.

Nguyên nhân của cả chuỗi sự việc này, chính là việc Hứa Dịch nảy ra ý muốn hợp tác với tộc người lùn, mới chạy tới bộ lạc người lùn, mới tình cờ gặp được Yanis, rồi từ đó tiếp xúc với tộc Night Song, và cuối cùng hợp tác thành công với tộc Night Song.

Những chuyện về sau thì cứ thế mà thuận theo tự nhiên.

Cho dù bây giờ vị Gnome này đột nhiên xuất hiện trước mắt, thì cũng là do chính chuỗi sự việc đó gây ra.

Hứa Dịch liếc nhìn Trưởng lão Wendini và Trưởng lão Lisanya đang lui sang một bên khẽ trò chuyện, thầm nghĩ hẳn là Trưởng lão Wendini biết rõ mình có quan hệ hợp tác chặt chẽ với các tộc Elf khác, nên mới chủ động triệu mình tới đây, để Gnome Lumi tiếp xúc với mình.

Còn sở dĩ Lumi sẵn lòng chủ động tiếp xúc và tìm kiếm hợp tác, chính là vì Thương hội Tân Phi cũng sản xuất Máy móc Ma thuật, đúng ngay sở trường của tộc Gnome.

"Ừm... Lumi, tôi rất hoan nghênh ý tưởng của cô. Nếu có được sự giúp đỡ của tộc Gnome — vốn có lịch sử lâu đời và nghiên cứu sâu sắc về Máy móc Ma thuật — thì nghiên cứu về Máy móc Ma thuật của thương hội chúng tôi chắc chắn sẽ có bước tiến vượt bậc. Nhưng mà..." Hứa Dịch ngừng lại một chút, hỏi: "Lumi, cô chọn hợp tác với thương hội chúng tôi, muốn có được điều gì từ chúng tôi? Cô sẽ không nói với tôi là chỉ đơn thuần muốn nghiên cứu Máy móc Ma thuật chứ?"

"Nói vớ vẩn, anh chẳng phải là thương nhân sao, tôi đang bàn chuyện làm ăn với anh đấy!" Lumi lớn tiếng nói, giọng đầy lý lẽ. "Điều kiện tôi hợp tác với thương hội các anh, chính là hy vọng anh có thể theo ý tôi mà chế tạo ra một con tàu ma lực có thể tiến vào tận nơi sâu nhất của biển Vô Tận!"

"Một con tàu ma lực có thể vượt biển viễn dương sao?" Hứa Dịch kinh ngạc nhìn Lumi một cái, suy nghĩ rồi hiểu ra. "Nếu tôi đoán không nhầm, cô muốn đi sâu vào biển Vô Tận để tìm kiếm đồng tộc của mình?"

"Ừ." Lumi gật đầu, thần sắc trở nên u ám. "Những người khác trong gia tộc đều đã chết hết cả rồi, giờ chỉ còn lại mình tôi. Tiếp tục ở lại lục địa Saiens thì cũng chẳng còn ý nghĩa gì, nên tôi muốn thử xem, liệu có thể đi sâu vào biển Vô Tận, tìm một lục địa khác và đồng tộc của mình hay không."

Nhìn thần sắc u buồn cô độc hiện lên trên gương mặt nhỏ nhắn của Lumi, Hứa Dịch khẽ thở dài trong lòng.

Tộc Elf tuy hiện giờ khá hiếm gặp trên lục địa Saiens, nhưng chỉ riêng những gì Hứa Dịch biết đã có ba bộ tộc, gộp lại hơn năm nghìn người.

Còn tộc Gnome thì cho đến giờ anh chỉ biết mỗi Lumi, đừng nói tới cả một bộ tộc, đến một gia tộc cũng không gom đủ.

Hơn nữa suốt hơn hai năm nay, khắp lục địa Saiens không hề có tin tức gì về tộc Gnome, biết đâu cả lục địa này giờ chỉ còn lại mỗi mình Lumi là một Gnome duy nhất.

Cảm giác cô độc ấy, có thể tưởng tượng được.

"Cô là vì biết được tin tức thương hội chúng tôi chế tạo ra tàu ma lực, nên mới nảy ra ý nghĩ này sao?" Hứa Dịch lại hỏi.

"Đúng vậy. Tôi tuy chưa từng thấy tàu ma lực của thương hội các anh, nhưng đã nhờ Wendini thu thập giúp tôi không ít tin tức về tàu ma lực của thương hội các anh, biết được toàn thân con tàu đều làm bằng thép, rất kiên cố, mà lại rất lớn. Tôi nghĩ một con tàu như thế chắc chắn có thể đi rất xa trên biển mà không có vấn đề gì, chắc là có thể giúp tôi tìm đồng tộc tốt hơn." Lumi đáp.

"Cảm ơn cô đã khen ngợi tàu ma lực của chúng tôi. Nhưng mà Lumi... nói thật lòng, với tiến độ nghiên cứu phát triển tàu ma lực hiện nay của thương hội chúng tôi, tôi không nghĩ chúng đã đủ khả năng vượt biển sâu viễn dương mạnh mẽ đến vậy."

Lumi lập tức trợn tròn mắt, thần sắc có chút nôn nóng: "Vậy vẫn chưa đủ sao? Đồng tộc của tôi ngày xưa chỉ hợp tác với tộc người lùn đóng vài con tàu sắt tùy tiện rồi đã ra khơi rồi đấy."

"Đồng tộc của cô lúc đó có rất nhiều người, có thể chịu được một phần tổn thất, nhưng Lumi, cô lại chỉ có một mình. Cô hiểu ý tôi chứ?"

Nhìn ánh mắt nghiêm túc của Hứa Dịch, Lumi ngẩn người ra.

"Loài người, anh... anh đang quan tâm tôi sao?"

Hứa Dịch sững lại: "Ừm... tôi chỉ là xét từ góc độ an toàn thôi. Cô xem, viễn dương không phải chuyện đơn giản, hiểm nguy trên biển không thể lường trước, vì thế để chắc chắn, phải chuẩn bị thật kỹ càng mới có thể tiến hành. Cô hiện giờ chỉ có một mình, nếu xảy ra chuyện gì, khiến cô gặp bất trắc trên biển cả, thì coi như mọi thứ chấm hết. Tôi nói có đúng không?"

Lumi ngẩn ngơ nhìn Hứa Dịch một lúc, rồi bỗng nhào người về phía trước, dang tay ôm chặt lấy Hứa Dịch, vui vẻ nói: "Trưởng lão quả nhiên không nói sai, loài người không phải ai cũng xấu. Tuyệt quá, người... không, anh tên là Hứa Dịch đúng không? Hứa Dịch, anh là một người tốt, tôi thích anh. Ban đầu tôi chỉ định đem một phần kiến thức về Máy móc Ma thuật của tộc mình ra hợp tác với anh, giờ tôi sẵn lòng chia sẻ toàn bộ thành quả nghiên cứu của tộc mình với anh!"

Nhìn nụ cười rạng rỡ trên gương mặt Lumi, Hứa Dịch dở khóc dở cười.

Anh chỉ là xuất phát từ tư duy thận trọng vốn có của một kỹ sư cơ khí mà nêu ra mối lo ngại của mình với Lumi, không ngờ lại khiến Lumi cảm động.

Nhưng dĩ nhiên đây là chuyện tốt, nên Hứa Dịch không giải thích gì thêm, cười nói: "Vậy sao? Được cô tin tưởng, đó là vinh hạnh của tôi. Nhưng Lumi, tôi vẫn phải nhắc cô, nghiên cứu ra một con tàu ma lực thực sự phù hợp cho viễn dương cần rất nhiều thời gian, mà công tác chuẩn bị trước khi viễn dương cũng cần một lượng thời gian lớn, gộp lại e rằng ít nhất cũng phải mất năm năm thậm chí lâu hơn, cô có sẵn lòng chờ đợi không?"

Lumi gật đầu mạnh mẽ: "Đương nhiên sẵn lòng. Một trăm năm còn chờ được, thì thêm năm năm hay mười năm nữa có là gì đâu?"

Quả nhiên cô ấy ít nhất cũng đã trăm tuổi rồi...

Ý nghĩ kỳ quặc ấy thoáng lướt qua trong đầu Hứa Dịch, rồi anh bắt đầu bàn bạc với Lumi về những chi tiết hợp tác cụ thể.

Cuối cùng hai bên thống nhất, Lumi gia nhập Viện nghiên cứu Ma thuật Thương hội Tân Phi, chủ yếu phụ trách công tác nghiên cứu về tàu ma lực.

Đúng lúc Thương hội Tân Phi vừa mới bắt đầu mở rộng ngành vận tải viễn dương, đang thiếu hụt nhân tài trong lĩnh vực này, mà Lumi lại vô cùng khao khát tàu viễn dương, có thể nói cuộc hợp tác này khiến đôi bên đều vui vẻ.

Khi bàn tới thù lao cho việc Lumi gia nhập Viện nghiên cứu, ban đầu Lumi cảm thấy không cần thiết, nhưng Hứa Dịch lại kiên quyết muốn trả.

Nhưng khi bàn tới chi tiết cụ thể, Hứa Dịch hỏi về thực lực ma pháp của Lumi để xác định mức lương cho cô, thì lại giật mình.

Nữ Gnome nhìn có vẻ nhỏ nhắn, giống hệt một bé gái loài người này, hóa ra lại sở hữu thực lực mạnh mẽ của một Đại pháp sư cấp ba!

"Chuyện này lạ lắm sao?" Thấy vẻ mặt kinh ngạc của Hứa Dịch, Lumi khẽ hừ một tiếng, vẻ mặt đắc ý. "Tộc Gnome chúng tôi ai cũng là thiên tài ma thuật cả, không thì dựa vào đâu mà có nghiên cứu sâu sắc đến vậy về Máy móc Ma thuật? Anh phải biết, ngay cả chiến hạm ma pháp mạnh nhất của tộc Elf ngày xưa, cũng đều do tộc Gnome chúng tôi giúp họ thiết kế chế tạo đấy. Không tin thì anh cứ hỏi Wendini."

Hứa Dịch ngơ ngác quay đầu nhìn về phía Trưởng lão Wendini, Trưởng lão Wendini mỉm cười gật đầu với anh.

Ngẩn người một lúc, Hứa Dịch mới trở lại bình thường.

Khi nhìn lại Lumi, trong lòng Hứa Dịch lập tức trào dâng niềm vui lớn.

Nói vậy chẳng phải có nghĩa là Viện nghiên cứu Ma thuật Thương hội Tân Phi ngoài Đại pháp sư Truki ra, giờ lại có thêm một pháp sư mạnh mẽ ngang tầm Đại pháp sư nữa sao?

Nếu tính cả bản thân Hứa Dịch vào, thì đã có tới đủ ba vị Đại pháp sư!

Chưa kể còn có cả Ma đạo sư Camillo nữa!

Một đội ngũ pháp sư hùng hậu như vậy, e rằng trong toàn bộ các thương hội trên lục địa Saiens cũng chỉ có một không hai.

Hứa Dịch kinh ngạc trước thực lực ma pháp của Lumi, còn Lumi lại giật mình trước mức lương mà Hứa Dịch đưa ra cho cô.

"Một năm một vạn đồng vàng? Còn có tiền thưởng thêm nữa?" Lumi trợn tròn mắt nhìn Hứa Dịch, vẻ mặt không thể tin nổi. "Gia nhập Thương hội Tân Phi các anh kiếm được nhiều tiền vậy sao? Sớm biết thế này thì tôi đã gia nhập từ lâu rồi! Nếu bây giờ trong tay tôi có một vạn đồng vàng... không, chỉ cần năm nghìn đồng vàng thôi, tôi đã đủ để tự đóng một con tàu rồi!"

"Không không không..." Hứa Dịch liên tục xua tay. "Lumi, cô nhất định đừng nóng vội. Cô bây giờ đã là nghiên cứu viên đặc cấp quan trọng nhất của Viện nghiên cứu Ma thuật Thương hội Tân Phi chúng tôi, không thể vì nóng vội mà đẩy bản thân vào nguy hiểm được. Nếu chẳng may cô có mệnh hệ gì, đó sẽ là tổn thất to lớn cho Thương hội Tân Phi chúng tôi. Cô cứ yên tâm, chỉ cần thêm vài năm nữa, chúng tôi nhất định sẽ nghiên cứu ra tàu ma lực đủ mạnh, có thể chở cô khám phá từng ngóc ngách của biển Vô Tận, để cô tìm khắp cả thế giới cũng phải tìm ra đồng tộc của mình, được không?"

Đôi mắt to của Lumi đảo qua đảo lại, rồi cô cười tít mắt gật đầu.

"Được thôi. Giờ đã có điều kiện tốt như vậy, đương nhiên tôi sẽ biết quý trọng bản thân."

Hứa Dịch thở phào nhẹ nhõm: "Vậy mới đúng chứ."

Trưởng lão Wendini và Trưởng lão Lisanya ở đằng xa không biết đã kết thúc cuộc trò chuyện từ lúc nào, thấy Hứa Dịch và Lumi bàn bạc tạm xong, Trưởng lão Wendini bèn bước tới, cười nói với Hứa Dịch: "Hội trưởng Hứa, bây giờ chúng ta có thể bàn về sự hợp tác giữa hai bên được không?"